<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economy on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/economy/</link>
    <description>Recent content in Economy on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/economy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于后疫情时代会有哪些变化</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</guid>
      <description>现状 疫情从武汉爆发开始，到现在全球蔓延，全球确诊超过了226万。国内广州与黑龙江有复发的态势。但是全国基本上已经控制住，防控成绩也算相当不错（除武汉疫情初期）现在全国基本上暂时处于后疫情阶段。
但是疫情还是处于不确定状态，个人判断理由如下：
 对于病毒来源未知 对于病毒的了解与探究还在进行中 无特效药冶疗 疫苗最快1年才能上市 病毒是单链结构，会发生变异 是否在印度、非洲、南美洲等公共卫生条件较差的国家蔓延？ 秋冬季是否会第二次爆发？ 无症状感染者难以检查 各国能否相互团结？现在看来国际社会之间已经出现不少裂痕  疫情下的经济 中国第一季度GDP同比负增长6.8%。疫情期间80%的行业受到严重打击，受益主要是下面十几个行业：
 医疗卫生行业 互联网医疗 养生保健行业 居家运动器材 AI产业 社区生鲜电商 自媒体 电商 在线培训与培训 远程办公软件 视频会议平台 VR、AR场景体验 网络游戏 在线影视 远程医疗  其他行业的基本都是受到冲击，这是不列举，列出受益的行业，希望大家能从上面的行业找到属于自己的机会。
疫情后的趋势 人类历史战胜天花，黑死病，西班牙大流感。这次疫情终会过去。那么经历这次疫情整个世界有哪些新趋势呢？
数字化增强 越来越多的行业会数字化，这有利于以下这些行业：
 云计算平台 远程工作平台 AR/VR 游戏 视频 电商
 区块链  远程工作会越来越多 疫情阶段全世界在测试远程工作，同时也在测试过程中优化远程工作，人们也在这次疫情养成远程工作的习惯。远程工作在知识服务这个领域会成为默认选项。
自动化将会进一步发展 在数字化的基础上，自动化发展主要体现机器人技术与远程控制技术的发展。如美国在疫情期间使用医疗辅助机器人。
在线教育 虽然在K12这块教育会回归线下，但是线上仍会保留。对于高等教育而言，大学生一般都 有一定的自制力和自学能力，线上教育的选择更多同时时间也会更加自由，相信未来会出现一些网络大学，这些网络大学能够像普通大学一样能够颁发文凭。
全球化短期受阻，长期向好 2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会提出：
 做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。
 这是近期的较确定的发展方向。如最近美国与日本鼓励企业将产业链搬出中国。这些国家的产业链依赖中国，实质上损害本国的经济安全，从长远上看迁部分产业如医疗与医药有利于提高本国的经济安全。但是信息的全球化却会加强，解决病毒问题需要全球协作，制定国际准则，监测和报告系统，并制定协调的对策和应急计划，这样有利于全球性问题的防范与处理。避免像这次疫情在二月份在武汉已经爆发，但是还是在3月份在全球蔓延起来。
除此之外，全球化是超出一个国家范围的资源配置，在全球范围内最优化解决方案肯定会超出一个国家内的最优解决方案（局部最优并不是全局最优）。
远程医疗 这次疫情期间，在医院发生不少聚集性感染的案例，未来在家就可以就诊是一个重要的发展方向。
更多 当然疫情带来的变化，远不止上面这些。如人们生活方式与思考方式的改变。
小结 疫情也许不会发生在你的身边，但它带来的改变却无处不在。提前思考与行动，有利于我们适应变化与把握机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>