<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>分享：一图了解新型冠状病毒的症状有哪些</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/05/24/covid-19-symptom/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/05/24/covid-19-symptom/</guid>
      <description> 新型冠状病毒（Covid-19）在全球的传播与感染速度有一定的控制，但是并没有结束。全世界累计确诊已经超过了500万，累计死亡人数超过了30万。新型冠状病毒是数十年来最危险，最棘手的新型病毒性之一。它可以攻击体内几乎所有器官，并可能造成毁灭性的伤害。
下面我们看一下美国发布的新型冠状病毒的症状有哪些？
上面这张图并没有包括中国前一段时间发布新型冠状病毒可能攻击男性的生殖系统的内容。
这些导致这些器官的症状的原因并没有完全的科学解释，医疗界还在研究中。新型冠状病毒是一个新型的病毒，人体是一个复杂的系统，在短短几个月弄清楚其中的原理也是不太现实。
关于美国发布的这个新型冠状病毒的症状，个人认为还是具有很大的参考价值：
 美国的感染人数超过了160万，全球第一，有大量的数据和案例提供研究，大量的样本保证其可靠性 这个新型冠状病毒的症状出自美国顶级大学与科研机构之手（当然也是世界顶级，要承认事实） 美国开放性的言论与研究环境  另外全球疫情在全球经济落后，医疗不发达的国家和地区更是难以应对，这会是全球的防控疫情最大的不确定，典型的例子就是巴西，巴西确诊数已经仅次于美国，居于世界第二。
参考  Coronavirus May Be a Blood Vessel Disease, Which Explains Everything  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是如何学会冥想的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/11/meditation-start/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/11/meditation-start/</guid>
      <description>初识冥想 虽然以前也知道冥想，但是却没有对冥想产生什么兴趣。直到2018年去台湾遇到一个很有经历的人，先后在google，百度，阿里等公司从事互联网方面的工作，开过民航飞机，后面又回台湾在高校里读博士，同时英文也相当流利，与老外沟通毫无压力。除此之外，他还告诉我他的睡眠质量相当高，入睡超级快。而自己从小就入睡慢，虽然睡眠质量还算可以。于是我好奇地问他：你是怎么做到这么高的睡眠质量？
他回答我： 我练习冥想，每年都去香港专门的参加一周的冥想练习，不带手机，与世隔离一周。
他的回答激起我对冥想的兴趣。
冥想的好处 光有兴趣还不行，得从中得到好处。那么冥想的好处有哪些呢？这里罗列如下:
 冥想可以增强您对疼痛和痛苦的承受能力，如冥想增强个人平静的能力，即使面对混乱也能保持平静 冥想可以改变你的大脑, 提高大脑的能力，如冥想可以提高专注力 冥想可以减少不良情绪，如冥想可以减轻抑郁，压力，焦虑等 冥想有助力于身体健康，如冥想可以降低血压和心理压力 冥想让人更加快乐，如冥想过程的空灵和专注，会让人忘记烦恼，享受与身体对话的喜悦 冥想是一种低成本高收益的选择，如高质量的5分钟冥想相当于一个小时的睡眠  为自己找到好处的落脚点 上面的冥想的好处，我在一年前就知道，然并卵。我当时依旧没有学会冥想。直到这次疫情爆发，新型肺炎没有特效药，主要看个人的免疫力。这时候跑步与冥想成为我个人的增加免疫力的主要方式。严重的疫情成了我练习冥想的外界驱动力。于是在家开始练习冥想，慢慢地就学会了冥想，在这个过程中，个人注意力得到提升，入睡时间缩短到了半个小时以内，这些实实在在的好处，又让我继续坚持冥想，这是一个十分良好的正向循环。
建立自己的冥想基本操作 人的大脑像一部永远不停运转的机器，很难停下来，冥想让大脑从mindful状态进入到mindless状态。对于任何初学者来说，实现mindless都是有困难的。那么如何建立冥想基本操作呢？具体分为几个问题来说明。
Q：什么时候冥想？
A：个人一般都是早上醒来就立即开始冥想。
Q：在哪里冥想？
A：床上，这样天气冷的时候也可以给自己盖个被子
Q：冥想的姿势？
A：类似于打坐即可，不用太死板，自己觉得舒服即可
Q：冥想教程选择哪个？
A：推荐用UCLA分享的免费冥想教程，除此之外今天发现keep上线冥想功能
Q：冥想的时间多长？
A：刚开始5分钟，后面慢慢到10分钟，20分钟
Q：冥想如何避免不专注？
A：找到专注的锚，建议刚开始专注于呼吸，如果出现注意力分散，不要在意，重新拉回注意力到呼吸即可
Q：冥想用什么背景音乐？
A：我暂时没有用背景音乐，背景声音倒有，是UCLA冥想课程的引导冥想的内容
Q：冥想中间不能坚持怎么办？
A：将思绪拉回到呼吸，至少保证眼睛闭着，除了轻微的动作，身体基本无其他大的动作
养成习惯 自己写的代码6个月不看，差不多相当于是新的代码。冥想也需要不断的练习，保证不断地练习最好的方式就是养成习惯。
习惯建立现有生活方式基础最好也最容易建立成功，个人觉得养成冥想的习惯最好的方式就是锚定自己的生活习惯。如早上起床前和晚上睡觉前这两个时间段进行冥想就是非常好的选择。
小结 从兴趣出发，发现好处，落到自己的实处，做好每一次冥想，从中感受冥想，进而获得平静喜悦淡定，锚定平时的生活规律，从而渐渐地养成冥想的习惯。
开始冥想吧，这是一个让你受终生的生活方式与习惯。开始并坚持一段时间，你会找到冥想的感觉，并享受冥想。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>