<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Read on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/categories/read/</link>
    <description>Recent content in Read on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/categories/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《非对称风险》读书笔记</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/05/08/book-skin-in-the-game-how/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/05/08/book-skin-in-the-game-how/</guid>
      <description>首先了解一下作者：纳西姆·塔勒布，研究不确定性的专家，华尔街明星交易员。他先后出版“不确定性”四部曲：《随机漫步的傻瓜》、《黑天鹅》、《反脆弱》和《非对称风险》。读完《非对称风险》这本书，你发现作者是一个直言不讳的真性情中的人，在书中直接点面道姓的怼名人（包括巴菲特）。
书中精句不少，例如这句：
 你永远无法说服一个人他错了，只有现实才能教育他。
 什么是非对称风险？ 市场参与者所承担的风险和收益是不对称的。塔勒布把由此引发的风险叫做“非对称风险”。典型如2008年美国的金融危机的华尔街精英们，他们玩的是自己赚钱，民众买单的勾当。在生活中一些银行的业务员只管放长期贷款，等货款到期的时候，他早就离职不干了，后面出现了什么债务风险，他一点责任都不用担，只管放货拿提成。
有哪些非对称风险？ 书中提到非对称风险分为以下几类：
 信息不对称 权力和责任不对称 少数派主导 理论与实践不对称(书中未明确提出，个人总结)  信息不对称 信息是生活的基础元素，如同空气。信息不对称随处可见。中国大部分人的信息不对称都受到防火墙的影响。
在经济活动中最常见就是交易双方一方比别一方掌握的信息更多，具体例子如书中提到的罗得岛粮食的价格。
权力和责任不对称 最典型例子就是书中提到西方干涉主义。现实中的例子就是伊拉克、叙利亚与利比亚等受到西方的干涉行动，最终给当地人民带来了巨大苦难。但是这些西方国家动用强权对别国进行干涉，却根本不需要为自己的错误买单，不用承担任何责任，甚至标榜自己了“成功赶跑了独裁者”。
少数派主导 只要人群中有3%~4%的顽固少数派，那么，最终整个群体的人都会服从少数派的偏好和选择。生活中最典型的例子：一桌子人聚会吃饭，都用本地方言聊天。这时候来了一个远道而来的客人，他不会说本地话，只会说普通话。为了能让他听懂，结果一桌子人全部改用普通话聊天。
理论与实践不对称 现实是不确定性，现实是一个复杂系统，理论或是出自实验，或来自逻辑，理论视角有限，但是现实是时间的产物，是无数动力相互作用的结果，同时结构复杂。而所有的实践都是基于现实，可以说现实是实践的环境。现实比理论的环境复杂多了。没有注意到理论与实践不对称在军事上最典型的例子就是赵括纸上谈兵，导致40万赵军被坑杀，成就了白起成为战国战神的神话。
如何应对非对称风险？ 风险会一直存在，非对称风险也会一直存在。那么我们如何应对非对称风险？这也是我们读这本书最终目标。
避免思考三大坑 识别风险需要思考，思考要注意避免以下三大坑：
  只考虑静止的状态，而不考虑动态的机制 思考是低维度而非高维度的 只想到了采取什么行动，而没有想到行动本身会有反作用   避免思考三大坑，才能减少识别风险的错误。
识别非对称风险 首先看一张书中总结一张图：
识别风险，才能应对风险。
学习与应用概率理论 随机无处不在，随机无时不在。随机带来不确定性，不确定性需要用概率来描述，应对不确定性需要概率理论来指导。
那我们还是先看几个概念：
上图有两个重要的概念。
集合概率：100个赌徒在1天时间里的成功概率
时间概率：100个赌徒其中一个赌徒在100天的时间内赌运
平均斯坦：一个事物的过程主要由平均值主导，很少有极端成功或失败的例子（比如牙** 医的收入）。个体不会对整体造成很大的影响，它也被称作“薄尾”风险，也是高 斯分布的一种。
极端斯坦：在一个随机过程中个体会对总体造成巨大的影响（比如作家的收入），它也 被称作“胖尾”风险。它包含分型、幂律等分布类型。
遍历性：在本书的语境下，遍历性是指对一群人在同一时间的统计特性（尤其是期望 ）和一个人在其全部时间的统计特性一致。集合概率接近于时间概率。如果没有 遍历性，那么观测到的统计特性就不能应用于某一个交易策略，如果应用的话， 就会触发“爆仓”风险。
结论：
 越高频越重要。如作为一个程序员你每天要用电脑，那么你的电脑一定要配置好。（每天重复就是时间概率上高概率）
 永远不要将倍增的、系统性的胖尾风险和不倍增的、特殊的薄尾风险相提并 论。
  风险共担机制  你愿意为一个事物承担多大的风险，揭示了你对该事物的信任程度。
 常见风险共担机制：
 华尔街银行家来说，风险共担就是要让他们自己拿出真金白银，和客户的资金绑在一起进行操作 IBM CEO郭士纳规定：高级经理必须自己掏钱购买一定数量的IBM股票，才可以获得公司的股票期权。郭士纳相信，高级经理们只有自己真正投入了成本，才可能真正关切公司的命运。并且同时自己也以身作则，在上任之初就从公开市场上买入了IBM的大量股票 一些投资人要求创业者要求投入资金，并且进行对赌 投名状，典例例子就是《水浒传》里的王伦要求林冲入伙前要以杀人方式纳投名状 两个人结婚，共同生活也共同应对未来生活的风险 欧洲的贵族由于承担了对其领地上平民的保护的义务和风险，才换取了自己的贵族地位。如果你不能为人民承担风险，那么你无法成为他们的领袖。  审慎原则，保持理性 保持理性的最好方式就是一个清晰明确的目标，而这个目标就是：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>