<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blockchain on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/blockchain/</link>
    <description>Recent content in Blockchain on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/blockchain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年比特币的龙头地位还会继续加强吗？</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/22/why-btc-is-dominated/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/22/why-btc-is-dominated/</guid>
      <description>背景 比特币是世界诞生的第一个加密货币，从2009年上线以来市值一直都是NO.1.
表现 下面具体一下比特币的龙头表现：
从上面两图可以看出来，从2018年1月份开始比特币的龙头地位从最低点逐渐提高。比特币在这两年的时间从最低点33%左右上升到66%左右。从市值占有比角度来看，比特币是这两年中最大的赢家，没有之一。
下面再看一下2018年到2020之间加密货币总市值的变化情况：
从图可知，2018年1月整个加密货币市场处于最高点，总市值最高达到815159246848美元，简单记为8151亿美元。
到了2020年1月整个加密货币市场的总市值为241570437715美元，简单记为2415亿美元。
在整个市场腰斩，不对是膝斩的过程，比特币在整个市场的比重逐渐提升。在整个过程比特币相比于经济危机的情况下避险贷币。
原因 为什么在整个过程比特币比重越来越高呢？
个人认为有以下几个原因：
 比特币具有先发优势
 在持有分布方面，比特币的持有分布有很好去中心化性 宣传上，一定程度上比特币等同了区块链，大大提高了比特币宣传 比特币一直在进步与发展，BIP不断有新提案出来并且能够得到落实 比特币有最完整的生态  未来 关于未来比特币的龙头地位是否会进一步加强呢？个人认为龙头地位不会再进一步扩大。主要原因如下：
 最近两年比特币比重提升来自于山寨币的比重，而经过这两年的淘汰山寨币空间几乎消失殆净 比特币比重还有一部分来自于以太坊，以太坊2.0进展有利于以太坊的比重提高 其他领域的加密货币的发展，如跨链的大量应用会增加跨链部分的比重 闪电网络的发展与应用加上现在比特币强大的生态有利于比特币守住龙头地位  最后，个人认为2020年比特币挖矿收益的减半，并不会导致比特币的大爆发。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gartner预测2020年区块链的发展</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/08/blockchain-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/08/blockchain-2020/</guid>
      <description>Gartner 首先介绍一下Gartner。 Gartner全球最具权威的IT研究与顾问咨询公司。同时也是魔力四象限与技术成熟度曲线提出者。所以Gartner报告值得一看，权威性比一般技术报告及预测强很多。
十大技术趋势 Gartner对2020技术发展作了预测，列出十大技术趋势，具体如下：
 Hyperautomation超级自动化 Multiexperience多元体验 Democratization民主化 Human Augmentation人类增强 Transparency and Traceability透明与可追溯性 The Empowered Edge边缘计算 Distributed Cloud分布式云 Autonomous Things自主设备 Practical Blockchain实用区块链 AI Security人工智能安全
  从上可知区块链也在榜上。下面具体看一下区块链部分的分析。
Gartner预计区块链可扩展性将在2023年取得突破 区块链技术应用现在面临的主要体现以下两个方面：
 可扩展性 互操作性  可扩展性方面主流公链如比特币每秒支持七笔交易，以太坊每秒支持15笔交易；同时交易成本高。 互操作性方面私钥管理基本上原地踏步，助记词这种形式提高了用户的门槛的要求，同时丢失助记词是常有发生。
报告中并没有说明哪种技术方案会取得突破。个人以为主要看点有两个：
 分片 layer2  重点期待以太坊, Harmony,Near, plokadot等公链。
区块链应用场景 区块链是一个充满想像力的技术，但是现在主要落地应用在于数字货币领域。在其他的领域区块链落地比较少。Gartner在报告中列出区块链在企业应用领域有哪些呢？具体如下：
1.资产跟踪。 2.索赔。 3.身份管理/KYC。 4.内部记录保存。 5.积分和奖励。 6.支付/结算。 7.溯源。 8.共享记录保存。 9.智能城市/物联网。 10.贸易融资。 11.交易。 此外Garnter还看好以下三个应用（不同于上面的企业应用领域）：
 基于区块链的投票 基于区块链的自我主权的数字身份 数字加密货币的支付和转帐  建议 Gartner对于企业场景下应用区块链技术的建议：
 深入理解商业应用领域的问题和潜在的机会 深入理解区块链的功能和局限性 重新评估企业和行业信任架构 将技术作为核心业务战略的一部分 提高客户应用区块链运营架构的意愿和能力  参考  top-10-strategic-technology-trends-for-2020  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搭建Substrate开发云节点</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/09/18/substrate-cloud-node/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/09/18/substrate-cloud-node/</guid>
      <description>为什么要云节点 主要由以下几个原因：
 国内GFW太狠，github都不能幸免，代码都不能下载，影响正常的开发 rust这个编译太占用cpu，内存，硬盘 rust编译的时候cpu一直在叫，影响个人心情，进而影响开发效率 云节点方便共享 花小钱买时间是一件很划算的事情  搭建步骤 准备节点 具体参考这篇文章Installing Substrate，各种类型的操作系统都有说明。
运行节点 设置代理 这里我采用是caddy作为代理
具体配置参考如下：
yourwssaddr { proxy / http://0.0.0.0:9944 { websocket } }  启动节点 ./target/release/substrate --dev --ws-port 9944  浏览器 具体参考apps里面说明即可。
运行如下命令即可：
git clone https://github.com/polkadot-js/apps cd apps yarn yarn run start  在caddy中配置浏览器的代理：
example.com { proxy / localhost:3000 { transparent } gzip }  最终具体效果如下：
这样你就拥有一个属于自己的区块链。具体代码参考hello-node
参考  Build Substrate on Ubuntu: step-by-step guide  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook libra是昙花一现还是星星之火</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/06/26/facebook-libra/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/06/26/facebook-libra/</guid>
      <description>前言 最近随着Libra横空出世，整个互联网有关的Libra新闻，评论等层出不穷，众说纷云。这么热闹，我当然也要插一脚，讲讲自己的一些思考与看法。
方向 在具体分析之前，先看看libra定位：
 Libra的使命是建立一套简单的、无国界的货币和为数十亿人服 务的金融基础设施。
 从上面可知libra整个系统定位是金融基础设施。这是符合Facebook的定位，作为技术平台，为金融服务提供支撑。
技术方向，libra选择从许可型区块链开始。这是一个明智的选择，虽然现在不知道其具体实现情况，但是联盟链有如下优势：
 相比较于公链有更好的互操作性 便于将libra集成到Facebook上各个超级App中，如WhatApp，Messenger等 避免公链钱包在用户体验先天不足或者给普通用户的不适应 更好安全管理与防范 避免公链的一些技术问题，如DCS不可能三角  还有一点就是相比较于其他的区块链先造链，再开发应用，找用户试验应用场景，Libra是先有场景和用户，再造链解决具体问题如支付和跨境。
 Libra 的目标是成为一种稳定的数字加密货币，将全部使用真实资产储备（称为“Libra 储备”）作为担保，并由买卖Libra并存在竞争关系的交易平台网络提供支持
 Libra Coin定位于稳定币。这样从一开始就避免了炒作，而是将整个重心放在应用领域。
我们还可以从侧面了解这个方向的正确性。Facebook创始人扎克伯格是一位十分具有前瞻眼光和判断力的领袖。下面的例子可参考：
 2012年Facebook宣布10亿美元收购只有只有13个员工的Instagram，从投资的角度看如今回报率在100倍左右 2014年Facebook以 160 亿美金现金加股票（其中包含40亿美金的现金以及价值120亿美金的公司股票。此外，Facebook还将为WhatsApp的创始人及员工提供约价值30亿美金的限制股股票，分期四年发放）收购移动聊天工具WhatsApp，整个WhatsApp公司总共不到50人。  这两次收购让Facebook拿到移动互联网的船票。
SWOT分析 下面就按SWOT展开说明。
Strengths 显而易见，Facebook具有以下优势：
 Facebook在全球有27亿用户 Facebook有真实的用户社交数据，天然支持KYC Facebook有优秀人才 libra有广泛的合作伙伴 Facebook有钱 公司的执行力  Weaknesses Facebook一直是一个toC的公司，有以下劣势：
 Facebook在金融领域缺少经验 Facebook不擅长与政府打交道的  Opportunities 在白皮书列举的机会，具体如下：
 •• 我们认为，应该让更多人享有获得金融服务和廉价资本的权利。
•• 我们认为，每个人都享有控制自己合法劳动成果的固有权利。
•• 我们相信，开放、即时和低成本的全球性货币流动将为世界创造巨大的经济机遇和商业价值。
•• 我们坚信，人们将会越来越信任分散化的管理形式。
•• 我们认为，全球货币和金融基础设施应该作为一种公共产品来设计和管理。
•• 我们认为，所有人都有责任帮助推进金融普惠，支持遵守网络道德规范的用户，并持续维护这个生态系统的完整性。
 官方白皮书是从用户与全球经济角度来看的，从Facebook这个公司的角度来看，有如下机会：
 一种货币 一个联盟 一种权力 一项收入 一种趋势  一种货币 显而易见这种货币就是Libra coin。在现在的经济系统中可以发行货币只有国家的央行。以美国为例，作个类比如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生中最昂贵的教训：SIM卡转移攻击的细节(译文)</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/05/30/sim-port-attack/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/05/30/sim-port-attack/</guid>
      <description> 上周三我损失了10万美元。它在24小时的时间内在“SIM转移攻击”中消失，耗尽了我的Coinbase帐户。事件已经过去了四天，我被摧毁了。我寝食难安;我充满了焦虑，懊悔和尴尬。
这是我生命中最昂贵的一课，我想与尽可能多的人分享我的经验与教训。我的目标是提高对这类攻击的认识，并促使大家提高在线身份的安全性。
这仍然是非常原始的（我还没有告诉我的家人）；请大家保留对本文所述的天真安全措施的判断。
攻击的细节 您可能会问自己，究竟什么是“SIM转移攻击”？为了描述攻击，我们来看一下典型的在线身份。对于大多数人来说，下图应该看起来很熟悉。
我们大多数人都有一个主电子邮件帐户，该帐户与很多其他在线帐户相关联。我们大多数人还有一个移动设备，如果你忘了密码，可以用这个移动设备来恢复您的电子邮件密码。
授权的SIM转移 将SIM卡转移到另一台设备是移动运营商为其客户提供的服务。它允许客户将他们的电话号码转移到新设备。在大多数情况下，这是完全合法的要求;当我们升级到新手机，切换移动运营商等时会发生这种情况。
SIM转移攻击 但是，“SIM转移攻击”是由未经授权的来源（攻击者）执行的恶意转移。攻击者将您的 SIM卡转移到他们控制的手机上。然后，攻击者在您的电子邮件帐户上启动密码重置流程。验证码会从您的电子邮件提供商发送到您的电话号码。 攻击者会截获该电话号码，因为他们现在控制您的SIM卡。下图逐步概括了攻击过程。
一旦攻击者控制了您的主电子邮件帐户，他们就会开始绕过您通过该电子邮件地址（银行帐户，社交媒体帐户等）管理并支配您的任何在线服务及其资产。如果他们非常恶意，他们甚至可以锁定你的帐户而你却几乎无法收回它们。
花点时间检查一下单个Google帐户绑定的大量敏感信息：
 您的地址，出生日期和其他私人，个人身份信息 访问您（和/或您的合作伙伴）的潜在妥协照片 访问您的日历和即将到来的旅行日期 访问您的私人电子邮件，文档和搜索历史记录 访问您的个人联系人及其私人信息以及与您的关系 访问您的主电子邮件地址用作身份验证来源的所有其他在线服务  事件时间线 通过更好地掌握如何进行此类攻击以及所涉及的范围，让我们深入探讨此特定攻击的时间线。我想描绘一下攻击是如何被执行的，以及我是如何经历这些事件的，以及如果您遇到类似的症状，您可以做些什么来保护自己。
时间线分为四个部分：
 我所经历的：从我的观点来看所经历的事件。如果你遇到类似的事情，这些都是你可能受到攻击的明确指示。
 攻击者正在做什么：黑客用来进入我的Coinbase帐户的基本策略。
 我感知到的威胁级别：我在这些事件发生时将其归因于威胁级别。
 我应该拥有的威胁级别：事后看来，我希望在这些事件发生时我会拥有的威胁级别。
  经验教训+建议 这是我生命中最昂贵的一节课。我在24小时内失去了相当重要比例的净值资产; 并且是不可逆的。以下是我鼓励其他人用来更好地保护自己的在线安全的一些建议： 使用硬件钱包，以确保您的加密：将您的密码到硬件钱包 /离线存储/ 多SIG钱包，只要你不交易。不要将资金闲置在交易所或法定进场。我将Coinbase视为银行账户，并且在发生攻击时你绝对没有追索权。我比大多数人更了解风险，但从未想过这样的事情会发生在我身上。我非常后悔没有采取加密安全措施。
 基于SMS的2FA还不够：无论您尝试在线保护的资产和/或身份如何，都要升级到基于硬件的安全性（即：攻击者为实施攻击而必须物理获取的物理内容）。虽然Google Authenticator和Authy可以将您的移动设备转变为基于硬件的安全性，但我建议您更进一步。拿起你实际控制的YubiKey，不能被欺骗。
 减少您的在线足迹：减少不必要地在线分享个人身份信息（出生日期，位置，嵌入其中的地理位置数据的图片等）的冲动。在发生攻击时，所有这些准公开数据都可以针对您。 Google Voice 2FA：在某些情况下，在线服务不支持基于硬件的2FA（它们依赖于较弱的基于SMS的2FA）。在这些情况下，您最好创建一个Google语音电话号码（无法通过SIM卡转移）并使用具有2-Factor Auth恢复号码的电话号码。
 创建辅助电子邮件地址：不是将所有内容绑定到单个电子邮件地址，而是为关键在线身份（银行帐户，社交媒体帐户，加密交换等）创建辅助地址。请勿将此电子邮件地址用于其他任何内容并将其保密。使用某种形式的基于硬件的2FA备份该地址。
 离线密码管理器：使用密码管理器输入密码。更好的是，使用密码存储等脱机密码管理器。lrvick拥有各种密码管理器的优秀对比图表，以及针对更具技术倾向的审查建议。
  关于读者的评论 我明白这一点：鉴于我天真的安全实践，我可能就应该注定被黑客攻击。这样做不会减少受到任何伤害，并且会削弱这个故事的主旨，即：
 让别人知道受到伤害是多么容易 使用上述知识和建议来优先考虑您的在线身份的安全性  我禁不住想到我可以做的小而轻松的事情来保护自己。我的脑海中涌现各种假设。
然而，这些想法伴随懒惰和幸存者偏见。我从来没有认真对待我的在线安全，因为我从未经历过攻击。虽然我了解自己的风险状况，但是我就是太懒导致我没有用该有的严谨来保护我的资产。
我恳请你们从这些错误中吸取教训。
参考  The Most Expensive Lesson Of My Life: Details of SIM port hack  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分享一种分析信息技术发展的框架</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</guid>
      <description>信息技术发展史 为了与原文保持一致，将信息技术发展史分为以下6个阶段：
 大型机时代 PC时代 互联网时代
 社交网络时代
 智能手机时代 区块链时代  框架介绍 将信息技术要素分为以下四种：
 IO(接口) Infrastrure(基础设施) CPU(计算) HD(存储)  将技术要素分布为两个方向：
 User(用户端) Remote(远端即服务端及云端)  总体上来说，整个框架具有普适性，并且框架简单清晰。
大型机时代-&amp;gt;PC时代 框架变化:
成本：
 计算处理能力减弱，存储空间变小  收益：
 降低计算机使用门槛，方便更多人使用  数据:
主机集中数据转向个人PC时代去中心化数据
开发者的新机会：
 分发(软盘，CD) 新技术(本地数据，GUI，扬声器)  市场的新机会：
 消费级操作系统(微软，苹果) 视频游戏(EA sports，ID software) 硬件(Apple，IBM，HP，Dell)  PC时代-&amp;gt;互联网时代 框架变化:
成本：
 互联网数据成本 新公共基础设施的成本开支  收益：
 更多更便捷的信息访问入口，更大的存储空间，更强的计算处理能力  数据:
中心化存储数据。
开发者的新机会：
 分发(云基础设施)  市场的新机会：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoW过时了吗？</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/01/12/pow-is-out/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/01/12/pow-is-out/</guid>
      <description>ETC受到51%攻击 最近ETC受到51%攻击，值得注意是：ETC是受到51%攻击的币种中市值最高的。 先谈谈ETC受到51%攻击原因。ETC采用PoW共识机制，现有PoW共识天然存在51%攻击的风险，真实发生ETC的51%攻击原因如下：
 由于ETC价格大跌，算力下降，降低了发起了51%攻击的成本 由于矿场存在，实现算力大规模的垄断，同时算力切换方便，为发起51%准备了客观条件  反想一下，ETC市值是前20名，那些小币种，山寨币们都是下一个待宰的羔羊。 连ETC都受到攻击，那么PoW过时了吗？
下面简单聊一下如何改善PoW。
如何改善PoW dPoW dPoW方案来自Komodo（大家自行google）。 其要点就是将一段时间内的交易hash发送到BTC，在这种情况下，如果要发动51%攻击需要达到攻击BTC的算力要求，提高了攻击成本。
第二算力有效原则 这个想法来源于第二价格密封拍卖，主要是为了打击算力竞争。
算力限制 限制算力过强的节点，避免算力的复制，聚集，从而导致垄断，保证算力的去中心化。关于算力限制的方案欢迎交流。
结合VRF 利用VRF的随机性，每次随机选择一批节点参与PoW。
扩展Work的内容 现在基本上所有的PoW都上纯计算，浪费大量的算力，这些算力都成为了沉没成本。发现不少项目将PoW中Work用于AI计算。
总结 PoW是一个伟大的共识创新，创造性地解决了拜占庭容错问题。PoW并没有过时，PoW会不断发展与改善。
参考  第二价格密封拍卖  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于区块链共识的一些思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%85%B1%E8%AF%86%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%85%B1%E8%AF%86%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>说明 前面写一篇关于分布式系统的文章，但是没有考虑拜占庭问题，所以聊聊区块链共识技术，在这个过程看看比特币是如何解决拜占庭问题和共识问题。
定义 区块链是什么？这个问题有太多的回答。
 区块链是一个由全体联网节点共同维护并持有同一账本的分布式数据库，它通过算法来达成共识，在无需信任的各节点中构建一个无单一故障点或控制点的去中心化可信系统
 所以在技术上区块链的本质是分布式帐本技术(DLT)。
重要性 Why Decentralization Matters这篇文章从互联网发展历程与面临问题说明去中心化重要性。
去中心化重要性来自去中心化带来的影响与作用，具体如下：
 去中心化可以降低垄断的可能性，是一种对抗垄断的重要方式 去中心化提供高可用性 去中心化对抗DDos 去中心化可以让人人参与，权力下放 去中心化是让数据归还用户，保护隐私的重要技术手段之一 去中心化消除中间环节，提高效率 去中心化与中心化并不是对立，可以相互补充 去中心化能够解决中心化无法解决的问题，如微信流控算法，并没有采用全局，而由节点根据延迟参数调整，另外是5G带来的高速传输与海量数据需要去中心化来来解决
  去中心化解决问题  提供全球开放的分布式数据 提供不可更改的数据库 提供trustless的基础设施 基于以上三点的业务的需求  思考模型 如同前面的分布式系统一样，对于公链（去中心化系统）问题，也可以分为以下几个子问题：
 在什么环境下？ 有哪些节点参与？ 通过什么样的共识算法？ 使什么业务？ 达成什么样的容错要求？  总结一句话：在什么环境下，有哪些节点参与，通过什么样的共识算法，使什么业务达成什么样的容错要求。
下面就这五个问题展开说明。
环境 大部分去中心化系统的环境要点如下：
 异步网络模型 网络结构是P2P网络 网络传输是不可靠的 系统异常是常态 并发 缺少全局时钟  (Ps:这里不展开说明了，谈谈对分布式系统的一些思考)
节点 节点准入方面  节点自由加入与退出 节点需要通过PoW测试才能加入 节点需要PoS持仓才能加入
 节点需要质押才能加入  节点角色  节点平等，无角色任何差异如比特币 节点分为超级节点，见证节点如EOS  节点数量  不限数量，如比特币，以太坊 指定数量，如EOS指定为21，steemit指定数量为11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说私钥保护技术</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/21/secret-sharing/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/21/secret-sharing/</guid>
      <description>前言 私钥在区块链系统中代表是什么？私钥是钱。钱包的本质就是私钥。谁控制了私钥谁就控制对应钱包的数字资产，谁丢失了私钥也就相当于丢了对应钱包的数字资产。
因此，在区块链系统中如何保护私钥一直都是重要的问题。
保护私钥一直都要解决以下问题：
 用户体验 私钥备份与存储 私钥安全（攻击、泄漏、盗取）  私钥助记词化 私钥数学本质是一串数字：
用户体验极差，那么一长串数字怎么记，每次使用都是一个大麻烦。 所有就有只要玩过数字货币的人都清楚的助记词。这一部分改进如同汇编对二进指定的优化。
私钥加密 对于私钥内容进行加密，最典型例子就是key-store。
共用私钥 这里面的技术主要是BIP-44。在数字货币钱包里面得到应用， 避免每一个数字货币地址都要维护一个私钥。如果数字货币满足BIP-44规范， 就可以通过一个私钥来控制多个钱包。
私钥隔离 用冷钱包来实现与网络隔离，避免私钥被盗取或泄漏。
私钥分片 私钥分片主要采用Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing技术。其技术原理如同藏宝图分成好几分份,这是多少电影与电视剧中出现的情节。
原理：
一个数学公式：y*y = a*x*x + b * x + c
其中，c为私钥，当然中实际过程可以认为是保密的数据。 a，b这两个参数作为具体分片规则的描述。
由上面公式可知，该公式对应一个双曲线。如果知道这个双曲线三个点的坐标，通过解方程组得出a，b，c的值。
该技术有以下优点：
 该方案允许私钥拥有制定分片的规则。可以对同一个私钥采用不同的分片规则。拥有分片规则制定权，可以对分片对象加以管理，如添加分片，删除分片。 在没有不知道分片规则之下，通过任何一个分片都不能破解获取私钥。只有对应数量的分片在一起才能获取私钥和分片的规则。  具体应用如下：
 私钥等敏感数据分割保护 多方验证 数据分享  参考  Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing
 Divide and Manage Secret Data Securely With Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing zeropass Threshold Signatures: The Future of Private Keys A beginner’s guide to Shamir’s Secret Sharing 私鑰分割 — Shamir’s Secret Sharing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字货币交易所安全体系-资产篇</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/19/exchage-safe-asset/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/19/exchage-safe-asset/</guid>
      <description>前面，简单介绍了数字货币交易所的安全体系，这一篇主要说说一下资产安全的一些要点。
如果将一条公链比作一个银行的话，当然这个银行是去中心化银行，那个各个交易所的节点就相当于银行的网点。这个节点有以下功能：
 帐本数据同步 用户资产托管 充币与提币  资产安全主要分为以下几个方面展开说明，具体如下：
意识 意识，意识，意识！其实意识就是一种天赋，只是我们没有注意到吧。
有些区块链的项目居然不知道私钥是何物。很多人会说这是不是搞技术不知道而已。 其实这是安全意识不到位。
意识教育与培养一定要先行。
帐本数据同步 帐本数据主要是节点数据同步，具体关注点如下：
 节点连接节点的确认 避免站错队 分叉 重放攻击防护 孤块 网络分化 帐本同步节点故障，多节点备份  资产托管 资产托管的核心就是私钥，要点如下：
 采用冷钱包管理私钥 热钱包管理策略（存活周期，资金金额控制，密钥管理） 私钥存储管理（多人多份多地） 多地址分散（不要把鸡蛋放在一个篮子里）  充币与提币 充币与提币都是有关托管资产的交易。
 合理的交易确认数 充币提币的用户验证 交易的不确定性处理办法如交易得不到确认 分叉时关闭充提币功能  监控 资金动向监控也是不可或缺的，要点如下：
 对首次提币地址及用户监控 保证监控的高可靠性 充币与提币数据分析 大额充提币的监控及确认  差异化 对于不同类型的资产需要具体问题具体分析。 如以太坊专门对基于智能合约的数字资产进行审计与防范，具体参考ERC20，这里不展开。
后记 对于资产安全，有什么新的想法与意见，欢迎交流！
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字货币交易所安全防护体系介绍</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/15/exchage-safe-arch/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/15/exchage-safe-arch/</guid>
      <description>说明 这里的交易所是指中心化交易所。下面按标题三个关键词展开说明。
交易所 交易所作为数字资产交易的平台。一直不断地就有安全问题出现，最著名的是Mt. Gox事件，影响恶劣。后续事故也不少，不多说了。交易所安全事故这只黑天鹅未来一定会再出现。
安全防护 安全的重要性毋庸置疑。
安全防护是全方位，多角度，多层次，全链路，持续不断的一种工程。
安全防护的结果是安全性。其主要取决于攻守双方。只有知道工作原理才能掌握如何防护。 安全防护从一开始就要考虑及落地而不是临时抱佛脚。
体系 针对交易所安全体系，分为以下几个方面：
 资产安全 平台安全 网络安全 用户安全 数据安全 交易安全 运营安全 安全策略  对于这8个方面，先挖坑，后面再填，有空的话一一展开说明。
参考  Exchange Security Report  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链开启游戏的新时代</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/21/blockchain-new-game-time/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/21/blockchain-new-game-time/</guid>
      <description>自2008年比特币诞生以来，其代表的区链技术的发展程度令人兴奋，区块链很快就成为日常生活中的流行语。特别是对于游戏行业，区块链能够带来新的游戏互动和体验方式，这种互动和体验方式有如下三个特点：
 玩家成为利益相关者 公正透明 大规模协作  下面对这三个特点分别说明：
玩家成为利益的创造者与参与者 Play2Live平台是互动功能和货币化工具的独特组合。这项针对视频广播游戏和网络体育内容的服务允许每个参与者赚取收益，包括流媒体服务商和普通观众。
公正透明 传统的游戏，由后台产生随机数，存在作假等各种暗箱操作。 有这么一款游戏：Piggy Breaker，他们是blockchain hero活动的胜利者，通过基于&amp;rdquo;可证明的公平&amp;rdquo;原则以透明的方式产生游戏中的随机性，解决了部分透明度问题。确保游戏的公平性。同时避免出现了平台跑路的潜在问题。另一个最典型的例子是中本聪筛子。
大规模协作 依赖于P2P网络，可以提供去中心化协作。但是也存在一些问题，如去中心化网络的带来的延迟问题，适合策略性游戏。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊交易池分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/15/eth-txpool/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/15/eth-txpool/</guid>
      <description>简介 以太坊交易池有以下功能：
 缓存交易 清理交易 实现交易gasPrice竞价功能 配合出块，提供打包交易 交易查询  配置 配置描述 geth中用数据结构TxPoolConfig描述交易池配置，具体如下：
// TxPoolConfig are the configuration parameters of the transaction pool. type TxPoolConfig struct { NoLocals bool // Whether local transaction handling should be disabled Journal string // Journal of local transactions to survive node restarts Rejournal time.Duration // Time interval to regenerate the local transaction journal PriceLimit uint64 // Minimum gas price to enforce for acceptance into the pool PriceBump uint64 // Minimum price bump percentage to replace an already existing transaction (nonce) AccountSlots uint64 // Minimum number of executable transaction slots guaranteed per account GlobalSlots uint64 // Maximum number of executable transaction slots for all accounts AccountQueue uint64 // Maximum number of non-executable transaction slots permitted per account GlobalQueue uint64 // Maximum number of non-executable transaction slots for all accounts Lifetime time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊提交交易流程分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/eth-tx-submit/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/eth-tx-submit/</guid>
      <description>说明 代码基于go-ethereum，版本v1.8.10。
RPC代码入口 SendTransaction
// SendTransaction will create a transaction from the given arguments and // tries to sign it with the key associated with args.To. If the given passwd isn&#39;t // able to decrypt the key it fails. func (s *PrivateAccountAPI) SendTransaction(ctx context.Context, args SendTxArgs, passwd string) (common.Hash, error) { if args.Nonce == nil { // Hold the addresse&#39;s mutex around signing to prevent concurrent assignment of // the same nonce to multiple accounts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矿工五宗罪</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/03/08/%E7%9F%BF%E5%B7%A5%E4%BA%94%E5%AE%97%E7%BD%AA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/03/08/%E7%9F%BF%E5%B7%A5%E4%BA%94%E5%AE%97%E7%BD%AA/</guid>
      <description> 比特币生态 比特币生态有以下几个角色：
 比特币核心开发者，他们开发与更新比特币技术, 负责开发与维护代码 矿工们，运行区块链技术与算力保证，负责执行代码 交易所，比特币网络的IO,为整个网络的运行提供外部价值的IO  其中矿工有以下五宗罪，具体如下：
IFO帮凶 从BCH开始，一时间多少IFO兴起，任何一个IFO背后都有矿工的支持。
自私挖矿 这是矿工之间的作恶。
滥用打包权 此路是我开，要想过此路，留下买路财。 表现如下：
 某矿池提供的交易加速器服务 明明可以打包1000条交易，实际只打一个交易  竞价排名 这个争议如同百度的竞价排名。
算力集中与垄断 用图说话，前五位矿池的算力超过了51%。 小结 虽然比特币的生态系统有这些bug，也不能否认矿工的在比特币生态中的作用， 如同社会中在保证劳者有所，得能者多得。
参考  全球算力分布   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从痛点，爽点，痒点看区块链</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/03/04/blockchain-pain-happy-itchy/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/03/04/blockchain-pain-happy-itchy/</guid>
      <description>说明 希望通过痛点，爽点，痒点的分析，看看区块链是不是刚需？区块链在哪些场景下有迫切的需求？
首先，先看看下面三个定义：
 痛点就是恐惧
 爽点是即时满足 痒点是满足虚拟自我  （PS:上述三个定义来自产品大神梁宁的《产品思维30讲》）
痛点 1. 数据共享 具体场景如下：
 银行征信数据共享，但是不想暴露原始数据  2. 隐私保护 具体场景如下：
 大数据“杀熟”不“杀生”，你还敢愉快地买买买吗 医疗数据共享，但是担心在共享过程中出现患者的隐私泄漏？  3. 财富配置 典型的就是比特币，抗通胀需求，防止财富在法币大量放水的情况下被稀释(虽然价格变动大)，同时也是一种新形式的财富配置方式。
4. 信任 这里举一个失出信任的反面例子。自从三鹿奶粉事件，国产奶粉失出了国内民众的信任，所以贝因美的商业悲剧：卖29套房都无法填补亏损！又一巨头陨落。 贝因美是否可以通过区块链重新得到国内的民众的信任。
5. 内容保护 现在技术与产品还不成熟，如果有哪一家解决了内容保护内容，相信很多的内容创造者会投身该平台上。
6. 去中心化信任 基于区块链的赌博等应用。
爽点 1. 减少欺诈 这里主要利用区块链不可篡改，公开帐本特性，具体应用主要如下：
 存证 溯源  2.降低成本，提高效率 主要场景如下：
 迅雷网心通过玩客云可以提供低成本的CDN服务 通过比特币进行跨国转帐 Filecoin等类似项目 基于区块链共享项目 PowerLedger  3. 全球化 全球化，这就意味着潜在用户是60亿。这种威力如何？想想以太坊吧，从2015年上市，短短两年多市值最高突破1000亿美元，再拿出百度作个对比，百度成立于1998年，迄今为止百度的市值从没有突破过1000亿美元吧。
4. 抗监管 比特币的市场就说明一些人的特定需求，如大家都懂的洗钱等等
痒点 1. ICO 如果在国内不禁止，估计有更多的人投入到ICO中，为什么呢？ICO前期造富运动，满足很多人对一夜暴富的强烈愿望。
个人能力有限加上区块链应用领域十分广泛，上面并没有一一俱到，不足与错误欢迎指正。(PS: 币圈一日，世上一年，更有各种新技术层出不穷，需要深入学习，恕没有展开说明，更多应用参考下图)
(To be continue)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USDT FAQ</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/25/usdt-faq/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/25/usdt-faq/</guid>
      <description> USDT可信吗？ 技术上可信，但是取决于背后公司的实力背书。更多可以参考reddit 讨论
从现在的情况USDT并不可信，长期持有USDT有风险。
USDT发行是可控吗？ USDT发行泰达公司掌握，缺少有效监管与审计。这样会导致USDT与美元的准备金并不是1：1，很有可能是1：0.1。
USDT有什么风险？ 存在一定的风险，参考钱宝。
USDT为什么会有小幅波动？ 这个其实我也不知道。 不知道那就只能猜了，个人猜测如下： 猜测之下，首先需要了解USDT的价格等于美元准备金之和除以USDT总量之间。 由于买入USDT与卖出USDT并不是在同一个交易中完成，分别在不同的交易的完成。 波动存在原因是买入USDT与卖出USDT并不是平衡。 小幅波动是因为上面的不平衡占整个USDT总量的比例极小。
USDT对比特币有什么影响？  寄生在比特币之上 抢占比特币有限的交易速度 为比特币提供了法币的通道 为矿工提供了矿工费来源 破坏了比特币专注于支付网络的初衷 增长了帐本的空间 USDT可能存在钱宝一样的风险，如果USDT出现信用崩溃，那整个数字货币市场会出现一个不小的窟窿，城门失火，殃及池鱼  USDT会崩溃吗？ 在以下情况下存在这种可能：
 数字货币市场大量数字货币提现美元，冲击Tether准备金 公司跑路 USDT大量的需求，但是背后的公司不能做到1：1准备金 缺少有效地监管，各种不合规操作  USDT的交易成本？ USDT的交易实际是一次比特币交易，以gate.io为例，买入USDT收取了费用，提取USDT收取了一定费用。
USDT在交易所交易是否会收费？ 在交易所交易并没有进行真正的比特币转帐，而由交易所按照比例（如0.1%）收取双方交易费。
怎么降低USDY交易费用？ 减少买入或提现次数。作好计划与安排，一次尽可能多地买入或提取。
USDT是怎么赚钱呢？ 提供了法币之间的通道，充当稳定等价物，在买入与卖出中收取费用。
参考  USDT 幕后团队公频录音曝光：承认欺诈，涉嫌超发和操纵市场 重磅调查：危险的USDT丨钛媒体深度  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USDT背后的技术原理</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/22/usdt%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/22/usdt%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>OP_RETURN 在进入正题前，我们需要了解比特币脚本OP_RETURN。
OP_RETURN是比特币0.9版本引入支持一种新的操作符，目的是允许开发者在交易上输出增加40个字节自定义的非交易数据。更多详细信息参考OP_RETURN wiki
USDT USDT又名Tether，通过Tether提供1：1美元兑换服务，为法币与数字货币提供兑换服务。 国内交易所关闭后，国内玩币的人都知道，这里不过多介绍。
架构 各层介绍如下：
比特币区块链层，主要实现Tether分布式帐本功能。Tether交易信息通过OP_RETURN保存在比特币的分布式帐本中。
Omni协议层，Omni协议层主要功能如下： 1. 创建与销毁USDT 2. 提供OmniApi 3. 跟踪Tether流通，通过Omnichest.info提供区块链浏览器功能 4. 支持用户交易与保存Tether(USDT)
Tether业务层，Tether业务层主要功能如下： 1. 法币兑换Tether(USDT) 2. Tether(USDT)兑换法币 3. 监管流通中Tether(USDT)
流程 这里与普通交易所的流程类似。法币兑换USDT，发放相应USDT,USDT兑换法币，回收USDT。
交易 具体看一个交易吧。
先上图：
主要看交易的输入与输出，这里关注点主要在输出，为什么输出有三个呢？ 第一个很容易理解，表示找零 第二个表示什么呢？表示转帐对方的地址，具体参考wiki 第三个OP_RETURN用于存储Tether部分转帐信息
图中的0x155十六进对应十进制341，在染色币的体系中对应类型表示Tether，具体参考染色币列表。 转帐的数量在哪里体现呢？转帐数字为000002ba7def3000，占用8个字节。对应十进制数字结果为：
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; int(&#39;0x000002ba7def3000&#39;,16) 3000000000000L  图中显示的Tether的交易的信息，这些交易信息来自比特币交易信息。
omni封装OP_RETURN信息代码如下：
UniValue omni_createpayload_simplesend(const UniValue&amp;amp; params, bool fHelp) { if (fHelp || params.size() != 2) throw runtime_error( &amp;quot;omni_createpayload_simplesend propertyid \&amp;quot;amount\&amp;quot;\n&amp;quot; &amp;quot;\nCreate the payload for a simple send transaction.\n&amp;quot; &amp;quot;\nArguments:\n&amp;quot; &amp;quot;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱扯区块链战略</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-strategy/</guid>
      <description>前言 随着数字货币大涨，带来区块链热潮，作为在这个风口的一员，也试图思考区块链与未来与战略。受埃隆·马斯克的影响：不要给自己设限，要作超出自己能力与职责范围内的事情，扩展能力的边界。梦想总是要有的，万一实现了呢。那么先假定区块链行业没有权威。
原则 这里套用百万月薪的任泽平的表达：房地产行业，长期看人口、中期看土地、短期看金融。 区块链的发展，短期看底层技术，中期看应用场景，长期看改造社会。
用户 这是用户侧的思考。
DID，例如美图的区块链白皮书所提到的内容。
钱包，如基于钱包提供 WAAS（wallet as a service）服务。
链 从类的类型划分可以分为公有链与联盟链（私有链暂不考虑）。
公有链 这里有两个方向 ，第一个方向第三代区块链平台竞争，这里面有太多的竞争对手。 这里面有太多的选手角着。
基于第三代区块链开发头部应用，头部应用有哪些？这里不展开，欢迎大家来与我交流与讨论。
第二个方向是打造行业公有链，具体列举如下：
 能源行业，例如能源链powerledger 视频行业 内容行业  联盟链 第一种是开发像IBM hyperledger那种。
从链的角色上看，可以有两种战略选择：
 X+区块链 区块链+X  X+区块链 区块链是技术与工具。 例如存证与溯源
区块链+X 区块链作为平台或者基础设施。像比特币成为一个数字黄金，一个交易网络。
有钱愿意投入 如果认为区块链是未来，但是落地细节不能把握，也没有关系，准备钱，找到合适人就可以，然后保持耐心，耐得住寂寞，准备好本钱，穿越牛熊。
头部应用 选择一个不断扩展区块链平台，开发头部应用的Dapp。
结论 如果公司有能力，如果业务与场景需要，开发自己的公链是最好的选择。主要原因是公链是面向全球市场，空间最大。
一个资金充足的企业，如果投入一个10到20人小团队（要求吗，就是每个人都能独立干好活，当然有顶尖人才那更好了）。一年投入一到二千万就可以搞起来了，快的话也就半年吧。
参考  Decentralized Digital Identities and Blockchain – The Future as We See It 美图区块链
  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈数字货币钱包</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-digit-wallet/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-digit-wallet/</guid>
      <description> 战略地位 基于区块链的价值互联网，离不开token经济。数字货币钱包在整个区块链生态的地位如同互联网的支付宝与微信支付。其重要性不用多说了。
功能 从价值的角度来看，主要有以下三个功能：
 价值确权 价值存储 价值IO  价值IO，以Wallet as a Service方式有以下业务：
 金融（理财，期货等等） 交易（接入去中心化交易，中心化交易所，场外交易） Dapp平台，支持第三方Dapp接入  本质 从技术上看，本质上是私钥，私钥，私钥。重要的事情说三遍。
价值确权通过私钥来完成，谁拥有私钥谁就拥有对应的价值。
价值存储就是存储私钥。
价值IO对应的功能都需要私钥配合实现。
分类 数字货币钱包从形态有如下类型：
 硬件钱包，如Trezo 移动App，如imtoken，bitpay，58wallet Web网站，如myetherwallet 浏览器扩展应用，如MetaMask 桌面应用程序 中心化交易所 代码，完成私钥管理与交易功能即可  从私钥是否连网可以分为：
 冷钱包 不联网 热钱包 联网  安全 钱包的安全性无须多说。
钱包的安全性由用户自己负责。
最重要理解原理，提高安全意识。
钱包与交易所 钱包+撮合引擎=交易所
附加功能  IM 资讯 行情 增值服务  （PS: 币圈一日，世上一年，更有各种新技术层出不穷，需要深入学习，恕没有展开说明，望见谅）。
参考  Choose your Bitcoin wallet 比特币冷热钱包教学 知乎：比特币用哪一种钱包比较靠谱，如何保障交易安全？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从货币的角度看比特币</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/05/%E4%BB%8E%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/05/%E4%BB%8E%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</guid>
      <description>说明 本文采用对比思维来比较货币与比特币。
整个内容通过问答的方式进行。
货币 问题：为什么需要货币？  在国内充当交易等价物 解决国际贸易中不同种类的货币如何相互兑换的问题 因为信贷的需要  问题：谁可以发行货币？ 各国央行（美国对应是美联储）。这里先必须强调，央行唯一发行的单位。
问题：央行发行货币的方式有哪些？ 以中国为例，央行发行货币有以下三种方式：
 向商业银行提供货款 以本国法币兑换挣回来的外汇 向政府或者国有企业等单位提供借款  问题：货币的发行量怎么确定？ 具体理论模型： M = PQ/V
其中M指流通中所需货币量（通货量） 其中P指商品的平均价格 其中Q指商品数量 其中V指货币流通速度（以货币周转次数计）
如何设定于P,Q,V的值取决于政策与策略，反正是一件很复杂的事情。
这里举两个乱发货币的典型（过于超发货币，是自寻死路，会造成信用破产）： 1. 国共内战的国民党 2. 津巴布韦
货币发行控制权在央行手中。
问题：货币发行以什么作为背书？ 国家实力，无论是早期的英镑还是现在的美元。
比特币 问题：为什么需要比特币？ 存在即合理。比特币的一些特性满足市场的需求。
问题：谁可以发行比特币？ 在比特币被挖完之前，通过竞争，成功获取记帐权的矿工可以发行比特币。
问题：发行比特币的方式有哪些？ 总量设定，通过挖矿定时释放的方式。整个发行控制权由代码控制，外人一般无法更改。
问题：比特币的发行量怎么确定？ 比特币总量2100万。更多参考Controlled supply
问题：比特币以什么作为背书？ 比特币背后的区块链技术及其支持区块链技术运行且保证整个比特币系统安全的算力。
问题：比特币是货币吗？ 不是。从功能上看有部分货币的功能，在法律上看肯定不是，没有国家背书，从应用上看，价格不稳定，没有建立起（比特）币本位的大量共识，价格还是以各国法币来计算，所以把比特币作为数字黄金。
PS: 初学经济学，有不足与错误敬请指正。
参考  《货币的非国家化》  (End)
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评3-去中心化交易所</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/12/22/blockchain-dex/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/12/22/blockchain-dex/</guid>
      <description>中心化交易所 先从中心化交易所说起，从本质上看数字货币交易所与生活中常见的股票交易是一样。整个交易系统的核心是：撮合引擎。其中撮合系统核心原则如下：
 队列顺序价格优先、同价格下时间优先
 撮合顺序及要求：时间优先，条件判断（ 撮合引擎接收到新的买入订单,则会到卖出队列的头部查找是否存在符合价格规则的卖出订单,如果存在卖出价格小于或等于买入价格的订单,则从队列中取出此订单并撮合成一笔交易;如果卖出队列为空或队列头部不满足价格关系,则将买入订单插入买入队列中,由于买入队列是按照价格与时间先后进行排序,所以新插入的订单会经过一次排序插入到买入队列的相应位置。）
  提到上面这些原则，不是为了引入如何设计一个撮合系统的话题，而是通过上面的原则认识到：撮合引擎属于中心化计算与处理。正如我常说一句话：控制要作集中式，业务要作分布式。
去中心化交易所 由于中心化交易所各种缺点：
 暗箱操作 存在跑路风险 政府的管制 资产托管风险
 安全问题，例如黑客盗币 坚守自盗
  去中心化交易具有以下优点：
 更加安全 更好流通性 简单便捷 资产可控  这里下结论：去中心化交易所才是未来。
去中心化交易所现在处于战国七雄争霸时代，未来格局会是怎么样，需要继续观察与跟进。 下面就0x与KyberNetwork展开说明。
0x 目标与定位 0x目标是建立公共开放的交易协议，将协议层和应用层解耦
流程 熟悉流程，有利于理解原理。具体流程如下：
各个流程说明如下：
 Maker授权DEX合约访问账户中TokenA的余额 Maker发起兑换TokenB的订单，订单包含兑换率、过期时间和签名 Maker广播这个订单到网络中，链下orderbook Taker获取订单后，决定执行这个交易 Taker授权DEX合约访问账户中TokenB的余额 Taker提交Maker签名的订单给DEX合约 DEX合约验证Maker签名，订单有效性，包括时间和是否已经完成，然后根据指定的兑换率执行Token转移  从上面的流程可知，整个交易流程是链下广播与链上结算。
评价  专注于协议层，支持各种DApp接入 去中心化治理机制，方便升级与更新，同时不影响DApp与用户 链下广播与链上结算方式具有交易费低，交易速度快等优点 问题：由于订单信息并没有上链，链下广播的订单的有效性问题  参考  0x 白皮书  KyberNetwork 目标与定位 链上的去中心化交易所
系统架构 这里面主要角色如下：
 在网络中发送与接收代币的用户。KyberNetwork的用户包括个人用户、智能合约用户、商家。 为平台提供流动性的（通常多个）储备实体。它可以是平台自己的储备库或者由其他人注册的第三方储备库。根据是否从公众那里获取储备代币，储备库分为两种：公有储备库和私有储备库。 储备贡献者，提供资金分享利润 维持储备、决定兑换率并将该比率反馈给KyberNetwork的储备管理者 KyberNetwork 运营者，负责在网络中添加、删除储备实体以及将代币对列入/移出交易列表  流程 几个主要流程如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从数据库角度看区块链</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/12/21/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%AF%94%E8%BE%83/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/12/21/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%AF%94%E8%BE%83/</guid>
      <description>对比    比较项 集中式数据库 分布式数据库 PoW区块链 bitcoin区块链 Hashgraph     少量的计算 Yes Yes No No Yes   抗DoS No No Yes Yes Yes   不存在SPOF No Yes Yes Yes Yes   加密发送 Yes Yes Yes Yes Yes   可信的时间戳 No No No No Yes   可扩展性 Yes No No Yes Yes   不可修改 No Yes Yes Yes Yes   分布式信任 No Yes Yes Yes Yes   高可用 No Yes Yes Yes Yes    后记 这里只是从数据库的角度来看区块链技术，区块链技术并不是一种数据库技术。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币及莱特币节点连接失败处理</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/11/06/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%8F%8A%E8%8E%B1%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%A4%84%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/11/06/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%8F%8A%E8%8E%B1%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%A4%84%E7%90%86/</guid>
      <description>问题描述 节点进程起来后，同其他的节点连接失败。
2017-11-14 08:03:36 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:37 connect() to 66.178.182.35:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:38 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:39 connect() to 66.178.182.35:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:40 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:41 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:42 connect() to 66.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说智能合约</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/11/01/about-smartcontract/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/11/01/about-smartcontract/</guid>
      <description>智能合约 智能合约伴随了以太坊出现的而诞生，是以太坊最大的亮点，以其在ICO的广泛地应用而被熟知。其定义是： 智能合约是存储在区块链网络中的一段代码。它界定了各方使用合约的条件，在满足合约条件下某些机器指令被执行。
特征 智能合约具有自治、自足、去中心化三个特征： 自治是指一旦启动便不受任何干预，忠实按照既定程序执行； 自足是指程序可以自主控制其计算所涉及的资源，比如有权限调配参与者的资金和财产； 去中心化是指它不依赖某个单独的服务器，而是由分布式网络的节点共同支持运行
意义  提供可信第三方，具有高可用、不可修改、去中心化等特点 区块链的商业范围从货币扩展到全部数字化的价值，如比特币应用局限在数字货币领域，有了智能合约，以太坊平台上诞生cryptokitties杀手级应用 未来AI进入很多应用领域，智能合约为机器经济提供法律，为机器经济协作提供合约工具 智能合约实现价值交易与处理，而不是比特币仅提供一个价值传输的网络 对于社会来说，智能合约的代码即法律(code as law)特性有利于减少欺诈，降低成本，提高效率  问题与未来 先谈问题，现在的智能合约，以以太坊为例，存在以下问题：
 工具缺乏 合约安全性与正确性保证取决于开发人员对技术与业务的理解与认识 基本上无合约治理 合约成本高 由于可信数据的不足，应用范围受限 合约编程语言小众（好消息是EOS已经在尝试在其智能合约支持c++标准库）  现阶段智能合约最成功的应用有两个：
 ICO cryptokitties  结合现实，问题及其意义，智能合约的威力还没有发挥出来，未来随着区块链平台的发展与进步，区块链+智能合约必定成为支撑价值互联网的基石。
最后，智能合约带来更多信任让社会更加高效与美好。
参考  cryptokitties  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)
（end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评2-以太坊</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/21/blockchain-ethernum/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/21/blockchain-ethernum/</guid>
      <description>以太坊  一台超级计算机 现阶段最好的数字货币 继承比特币的区块链技术，同时引入了超级亮点：智能合约，让信任成为可能 以太币正在成为区块链经济中的石油 按交易次数计算数字货币交易市场一半以上，如下图所示  有以下问题： 交易速度慢，最大的问题，也是被容易被EOS挑战与冲击的地方 帐本体积大 隐私问题 链上的可信数据太单一，只有交易数据，制约智能合约的应用范围
 以太坊sharding方案，加大了系统的复杂性，也带来了一些安全问题
 不得不关注与小心的以太坊安全问题，例如DAO问题
 ICO是以太坊上最成功的应用
 CryptoKitties是以太坊上最让人鼓舞的Dapp
 以太坊有优秀团队与成熟开放的社区
 以太坊会不断地进化与成熟，以太坊未来可期
  参考  ethereum CryptoKitties plasma  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评1-比特币</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/20/blockchain-btc/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/20/blockchain-btc/</guid>
      <description> 比特币  数字黄金，但是并比黄金好很多 区块链技术始祖 PoW共识是比特币技术最大的创新 将激励与竞争引入到机器，符合经济学原理 让财富最大程度上属于个人 比特币的信用来源数学, 来自于密码学，比特币是数学保护的财富 现阶段易涨难跌 去中心化是把双刃剑 技术并无罪，罪在人性 无国界，这是比特币坚强的重要因素 比特币不是泡沫，是共识的数字化 比特币财产的转移是一种基于多数人见证所达成的共识 比特币是一个英勇的挑战者，挑战法币，有强大的潜在的敌人，政治不正确，可能会受到强大的政治打压 点燃数字货币的星星之火，新方向的领航者与开拓者，但是并不完美 完成历史使命的传递，比特币最终会消失 IFO对于比特币来说一场分裂，并且带来安全问题（重放攻击），相同的地址影响体验 安全问题一直存在，聪明强大的AI是否带来致命一击呢 比特币价格与google搜索指数之间的关系，如下图  这张图表明比特币越来越受欢迎，且是用钱来投的票。
参考  bitcoin源码 bitcoinABC wiki developer-documentation  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊私链智能合约实践</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/08/24/2017-08-24-ethereum-start/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/08/24/2017-08-24-ethereum-start/</guid>
      <description>环境说明  操作系统: macos.10.12.1 geth版本：1.5.9 solc版本：0.4.15
  实践 1. 启动本地geth节点 Michaels-iMac:wallet eric$ geth --rpc --rpcaddr 127.0.0.1 --rpcport 8545 --dev --datadir myethchain  如上操作后，geth console输出如下：
I0824 17:28:57.448455 p2p/server.go:340] Starting Server I0824 17:28:59.554115 p2p/discover/udp.go:227] Listening, enode://04697f62537244ee34aea28e613530a1f46a64de75d8174d963c9ca0c2e6b96d4aa756ef7a33e269de1b7c088163835b72dda8f4dea712cf39569db4e8d8e43a@[::]:54798 I0824 17:28:59.554264 p2p/server.go:608] Listening on [::]:58245 I0824 17:28:59.554324 whisper/whisperv2/whisper.go:176] Whisper started I0824 17:28:59.570668 node/node.go:341] IPC endpoint opened: /Users/eric/wallet/myethchain/geth.ipc I0824 17:28:59.581423 node/node.go:411] HTTP endpoint opened: http://127.0.0.1:8545  同时也创建在当前目录创建目录myethchain，其结构如下：
Michaels-iMac:wallet eric$ tree myethchain/ myethchain/ ├── geth │ ├── LOCK │ ├── chaindata │ │ ├── 000002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊开发环境问题记录</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/08/22/2017-08-22-ethereum-cannot-getsolidity/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/08/22/2017-08-22-ethereum-cannot-getsolidity/</guid>
      <description>说明 主要记录以太坊开发环境过程出现的问题
getCompilers返回失败 问题描述 在搭建以太坊开发环境过程中，出现下面的错误信息：
Welcome to the Geth JavaScript console! instance: Geth/v1.6.7-stable-ab5646c5/darwin-amd64/go1.8.3 modules: admin:1.0 debug:1.0 eth:1.0 miner:1.0 net:1.0 personal:1.0 rpc:1.0 shh:1.0 txpool:1.0 web3:1.0 &amp;gt; web3.eth.getCompilers() Error: The method eth_getCompilers does not exist/is not available at web3.js:3104:20 at web3.js:6191:15 at web3.js:5004:36 at &amp;lt;anonymous&amp;gt;:1:1  问题原因 geth版本编译不在gopath目录下编译
解决方法 在gopath目录重新编译即可
Michaels-iMac:wallet eric$ geth attach ipc://Users/eric/wallet/privchain/geth.ipc Welcome to the Geth JavaScript console! instance: Geth/v1.5.9-stable-a07539fb/darwin/go1.8.3 modules: admin:1.0 debug:1.0 eth:1.0 miner:1.0 net:1.0 personal:1.0 rpc:1.0 shh:1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>