<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/</link>
    <description>Recent content on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>读书笔记:《非对称风险》</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/05/08/book-skin-in-the-game-how/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/05/08/book-skin-in-the-game-how/</guid>
      <description>首先了解一下作者：纳西姆·塔勒布，研究不确定性的专家，华尔街明星交易员。他先后出版“不确定性”四部曲：《随机漫步的傻瓜》、《黑天鹅》、《反脆弱》和《非对称风险》。读完《非对称风险》这本书，你发现作者是一个直言不讳的真性情中的人，在书中直接点面道姓的怼名人（包括巴菲特）。
书中精句不少，例如这句：
 你永远无法说服一个人他错了，只有现实才能教育他。
 什么是非对称风险？ 市场参与者所承担的风险和收益是不对称的。塔勒布把由此引发的风险叫做“非对称风险”。典型如2008年美国的金融危机的华尔街精英们，他们玩的是自己赚钱，民众买单的勾当。在生活中一些银行的业务员只管放长期贷款，等货款到期的时候，他早就离职不干了，后面出现了什么债务风险，他一点责任都不用担，只管放货拿提成。
有哪些非对称风险？ 书中提到非对称风险分为以下几类：
 信息不对称 权力和责任不对称 少数派主导 理论与实践不对称(书中未明确提出，个人总结)  信息不对称 信息是生活的基础元素，如同空气。信息不对称随处可见。中国大部分人的信息不对称都受到防火墙的影响。
在经济活动中最常见就是交易双方一方比别一方掌握的信息更多，具体例子如书中提到的罗得岛粮食的价格。
权力和责任不对称 最典型例子就是书中提到西方干涉主义。现实中的例子就是伊拉克、叙利亚与利比亚等受到西方的干涉行动，最终给当地人民带来了巨大苦难。但是这些西方国家动用强权对别国进行干涉，却根本不需要为自己的错误买单，不用承担任何责任，甚至标榜自己了“成功赶跑了独裁者”。
少数派主导 只要人群中有3%~4%的顽固少数派，那么，最终整个群体的人都会服从少数派的偏好和选择。生活中最典型的例子：一桌子人聚会吃饭，都用本地方言聊天。这时候来了一个远道而来的客人，他不会说本地话，只会说普通话。为了能让他听懂，结果一桌子人全部改用普通话聊天。
理论与实践不对称 现实是不确定性，现实是一个复杂系统，理论或是出自实验，或来自逻辑，理论视角有限，但是现实是时间的产物，是无数动力相互作用的结果，同时结构复杂。而所有的实践都是基于现实，可以说现实是实践的环境。现实比理论的环境复杂多了。没有注意到理论与实践不对称在军事上最典型的例子就是赵括纸上谈兵，导致40万赵军被坑杀，成就了白起成为战国战神的神话。
如何应对非对称风险？ 风险会一直存在，非对称风险也会一直存在。那么我们如何应对非对称风险？这也是我们读这本书最终目标。
避免思考三大坑 识别风险需要思考，思考要注意避免以下三大坑：
  只考虑静止的状态，而不考虑动态的机制 思考是低维度而非高维度的 只想到了采取什么行动，而没有想到行动本身会有反作用   避免思考三大坑，才能减少识别风险的错误。
识别非对称风险 首先看一张书中总结一张图：
识别风险还要注意以下几点：
 区分波动和风险，防止成为非对称风险的教条主义者 重点关注那些带来不可逆转的伤害的风险  识别风险，才能应对风险。
生活中有各种推荐买房和推股的人，他们都会告诉你推荐你买的房子会涨和精选的股票也会让你获利，但是他们都没法证明他们自己入场了。他们的信息隐藏了非对称风险，或者这些信息就是假消息。
学习与应用概率理论 随机无处不在，随机无时不在。随机带来不确定性，不确定性需要用概率来描述，应对不确定性需要概率理论来指导。
那我们还是先看几个概念：
上图有两个重要的概念。
集合概率：100个赌徒在1天时间里的成功概率
时间概率：其中一个赌徒在100天的时间内赌运
平均斯坦：一个事物的过程主要由平均值主导，很少有极端成功或失败的例子（比如牙** 医的收入）。个体不会对整体造成很大的影响，它也被称作“薄尾”风险，也是高 斯分布的一种。
极端斯坦：在一个随机过程中个体会对总体造成巨大的影响（比如作家的收入），它也 被称作“胖尾”风险。它包含分型、幂律等分布类型。
遍历性：在本书的语境下，遍历性是指对一群人在同一时间的统计特性（尤其是期望 ）和一个人在其全部时间的统计特性一致。集合概率接近于时间概率。如果没有 遍历性，那么观测到的统计特性就不能应用于某一个交易策略，如果应用的话， 就会触发“爆仓”风险。
结论：
 越高频越重要。如作为一个程序员你每天要用电脑，那么你的电脑一定要配置好。（每天重复就是时间概率上高概率）
 永远不要将倍增的、系统性的胖尾风险和不倍增的、特殊的薄尾风险相提并 论。
 概率越高，确定性越高，也就越可靠，可靠的事物具有长期的优势，这是一种概率上的优势的体现。
 不断重复地暴露在风险之中，无论多么小的概率的危险，最终都会发生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于快速学习的思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</guid>
      <description>在知识经济与日新月异的时代，学习的重要无须多言。这个时代正在惩罚不学习和不会学习的人。
从整个知识体系上来看，如何学习属于元知识，属于基础知识。越基础越重要。那么如何培养自己的学习能力？在开始之前，我将学习能力划分两个子能力：
 快速学习能力 深度学习能力  本文内容限定在如何提高自己的快速学习能力？提高快速学习能力有三个方面：
 Input：保证动力输入从而享受学习的过程 Process：正确的学习的路径与方法 Output：保证学习的有效输出  保证动力输入从而享受学习的过程 学习动力有多种，如兴趣爱好、虚荣心、利益、恐惧等多种因素。最佳的动力属于兴趣 爱好，这种动力持续时间长，对外界依赖很小，能够让人真正地享受学习的过程。享受学习才能快乐学习，快乐学习带来快速学习。越越享受学习的内容，那么掌握它的速度就越快。享受学习带来主动学习，这样会主动找学习的内容，主动花时间学习，主动提高学习的优先级。享受学习可以维持更长更好的学习状态。
三千弱水只取一瓢饮。所以一定找到让自己的感兴趣的学习内容，并在学习过程中培养与强化兴趣。
如果你要学习的内容正是你感兴趣，那么恭喜你，快速学习的第一要点你已经具备。但是生活不是事事如意，如工作需要学习的内容并不都是你感兴趣的内容。在这种情况，如何培养自己的兴趣呢？举一个例子，假如你对编程不感兴趣，但是你对经济股票感兴趣，你可以学习python分析股票的数据，这样的话，对股票的兴趣为你提供学习编程的动力。
正确的学习的路径与方法 动力有保证，第二个问题来了：如何在动力的作用下，找到正确的学习路径和方法？而不是采用低效的方法和错误的路径来白白消耗珍贵的学习动力。
关于学习的方法有很多介绍，这里推荐一个视频:The first 20 hours &amp;ndash; how to learn anything | Josh Kaufman | TEDxCSU。这个方法将学习分为以下四个要点：
 分解步骤：把技能做最大程度的细分，分成若干小步骤。 充分学习： 对每个小步骤进行充分学习，以便进行灵活的练习，并在练习中自我纠正。 克服困难：克服在练习中出现的生理、心理或者情绪上的障碍。 集中练习—— 至少用20小时集中学习最重要的小步骤。  关于学习的路径的问题，这里以golang编程语言为例，其初略的学习路径：
  先语法，再应用，然后原理 先实验，再工程，然后优化 先动手实践，再解决问题，然后是总结提高
   详细的内容请参考文末的原文链接。
保证学习的有效输出 输出就是测试学习的成果，能及时反馈与及时改进。
输出是一种反馈。
输出的评价有三个方面的指标：
 学习内容的掌握效果 学习在经济方面的回报(如金钱与影响力) 学习动力是否在增强  关于学习内容的掌握效果最好的方式就是分享。很多人将分享作为一种学习的方法，我更看作是一种学习的有效输出。分享的内容是学习的产出，同时这种方式的产出效果属于最佳，除此之外分享会有带来影响力，影响力能够进一步增强学习动力。可知分享是将上面提到的三个指标为一体最佳学习输出方式。
那么如何进行分享呢？向伟大的解释者费曼学习。学习用简单直观的方式解释并教会他人。伟大物理学家爱因斯坦也曾表示：
 If you can&amp;rsquo;t explain it simply, you don&amp;rsquo;t understand it well enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后疫情时代会有哪些变化</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</guid>
      <description>现状 疫情从武汉爆发开始，到现在全球蔓延，全球确诊超过了226万。国内广州与黑龙江有复发的态势。但是全国基本上已经控制住，防控成绩也算相当不错（除武汉疫情初期）现在全国基本上暂时处于后疫情阶段。
但是疫情还是处于不确定状态，个人判断理由如下：
 对于病毒来源未知 对于病毒的了解与探究还在进行中 无特效药冶疗 疫苗最快1年才能上市 病毒是单链结构，会发生变异 是否在印度、非洲、南美洲等公共卫生条件较差的国家蔓延？ 秋冬季是否会第二次爆发？ 无症状感染者难以检查 各国能否相互团结？现在看来国际社会之间已经出现不少裂痕  疫情下的经济 中国第一季度GDP同比负增长6.8%。疫情期间80%的行业受到严重打击，受益主要是下面十几个行业：
 医疗卫生行业 互联网医疗 养生保健行业 居家运动器材 AI产业 社区生鲜电商 自媒体 电商 在线培训与培训 远程办公软件 视频会议平台 VR、AR场景体验 网络游戏 在线影视 远程医疗  其他行业的基本都是受到冲击，这是不列举，列出受益的行业，希望大家能从上面的行业找到属于自己的机会。
疫情后的趋势 人类历史战胜天花，黑死病，西班牙大流感。这次疫情终会过去。那么经历这次疫情整个世界有哪些新趋势呢？
数字化增强 越来越多的行业会数字化，这有利于以下这些行业：
 云计算平台 远程工作平台 AR/VR 游戏 视频 电商
 区块链  远程工作会越来越多 疫情阶段全世界在测试远程工作，同时也在测试过程中优化远程工作，人们也在这次疫情养成远程工作的习惯。远程工作在知识服务这个领域会成为默认选项。
自动化将会进一步发展 在数字化的基础上，自动化发展主要体现机器人技术与远程控制技术的发展。如美国在疫情期间使用医疗辅助机器人。
在线教育 虽然在K12这块教育会回归线下，但是线上仍会保留。对于高等教育而言，大学生一般都 有一定的自制力和自学能力，线上教育的选择更多同时时间也会更加自由，相信未来会出现一些网络大学，这些网络大学能够像普通大学一样能够颁发文凭。
全球化短期受阻，长期向好 2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会提出：
 做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。
 这是近期的较确定的发展方向。如最近美国与日本鼓励企业将产业链搬出中国。这些国家的产业链依赖中国，实质上损害本国的经济安全，从长远上看迁部分产业如医疗与医药有利于提高本国的经济安全。但是信息的全球化却会加强，解决病毒问题需要全球协作，制定国际准则，监测和报告系统，并制定协调的对策和应急计划，这样有利于全球性问题的防范与处理。避免像这次疫情在二月份在武汉已经爆发，但是还是在3月份在全球蔓延起来。
除此之外，全球化是超出一个国家范围的资源配置，在全球范围内最优化解决方案肯定会超出一个国家内的最优解决方案（局部最优并不是全局最优）。
远程医疗 这次疫情期间，在医院发生不少聚集性感染的案例，未来在家就可以就诊是一个重要的发展方向。
更多 当然疫情带来的变化，远不止上面这些。如人们生活方式与思考方式的改变。
小结 疫情也许不会发生在你的身边，但它带来的改变却无处不在。提前思考与行动，有利于我们适应变化与把握机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>libra的妥协与机会</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/17/libra2-basic/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/17/libra2-basic/</guid>
      <description>2019年6月libra横空出世。我写了一篇关于libra的文章：Facebook libra是昙花一现还是星星之火。
文章的提到：
 对，Libra最大的问题就是监管。由于Facebook是一个全球化公司，涉及不同的国家，这些国家的法律与政策也不尽相同。这对于Libra就是一个巨大的挑战。至于很多人担心Libra会不会是昙花一现，直接被扼杀在摇篮？前面有USDT的先例。答案是不会的，美帝的民主制度，都会有一番流程与讨论，估计过程并不会一帆风顺。有了美帝的放行，在其他的国家开展也就铺平了道路。
如果Libra coin要挑战美元，那么美元就是Libra的最大竞争对手，这个挑战很大，近期应该不会出现。
 想想小扎与libra的总负责人Mr Marcus在国会受虐。libra在监管方面却不是一帆风顺，可以说是饱经折磨。
libra在新发布的白皮书，放弃挑战美元，相反而是走上与美元相互成就的道路。说一句话题外话：人民币要加油！（人民币只有开启自由兑换，人民币的国际化才算开始。）
建立一套简单的、无国界的货币和为数十亿人服 务的金融基础设施 组成三大块： 1. 它建立在安全、可扩展和可靠的区块链基础上； 2. 它以赋予其内在价值的资产储备为后盾； 3. 它由独立的 Libra 协会治理，该协会的任务是促进此金融生态系统的发展。 -- 妥协 libra在新版白皮书做了以下妥协：
 提供单币种稳定币如美元与欧元 放弃未来向无许可公链的发展目标 加强合规，提高系统的安全性  总之，面对各国政府强监管的要求，libra选择断臂求生，主动拥抱美元，从挑战所有的法币，转而帮助美元维护霸权。
机会 那么libra提供了哪些机会给大家呢？
加入libra生态 加入libra生态有以几种选择：
1、指定经销商；
2、在金融行动特别工作组（FATF）成员司法管辖区中注册或获得许可的虚拟资产服务提供商（VASP，包括交易所和托管钱包），或是在FATF成员管辖区中注册或获得许可、并且根据此类许可或注册执行虚拟资产服务提供商活动（受监管的虚拟资产服务提供商）的虚拟资产服务提供商；
3、已完成由 Libra 协会批准的认证程序的虚拟资产服务提供商（认证的虚拟资产服务提供商）；
4、寻求通过 Libra 网络（无托管钱包）进行交易或提供服务的其他个人和实体。
基本任何人都可以选择第四方式，这种方式基本上无资质门槛。
参与基础设施建设 基础设施先行。参与基础设施如成为验证节点，验证节点是否有经济激励暂不可知，但是有很多信息优势与先发优势。
技术先行 如果感兴趣可以学习一下rust。最重要是学习move，libra上线后基于move的智能合约有一个爆发的过程。
研究集成libra的平台 libra是facebook主导，相信facebook旗下的app都会集成libra。这些app如instagram，whatapp， messager，facebook都是10亿级用户。各种新机会参考支付宝与微信支付。机会肯定不少。以太坊的一些成功应用都值得借鉴。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是如何学会冥想的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/11/meditation-start/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/11/meditation-start/</guid>
      <description>初识冥想 虽然以前也知道冥想，但是却没有对冥想产生什么兴趣。直到2018年去台湾遇到一个很有经历的人，先后在google，百度，阿里等公司从事互联网方面的工作，开过民航飞机，后面又回台湾在高校里读博士，同时英文也相当流利，与老外沟通毫无压力。除此之外，他还告诉我他的睡眠质量相当高，入睡超级快。而自己从小就入睡慢，虽然睡眠质量还算可以。于是我好奇地问他：你是怎么做到这么高的睡眠质量？
他回答我： 我练习冥想，每年都去香港专门的参加一周的冥想练习，不带手机，与世隔离一周。
他的回答激起我对冥想的兴趣。
冥想的好处 光有兴趣还不行，得从中得到好处。那么冥想的好处有哪些呢？这里罗列如下:
 冥想可以增强您对疼痛和痛苦的承受能力，如冥想增强个人平静的能力，即使面对混乱也能保持平静 冥想可以改变你的大脑, 提高大脑的能力，如冥想可以提高专注力 冥想可以减少不良情绪，如冥想可以减轻抑郁，压力，焦虑等 冥想有助力于身体健康，如冥想可以降低血压和心理压力 冥想让人更加快乐，如冥想过程的空灵和专注，会让人忘记烦恼，享受与身体对话的喜悦 冥想是一种低成本高收益的选择，如高质量的5分钟冥想相当于一个小时的睡眠  为自己找到好处的落脚点 上面的冥想的好处，我在一年前就知道，然并卵。我当时依旧没有学会冥想。直到这次疫情爆发，新型肺炎没有特效药，主要看个人的免疫力。这时候跑步与冥想成为我个人的增加免疫力的主要方式。严重的疫情成了我练习冥想的外界驱动力。于是在家开始练习冥想，慢慢地就学会了冥想，在这个过程中，个人注意力得到提升，入睡时间缩短到了半个小时以内，这些实实在在的好处，又让我继续坚持冥想，这是一个十分良好的正向循环。
建立自己的冥想基本操作 人的大脑像一部永远不停运转的机器，很难停下来，冥想让大脑从mindful状态进入到mindless状态。对于任何初学者来说，实现mindless都是有困难的。那么如何建立冥想基本操作呢？具体分为几个问题来说明。
Q：什么时候冥想？
A：个人一般都是早上醒来就立即开始冥想。
Q：在哪里冥想？
A：床上，这样天气冷的时候也可以给自己盖个被子
Q：冥想的姿势？
A：类似于打坐即可，不用太死板，自己觉得舒服即可
Q：冥想教程选择哪个？
A：推荐用UCLA分享的免费冥想教程，除此之外今天发现keep上线冥想功能
Q：冥想的时间多长？
A：刚开始5分钟，后面慢慢到10分钟，20分钟
Q：冥想如何避免不专注？
A：找到专注的锚，建议刚开始专注于呼吸，如果出现注意力分散，不要在意，重新拉回注意力到呼吸即可
Q：冥想用什么背景音乐？
A：我暂时没有用背景音乐，背景声音倒有，是UCLA冥想课程的引导冥想的内容
Q：冥想中间不能坚持怎么办？
A：将思绪拉回到呼吸，至少保证眼睛闭着，除了轻微的动作，身体基本无其他大的动作
养成习惯 自己写的代码6个月不看，差不多相当于是新的代码。冥想也需要不断的练习，保证不断地练习最好的方式就是养成习惯。
习惯建立现有生活方式基础最好也最容易建立成功，个人觉得养成冥想的习惯最好的方式就是锚定自己的生活习惯。如早上起床前和晚上睡觉前这两个时间段进行冥想就是非常好的选择。
小结 从兴趣出发，发现好处，落到自己的实处，做好每一次冥想，从中感受冥想，进而获得平静喜悦淡定，锚定平时的生活规律，从而渐渐地养成冥想的习惯。
开始冥想吧，这是一个让你受终生的生活方式与习惯。开始并坚持一段时间，你会找到冥想的感觉，并享受冥想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于投资几点感悟</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/03/about-invest/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/03/about-invest/</guid>
      <description> 首先，吃一下瑞幸的瓜，表示对作空机构的敬意：
 调研机构为了证明瑞幸咖啡造假，派出92个全职和1418个兼职调查员，在全国900多家门店蹲点，收集25843张购物小票，大量内部微信聊天记录，关联人与企业的工商信息，并录制11260个小时的门店录像，得出了瑞幸造假的判断，就这么牛逼。
 站在对立面的一些买了瑞幸的股票投资者就惨了。瑞幸一天跌了75%。
惨不忍睹，与数字货币中的山寨币的跌势有的一拼。如果从按照52周最高点算，差不多是跌了90%。
关键是瑞幸后面还有一堆麻烦，业绩作假，面临法律的制裁，甚至面临退市的风险。
一个做空，一个做多，同一个股票得到回报相有差十万八千里。
做空的投资者上天堂，做多（持有股票）的投资者下地狱。
一个追究事实，一个忽略事实。
一个真干实操，一个纸上谈兵。
一个成为收割的镰刀，一个成为被收割的韭菜。
对于做空的来说，功夫不负有心人。
对于做多的来说，只能吞下自己判断错误的恶果。
下面是个人对于股票投资一点看法与感悟，本人从2015年进入股市，差不多也有五年的股龄。
保持独立性 做不到独立性不要去投资。保持独立性才是投资第一要求。保持独立性是一个合格投资人的体现，高正确率的独立性是一个优秀投资人的体现。
独立性体现以下几个方面：
 独立分析与调研 独立决策 独立操作 独立承担后果  风可以吹走一张白纸，却不能吹走一只蝴蝶。因为生命的力量，在于独立自主，在于独辟蹊径，在于不顺从。纸的在哪里由风来决定，而蝴蝶可以决定在哪朵花上停留。
所以 投资要保持独立性。
不懂的不要投资 投资其实是认知的体现。
你永远赚不到超出你认知范围外的钱。除非你靠运气，但是靠运气赚到的钱，最后往往又会凭实力亏掉。
你所赚的每一分钱，都是你对这个世界认知的变现，你所亏的每一分钱，都是因为对个世界认知有缺陷。
理性决策而不是情绪驱动决策 就拿瑞幸为例，可以问自己一系列的问题：
瑞幸的商业模式是什么？
瑞幸的商业模式可持续吗？
瑞幸的商业竞争是谁？有什么优势？
瑞幸的用户忠诚度高吗？
瑞幸的管理层有了解与调查吗？
为什么外国人不怎么喝茶？中国人却会养成一个喝咖啡的习惯？
为什么要喝瑞幸咖啡而不是喝各种奶茶呢？
瑞幸的市场是面向14亿中国人，这个转化率是怎么样？中国只有1亿左右的坐过飞机，在这些人中有多少人有喝咖啡的习惯？有多少可以养成喝咖啡的习惯？建立这个习惯的成本是多少？难度是多少？
。。。
保持耐心，追求高确定性的机会 股票是一个波动的市场，机会很多，保持耐心，投资那些高确定性的机会，这样可以减少风险。
抵制各种赚钱的诱惑，保持专注，深入研究一个公司，吃透行业，熟悉各种操作。
沃伦·巴菲特说过：成功人士和真正的成功人士之间的区别就是后者几乎对所有的投资机会说“不”。
投资追求的是做正确的事而不是做更多的事。
仓促决策，往往容易忽略一些重要的信息，从而影响决策的质量。
保持敬畏 市场不可预测，市场是多种力量相互作用的结果。
市场深不可测，且复杂多变。
市场相互影响，利益盘根错节。
承认个人的渺小，做自己能力范围内的事情。
小结 投资是认知的实践。不追求投资的收益最大化，而追求营利的最大确定性及本金的安全。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)
参考  画皮瑞幸 为什么爆的是瑞幸？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>github被攻击，程序员该怎么办</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/29/github-hack/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/29/github-hack/</guid>
      <description>2020年3月27日，全世界最大的同性交友网站github被攻击了，连正常的首页都打不开。
Https并不是100%安全 github被攻击说明Https并不是100%安全，Https也有自己的阿喀琉斯之踵-Https证书。Https不能解决以下五种情况的攻击：
 证书颁发机构被入侵 攻击任何证书颁发机构附近的路由器 攻击证书颁发机构的递归DNS服务器 攻击网络协议如TCP或者BGP 证书颁发机构作恶，恶意修改与替换证书  这五种攻击方式不是攻击证书就是攻击证书的分发网络路径与协议。
即然https并不是100%安全，那么怎么应对https证书攻击呢？
发现网站Https证书被攻击 首先第一步发现网站Https证书被攻击。拿这次github被网站Https证书被攻击为例，github证书被攻击时，在chrome浏览品上访问github，会提示如下错误：
从上图可以看出，不是通常HTTP的错误码，也不是超时错误，而是直接提示了证书错误。
正常的Https证书是这样的：
Https证书被攻击如何正常的访问github 由于github证书出现了问题，用户是无法解决的。那么怎么正常访问github呢？
由于这类攻击往往具有地域性特点，如这次攻击大部分发生在国内，可以将本地的github访问流量通过代理导到其他没有受到攻击的地方，再由代理返回访问结果。科学上网就是属于这类方式。由于各种原因，这里不展开说明。
如何解决go get不能正常工作 作为一名golang程序员，发现go get出现错误：
出现上面的问题的原因同样是因为github网站的证书被攻击导致。解决方法是不走Https，走ssh下载github的代码库。在终端上进行如下配置即可：
git config --global url.&amp;quot;git@github.com:&amp;quot;.insteadOf &amp;quot;https://github.com/&amp;quot;  查看配置结果如下：
$ cat ~/.gitconfig [user] email = myself659@163.com name = myself659 [url &amp;quot;git@github.com:&amp;quot;] insteadOf = https://github.com/  小结 Https证书虽然被攻击，但是互联网有去中心化特点，可以改变网络访问路径来避免问题。 Https证书被攻击，影响是http协议，可以换成ssh协议来解决git下载的问题。 总之，遇到问题对症下药，也要跳出框架，think out the box，从另一个角度或层次来解决问题。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提高个人隐私数据安全的几点建议</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/22/data-avoid-leak/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/22/data-avoid-leak/</guid>
      <description>最近，爆出了新浪微博用户数据泄漏的事件。虽然微博的安全技术总监罗某某拒不承认存在安全问题，但是想想李文亮医生的经历，这个事情真不能忽略。 李彦宏说过：“中国人更愿意用隐私换便利”。这也验证一句话：互联网上无隐私。 虽然互联网上无秘密，但是个人不能放弃保护自己的个人隐私，该行动一下，还得行动一下。不要放弃抵抗。
下面是个人一些建议：
最小授权原则 个人隐私数据属于个人。
但是现在所有互联网应用都在收集个人数据来实现商业的目标如更好地销售广告。
以个人为例，我注册一个人新浪微博，就只用一个邮箱。大部分也做不了大 V和网红，不需要将个人其他的信息爆露给微博。
一些应用与网站直接使用微信与qq授权，不要去注册新账号。
手机app申请权限的时候，根据最小授权原则，满足基本应用即可，不轻易给录音，像机，访问存储的权限。
远离不靠谱的应用与平台 如果我们将信息交给一些不靠谱的应用与平台，这些应用与平台保护用户信息能力不足，那么它被黑客攻击，内部泄漏的可能性会更大很多。
举一个例子，疫情期间，各个省市分别推出自己的健康码App，如皖事通，宁归来等等。这些app背后开发能力从其用户体验也看得出来十分堪忧。由于无法避免需要健康码，建议直接用微信与支付宝上面的健康码功能。
不乱点击URL。 远离无HTTPS加密的网站。
使用chrome浏览器，帮你识别一些网站的风险。
不要使得一些缺少安全保护或者安全保护能力弱的邮箱平台。如自建的个人邮箱。
不要使用一些小厂商的VPN产品。
保护密码 第一点：不要使用同一个密码，使用同一个密码，如果其中一个网站泄漏，往往其他的所有网站都受到安全的威胁。
第二点：密码分级管理。重要应用的密码与资金密码要重点保护。
第三点：不要使用简单的密码，如123456等常见的密码
第四点：开启two-factor authentication
第五点：拥有一个自己的密码生成公式或者规则
利用工具 有条件的情况，密码管理可以1password。
使用chrome浏览器，并安装HTTPS Everywhere，GHOSTERY，GOOGLE PASSWORD CHECKUP等等。
安装杀毒软件和开启防火墙。
手机 如果可以推荐使用苹果手机。Android手机各种app安装的时候要各种权限，管理难度高，用户体验差，应用的审核也没苹果应用商店的标准高。相反苹果应用商店上的app会守规矩多了。
在一个较高安全系数的环境中，使用应用的安全系数也会提高很多。
保护好的手机，如手机与sim卡绑定，避免sim卡转移攻击，具体参考人生中最昂贵的教训：SIM卡转移攻击的细节。
加强学习与增加安全意识 学习一些基础的安全知识，了解一下用户数据泄漏的一些案例，增加对不靠谱应用的识别能力。学习会增加安全意识，安全意识增加可以提前发现问题，并能及时防范。
后记 虽然互联网无秘密，但是个人加强防范，有利于提高获取个人隐私数据的门槛，避免成为第一批数据泄漏的受害者。相反，如果你比一般人更好的保护你的隐私数据，别人数据泄漏的事件相当是你的吹哨人。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一周经历两次熔断，美股会跌多少?</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/15/howmuch-us-stock-willfall/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/15/howmuch-us-stock-willfall/</guid>
      <description>进入话题之前了解一下美股指数熔断机制。
 美股指数熔断机制的基准指数为标普500，单项跌幅阈值为7%、13%、20%。当指数较前一天收盘点位下跌7%、13%时，全美证券市场交易将暂停15分钟，当指数较前一天收盘点位下跌20%时，当天交易停止。
 再来看一下美股指数熔断的历史。
 1997年10月27日，道琼斯工业指数暴跌7.18%，收于7161.15点，这是熔断机制在1988年引入之后第一次被触发。
 2020年3月9日，受2019冠状病毒病疫情和油价崩盘影响，3月9日上午9点34分，标普500指数开盘后跌7%触发第一层熔断机制，暂停交易15分钟，这是美股历史上第二次熔断。
 2020年3月12日开盘后，标普500下跌，触发7%的熔断点，这是美股历史上第三次熔断，收盘时，美股三大指数都下跌近10%。
  人生“有幸”，大家在一周内见证两次美股的熔断。
美股一周内熔断两次，全球的经济形势加上现在新型冠状病毒在全球已经开始流行，对于经济供应和需求是全方面的打击，这标志美股的下跌周期已经开始。
明确了美股的下跌趋势，那就有下面两个问题：
 美股会跌到多少？ 下跌周期会是多少？  问题的答案哪里找？以史为鉴吧。先看一下道琼斯指数的历史曲线图：
从上图我们只能看到美股涨跌交替，总体不断增长。下面具体看一下最近两次大跌，也就是2008年的金融危机和2000年互联网泡沫。
2008年的金融危机道琼斯指数下跌情况如下：
从上面两图可以看到2008年的金融危机期间下跌从2007年10月开始，到2009年2月触底发弹回升，指数从17245.35下降到8609.71，下跌幅度为50%，下跌周期为16个月。
2000年互联网泡沫道琼斯指数下跌情况如下：
从上面两图可以看到2000年互联网泡沫期间下跌从1999年12月开始，到2002年9月触底发弹回升，指数从17671.07下降到10848.87，下跌幅度为38.6%，下跌周期为33个月。
 (17245.35 - 8609.71)/17245.35 0.5007517968611829  (17671.07 - 10848.87) / 17671.07 0.3860660390117859 (5686.69 - 814.82)/5686.69 = 0.856 -- 最后再看一下让人闻风丧胆的大萧条时期的股票市场情况。
从上面两图可以看到大萧条期间下跌从1929年8月开始，到1932年7月触底发弹回升，指数从5686.69下降到814.82，下跌幅度为85.6%，下跌周期为36个月。下跌幅度不是腰斩而是膝斩，下跌时间长达3年，为美股历史上所有下跌之最。
现在阶段抄底美股，话不多说，送下面这张图，自求多福：
上面的分析是基于历史的参考，现在情况与历史任何一次美股下跌不一样，具体分析美股的走势要结合多方面的因素分析，如新型冠状病毒在全球开始流行，全球化各国相互影响，各国面临不同问题（股市泡沫、债务杠杆、金融机构风险、社会撕裂等）与应对策略（货币政策、财政政策、抗疫方式等）。
本文最重要的话是：不要试图现在抄底美股，特别是指数，对于个股来说总体上危险大于机会。保持耐心，让子弹飞一会儿。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在选择做什么之前，先问问自己这四个问题</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/08/find-what-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/08/find-what-todo/</guid>
      <description>在谈谈做事的原则提到做事的原则的基本原则。具体如下：
 不要给自己设限 站在巨人的肩膀上 正确的方向 敏捷的行动  本文重点讨论如何选择做什么这一问题。不要给自己设限，这个主要是解决了选择范围的问题，不给自己设限，可以打破很多限制，为自己提供更多的选项。
 Quantity is a prerequisite to the selection of quality.
 数量是高质量选择的先决条件。
那么在不给自己设限解决了选择的数量问题，那么如何作出正确的选择呢？兵圣孙子说过： &amp;gt;知己知彼，百战不殆。
作出正确的选择需要在以下两个方面的认识：
 认识自己 认识世界  在这两个方面问自己以下四个问题：
 你喜欢什么？ 你擅长什么？ 世界需要什么？ 别人付钱请你做什么事情？  一图胜千言。
从上图可以明显看到我们应该做的核心事情就是这个四个问题的集合的交集，也是ikagai部分。
ikagai是一个日本词汇对应的英文翻译，对应的中文翻译是生活的目的（姑且这样吧，google告诉这么翻译）。
ikagai所指这个交集的事情从个人角度来看可以让自己发挥特长，享受乐趣，回馈社会，达成目标。从事情角度来看，这个事情得激情的投入，使命的担当，专业的能力，职业的态度，在这种情况下做成事情的概率更高，回报是自己需要，很容易形成正循环。
以个人选择职业为例，当年毕业的时候，我告诉自己一定要做自己喜欢且擅长事情。所以毕业之后选择干的事情就是编程。到现在还在继续编程，每天学习，保持输入与输出。 虽然当年没有像ikagai这样的一个系统描述，个人也考虑到社会的需要。
考虑现在这个发展情况与需求，在自己喜欢且擅长编程（在与同年龄的人群相比，自己这个领域能排进前top10%），选择编程这个工作对于职业发展来说是一个不错的选择。
ikagai这个方法不仅可以用于职业发展的选择，也可以用于指导生活。如何具体应用ikagai就是上面提到的问题，找出这些回答的交集。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微盟删库事件复盘与思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/08/weimeng-del-data/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/08/weimeng-del-data/</guid>
      <description>事故 先简单看一下整个事故的粗略时间线。
2月23日，微盟服务出现故障。商家商城、小程序均无法登录。
2月25日，微盟紧急恢复了核心业务的线上生产环境，新用户使用不受影响，并提供老用户临时过渡方案，确保商家在数据暂时没有恢复的情况下可以正常经营。
2月28号，微盟表示已经恢复了微站产品的所有数据，并已导入到商户店铺，新老用户使用将不受影响。
3月1号微盟表示数据已全面找回，并公布商家赔付计划。
影响 首先看股市反应：数据丢失，微盟损失惨重。在2月25日正式披露数据丢失后，微盟的股价连续三日大幅下跌，从6.2下跌到4.8差不多跌了25%，整个市值蒸发20亿元以上。
除此之外，本次事故对微盟的社会公信力有很大的影响，说明整个企业在运营、管理和技术安全上是有问题的，对企业的社会形象和商业业态都会遭受大家的质疑。
由于微盟整个系统的宕机，导致商家与消费者都不正常运营，部分可能直接停业，对整个社会的经济系统也有一些冲击与影响。
问题 作为一名局外人，对这次微盟删库事件，个人有以下问题：
 运维贺某是由于什么原因作出删库的事件？ 贺某删除了哪些数据？贺某删除整个生产环境的数据包括备份数据吗？ 微盟是数据架构是如何设计？让一个运维能够删除整个生产环境的数据？ 微盟的数据物理分布是如何设计的？ 微盟运维权限是如何管理？ 微盟离线备份数据是备份方式是怎么样？是增量还是快照方式？ 微盟离线备份数据为什么花了五天都不能够恢复？离线备份数据有多少？ 众多离线备份数据是如何恢复的？ 微盟离线备份数据是否完整？ 微盟离线备份数据恢复后如何验证？如何检查恢复数据与备份数据之间的一致性？ 微盟离线备份数据恢复是否相互依赖？ 微盟离线备份数据（毕竟微盟成立于2013年）是否兼容？如与应用程序兼容？ 微盟离线备份数据恢复的速度的瓶颈在哪里？网络带宽？硬盘IO? 数据不能并行恢复？验证困难？ 从备份数据到线上数据恢复，是恢复几份数据？如何保证这几个线上数据的一致性？ 如何防止误操作？ 如何量化赔偿商家的损失？ 如何快速检测运维违规操作并迅速报警？ 是否知道技术风险的存在，由于存在侥幸心理和事不关已，多一事不如少一事，放过这个潜在的风险？  经验教训 微盟经过七天七夜的抢救，成功救回了全部数据，从结果上来看是一次成功的抢救。但是数据恢复的时间太长，服务高可用直接打到99%以下。
事后微盟发布了改进计划，这些改进计划有针对性回答我上面一些问题。
 措施一：数据安全管理机制全面加固与整改，加强运维平台治理 1、完善数据安全管理制度（涵盖权限、监控、审计方面），严格执行授权审批制度； 2、使用腾讯云CAM权限系统进行云资源管理，严格执行分级授权和最小集权限制度，对高危险动作执行二次授权制度； 3、建立科学、高效、安全的网络策略，对开发环境、测试环境和生产环境进行严格隔离；使用腾讯云堡垒机替换自建堡垒机，进行细粒度权限分级和授权管理，同时严格审计堡垒机操作日志，发送安全审计报表； 4、加强运维安全流程学习，职业道德学习，法律学习等。 措施二：加强灾备体系的建设，做到多云异地冷备 1、建立多云灾备体系，在北京、上海、南京等地区建立全备份的冷备系统架构； 2、借助腾讯云的IAAS的底层服务能力，建立高可用的同城双活架构； 3、云上所有的云主机，启用每天的快照策略，保证全量和增量备份； 4、所有非结构化数据，使用腾讯COS对象存储系统进行归档保存，启用COS的多异地复制功能，数据存放多地，并且COS 冷存储，确保数据只增不减； 5、建立月、季度级别的定期演练机制和制度 。 措施三：基础设施全力上云 1、借助腾讯云数据库MySQL的数据高可用和安全体系，逐步放弃自建数据库服务 ，迁移到腾讯云数据库（CDB），快速具备数据库跨可用区和异地灾备的能力； 2、黑石1.0物理机全面升级黑石2.0，全面使用云主机。  上面这些总结很到位，个人帮微盟补充一些：
 学习netfix的企业文化中的第一条：招聘成年人。成年人不会作出对个人和公司双输的事件，成人有自己调整心态与控制情绪的能力。 学习netfix的实践，应用混顿工程，主动拥抱故障，提前演练与操作。国内阿里双11每年都要进行演练。 减少对人的依赖。在执行方面机器比人靠谱多了。  总结 总之，微盟这次删库事故是技术债与管理债长期累积不解决的结果。欠债不还，一定会在某个时间被某个黑天鹅事件引爆。
这次显露出来的技术问题的本质是数据高可用性技术的不足。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>通过数据分析预测股票价格变化靠谱吗？</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/02/17/stock-us-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/02/17/stock-us-analysis/</guid>
      <description>前言 在投资美股，先从数据分析开始这篇文章解决两个问题：
 从哪里找数据？ 如何得到这些数据？  在此基础这篇主要解决一个问题：以特斯拉为例说明如何利用这些数据预测股票价格的变化。同时关注一个问题：投入成本进行预测股票价格是否靠谱与必要？
步骤 获取数据 直接调用api如下：
import yfinance as yf tlsa_df = yf.download(&#39;TSLA&#39;, start=&#39;2015-01-01&#39;, end=&#39;2020-02-16&#39;, progress=False) tlsa_df.head()  绘制价格变化图 #plot %matplotlib notebook from IPython.core.interactiveshell import InteractiveShell InteractiveShell.ast_node_interactivity = &amp;quot;all&amp;quot; plt.figure(figsize=(10,6)) plt.grid(True) plt.xlabel(&#39;Dates&#39;) plt.ylabel(&#39;Close Prices&#39;) plt.plot(tlsa_df[&#39;Close&#39;]) plt.title(&#39;Tesla Close Price&#39;) plt.show()  得到从2015年起telsa收盘价格变化图：
分析数据的统计特征信息 tsla_df_close = tlsa_df[&#39;Close&#39;] df_log = np.log(tsla_df_close) moving_avg = df_log.rolling(12).mean() std_dev = df_log.rolling(12).std() plt.title(&#39;Moving Average&#39;) plt.plot(std_dev, color =&amp;quot;black&amp;quot;, label = &amp;quot;Standard Deviation&amp;quot;) plt.plot(moving_avg, color=&amp;quot;red&amp;quot;, label = &amp;quot;Mean&amp;quot;) plt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投资美股，先从数据分析开始</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/02/06/stock-us-data/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/02/06/stock-us-data/</guid>
      <description>背景 川大爷，常在twitter上吆喝美股多次创造历史高点。美股确实是一个资产配置的重要选项。
在进入市场之前，研究先行，作好功课。
获取数据 对于一个公司的股票的研究与分析有多个方面。这里只看股票的数据情况。 既然是分析数据，那么如何获取获取呢？
这个问题可以拆为以下问题：
 从哪里找数据？ 如何得到这些数据？  先从第一个问题开始：从哪里找数据？美股的数据来源来很多，这里我直接选择了yahoo财经数据。 主要原因如下：
 yahoo财经数据详细 yahoo财经可以直接通过api获取，使用方便 最重要地一点，yahoo财经的api没有被墙，如果被墙了，也支持代理 yahoo财经数据实时性也不错，除了交易日当天的数据无法获取，其他的都可以获取  下面我们就看如何调用api获取数据。不多说了，直接上代码。
import pandas as pd import yfinance as yf tsla_df = yf.download(&#39;TSLA&#39;, start=&#39;2020-01-01&#39;, end=&#39;2020-02-06&#39;, progress=False) tsla_df.tail()  具体结果如下：
获取ticker数据：
%matplotlib notebook ticker = yf.Ticker(&#39;TSLA&#39;) tsla_df = ticker.history(period=&amp;quot;max&amp;quot;) tsla_df.head() tsla_df[&#39;Close&#39;].plot(title=&amp;quot;Telsa&#39;s stock price&amp;quot;)  具体结果如下：
这些数据都可以股票软件都可以看到。 对的，下面说一下通过api获取原始数据的好处。
灵活地获取ticker数据：
%matplotlib notebook tsla_df = yf.download(&amp;quot;TSLA&amp;quot;, start=&amp;quot;2020-02-01&amp;quot;, end=&amp;quot;2020-02-06&amp;quot;, interval = &amp;quot;15m&amp;quot;) tsla_df[&#39;Close&#39;].plot(title=&amp;quot;TSLA FROM 2020-02-01 TO 2020-02-06 &amp;quot;)  具体结果如下： 股票对比分析：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说我眼中的科比</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/30/kobe/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/30/kobe/</guid>
      <description>在高中的时候知道了NBA,看了比赛，知道了科比。多少年以来，篮球是我最喜欢的体育运动，科比是我最喜欢的NBA球星，估计也是我最喜欢的运动员。看NBA比赛是我日常的娱乐方式。
但是他却以让人无法想像的方式离开了这个世界，同时带上了可爱的二女儿Gigi。想不到他这么早离开了这个世界。愿他们在天堂安好。
下面说说我眼中的科比。
科比是乔丹之后成就最高，影响力最大，球技最好的篮球运动员 科比在篮球领域的成就太多，简单列出部分如下：
 NBA总冠军：5次（2000，2001，2002，2009，2010） NBA总决赛MVP：2次（2009，2010） NBA全明星赛MVP：4次（2002，2007，2009，2011） NBA西部冠军：7次（2000—2002，2004，2008—2010） NBA最佳阵容第一阵容：11次（2002—2004，2006—2013） NBA最佳防守阵容第一阵容：9次（2000—2004，2006—2011） 生涯总得分：33643分，NBA得分榜第四 历史上连续入选NBA全明星赛次数最多：17次 NBA历史上单场第二高得分：81分 &amp;hellip; 太多了，这里不列了  号称在60E亿粉丝，各种代言广告，科比相比较于邓肯有更大的影响力。同时科比也有更多的争议的话题。在美国《Sporting News》评选NBA现役50大球星当中科比名列第一。
科比拥有篮球史上最纯粹完美的技术，他是篮球史上最强的高难度投篮手，他经常不按合理的方式打球，他的投篮美如画，飘逸优雅，同时充满了一个超级杀手的气质。看他打球是一种享受，感受篮球的艺术与美。科比的NBA集锦是我最爱看的集锦。
科比是一位优秀的父亲 科比当得了奶爸。
科比耐心培养的女儿。
科比营造了幸福的家庭。
科比是成功跨界人士 从2016年4月退役之后，科比在投资，媒体，写作等领域取得优秀成就，是很多在这个领域的专业人士都很难企及的成就。
先看投资领域。早在2013年，科比就创办了Kobe Inc，随后600万美元投资了运动饮料BodyArmor。BodyArmor是小众品牌，科比入驻一年后，该公司年销售额就从300万美元升至3000万美元，并在2017年达到2.35亿美元，2019年预计销售额将达到7亿美元。BodyArmor的市场占有率排在佳得乐与水动乐之后，位列全美第三位，份额是2%。除此之外，科比在美国纽交所（NYSE）宣布成立风险投资基金“Bryant Stibel”，资本金1亿美元，并宣布战略投资中国在线少儿英语教育品牌VIPKID。之后“Bryant Stibel”不断快速增长，截止去年9月份，Bryant Stibel资本+AUM（资产管理规模）已经超过了20亿美元。
再看媒体领域，科比是一位优秀的制作人。2017年3月，科比自导自演的动画短片《Musecage》发布。2017年4月，科比参与制作并配音的动画电影《亲爱的篮球》首映，这部影片的创作灵感来自于科比在2015年发表的那封退役信，那篇文章的名字就叫做《亲爱的篮球》。这部影片取得巨大成功，获得奥斯卡金像奖最佳动画短片奖。除此之外科比的制作《Detail》节目，也是大获成功，只要被分析的球星，下一场球一定会被针对，场上表现大打折扣。
最后看写作领域，科比先于2018年出版个人自传：《曼巴精神：我是怎么打球的》， 接着在2019年出版一本体育梦幻小说：《威兹纳德 训练营》，该书曾进入纽约时报畅销书排行榜榜首。除此之外，巴西著名畅销作家、《牧羊少年奇幻之旅》的作者保罗-科埃略原本正与科比合作一本新书，可惜由于科比的不幸离世，这本书胎死腹中。这些成就让人不禁想到：获得奥斯卡之后，科比又要冲击诺贝尔文学奖了吗？
科比是曼巴精神最佳实践 科比自己是这样解释曼巴精神：
 一开始，“曼巴精神”只是我在推特上发起的一个标签，它激励人心，饱含智慧，令人过目难忘。但随后它从那里流行开来，开始有了更多象征意义。“曼巴精神”是一种思维模式，它不在于寻求结果，而在于如何做才能取得结果，在于从现实到目标的这个过程。它是一段旅程，一种方法，一种生活方式。我真心认为，在所有努力之中，拥有这种心态尤其重要。
 最偏执：专注篮球，为了进入赛后赛，在34岁那年拼到跟腱断裂；科比说过：“为了胜利我做什么都可以，无论是给队友递毛巾递水，还是上场执行最后一投。”
最坚韧： 三个手指受伤还坚持打完了一个赛季并夺得了总冠军
最倔强：科比说过：“ 我的字典里没有妥协。“
最好强：新秀赛季敢于单挑巅峰期的乔丹；敢直接跟篮球史上最有统治力的球员大鲨鱼抢出手权
最勤奋：每天投进2000个跳投，还有大家都耳熟能详的段子：凌晨四点的洛杉矶，对了，那不是段子，那是科比无数个清晨所看到的
后记 2016年4月13日，15-16NBA常规赛，对阵爵士是科比职业生涯最后一场比赛。他在比赛中得到了60分，成为得到60分年龄最大的球员。科比以这种伟大创举告别了NBA。Mamba out！留给世界是震撼与不舍，多希望他还能征战NBA。
美国时间2020年1月26号，中国春节初三，科比却以意想不到方式离开了这个世界。Mamba farewell！ 留给世界是悲伤，是难以相信，是永远的记忆。多希望他还能活跃在多个领域，希望他能够出一期有关英格拉姆的《detail》节目，希望他能指导Gigi成为一名女曼巴，希望他能生一个儿子。。。
科比度过他短暂的一生，他的一生是奋斗不息、不断挑战、实现梦想的一生。感谢科比给这个世界带来的精彩，在生活与工作中用行动来纪念科比（欧文就是一个好参考，狂砍54分，用属于他自己的方式纪念科比）。
一千读者心中有一千个哈姆雷特，欢迎大家说一说自己心中的科比
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)，您的关注是我更新的动力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年比特币的龙头地位还会继续加强吗？</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/22/why-btc-is-dominated/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/22/why-btc-is-dominated/</guid>
      <description>背景 比特币是世界诞生的第一个加密货币，从2009年上线以来市值一直都是NO.1.
表现 下面具体一下比特币的龙头表现：
从上面两图可以看出来，从2018年1月份开始比特币的龙头地位从最低点逐渐提高。比特币在这两年的时间从最低点33%左右上升到66%左右。从市值占有比角度来看，比特币是这两年中最大的赢家，没有之一。
下面再看一下2018年到2020之间加密货币总市值的变化情况：
从图可知，2018年1月整个加密货币市场处于最高点，总市值最高达到815159246848美元，简单记为8151亿美元。
到了2020年1月整个加密货币市场的总市值为241570437715美元，简单记为2415亿美元。
在整个市场腰斩，不对是膝斩的过程，比特币在整个市场的比重逐渐提升。在整个过程比特币相比于经济危机的情况下避险贷币。
原因 为什么在整个过程比特币比重越来越高呢？
个人认为有以下几个原因：
 比特币具有先发优势
 在持有分布方面，比特币的持有分布有很好去中心化性 宣传上，一定程度上比特币等同了区块链，大大提高了比特币宣传 比特币一直在进步与发展，BIP不断有新提案出来并且能够得到落实 比特币有最完整的生态  未来 关于未来比特币的龙头地位是否会进一步加强呢？个人认为龙头地位不会再进一步扩大。主要原因如下：
 最近两年比特币比重提升来自于山寨币的比重，而经过这两年的淘汰山寨币空间几乎消失殆净 比特币比重还有一部分来自于以太坊，以太坊2.0进展有利于以太坊的比重提高 其他领域的加密货币的发展，如跨链的大量应用会增加跨链部分的比重 闪电网络的发展与应用加上现在比特币强大的生态有利于比特币守住龙头地位  最后，个人认为2020年比特币挖矿收益的减半，并不会导致比特币的大爆发。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说微信付费阅读</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/16/wechat-payment-read/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/16/wechat-payment-read/</guid>
      <description>背景 2020年1月15号微信灰度发布公众帐号付费阅读功能。微信10亿用户的体量，最长的用户时长，所以一个付费阅读功能差不多引起全网的讨论。
时机 为什么微信会在这个时候推出公众帐号付费阅读功能？
在得到，喜马拉雅，极客时间，知识星球，小红圈，微博等一系列知识付费产品这几个的培训下，国内知识付费快速成长，付费内容增多，用户付费意识增强。同时微信订阅号打开率与阅读量遇到增长问题。
目的 个人认为推出公众帐号付费阅读功能有以下目的：
 抢占知识付费的市场 增加订阅号的服务类型，为用户提供一种新的新服务，为创作者提供一个新变现的选项 促进一些创作者的热情，进而创作出更加优秀的作品，为用户提供高质量的作品 多年订阅号的发展，一定量的用户付费的需求已经出现，推出公众帐号付费阅读功能，满足用户的需要
  产品体验  ios用户付费由于苹果的原因，支付体验不流畅，不能直接走微信支付（注：苹果要发展自家apple pay） 付费阅读文章有明显的标示 可以灵活设置付费可见的内容比例 付费后有两条通知：支付凭证通知购买成功通知 没有广告 付费才能留言 如果不付费情况，影响阅读体验，伤害用户的情感  适用场景 并不是所有订阅号都适合开通付费阅读功能，Caoz看好付费阅读功能在以下领域的应用：
 原创小说 原创动漫
 金融财经/智库报告 其他平台导流到微信的付费阅读  除了黑产与灰产外，个人还看好在一些重要问题的付费解答方面的应用。
对比 有太多的付费产品，这里简单说一下微信公众帐号与其他的不同点：
 其他都是知识付费产品，而在微信付费阅读是一个功能或者说是feature 微信针对一篇文章的交易，其他是圈子付费或者平台会员付费 微信付费更加精准，就是具体一篇文章或者一个问题  那么多其他付费平台有哪些影响？
 如果微信付费将一些创作者吸引到微信公众帐号，那么其他付费平台会受到不小的冲击，如今天的中国没有哪一个互联网产品的用户不与微信重叠，这些创作者也会带着他的用户无成本迁移到微信 由于微信是文章类别，暂时对语言与视频类知识付费没有多少影响 平台之间相互抢创作者会再度出现 微信中心化付费阅读与基于区块链去中心的内容平台由于商业模型不一致，所以对去中心的内容平台影响不大  机会 这里的机会当然是指创作者的机会。面对的主要领域主要就是提到的五个领域。
 一种新变现的方式，可以看作一个新的知识价值交易的平台 一个展示自我实力与价值的平台 个人成长的平台，如果选定一个领域，不断深耕，个人能力回报肯定不错，如果有志如此，请先开始拥有一个公众帐号 经济回报这些机会属于大部分属于一些头部真硬核作者（马太效应），虽然我希望是长尾效应，但是实际估计还是二八定律 微信用户更多，用户时长更久，机会相比较于其他付费平台机会更大  作用 对于内容输出者来说，主要作用如下：
 一个新的变现方式，一个10亿用户平台上的变现 防止洗稿，内容禁止复制 防止杠精，付费才能评论 经济上的激励促进进步，输出更好的内容
  结语 对于个人来说，就是开一个公众帐号，专注一个领域，努力学习，持续精进，真诚分享，输出价值，不要随便开启付费阅读，一切随缘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gartner预测2020年区块链的发展</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/08/blockchain-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/08/blockchain-2020/</guid>
      <description>Gartner 首先介绍一下Gartner。 Gartner全球最具权威的IT研究与顾问咨询公司。同时也是魔力四象限与技术成熟度曲线提出者。所以Gartner报告值得一看，权威性比一般技术报告及预测强很多。
十大技术趋势 Gartner对2020技术发展作了预测，列出十大技术趋势，具体如下：
 Hyperautomation超级自动化 Multiexperience多元体验 Democratization民主化 Human Augmentation人类增强 Transparency and Traceability透明与可追溯性 The Empowered Edge边缘计算 Distributed Cloud分布式云 Autonomous Things自主设备 Practical Blockchain实用区块链 AI Security人工智能安全
  从上可知区块链也在榜上。下面具体看一下区块链部分的分析。
Gartner预计区块链可扩展性将在2023年取得突破 区块链技术应用现在面临的主要体现以下两个方面：
 可扩展性 互操作性  可扩展性方面主流公链如比特币每秒支持七笔交易，以太坊每秒支持15笔交易；同时交易成本高。 互操作性方面私钥管理基本上原地踏步，助记词这种形式提高了用户的门槛的要求，同时丢失助记词是常有发生。
报告中并没有说明哪种技术方案会取得突破。个人以为主要看点有两个：
 分片 layer2  重点期待以太坊, Harmony,Near, plokadot等公链。
区块链应用场景 区块链是一个充满想像力的技术，但是现在主要落地应用在于数字货币领域。在其他的领域区块链落地比较少。Gartner在报告中列出区块链在企业应用领域有哪些呢？具体如下：
1.资产跟踪。 2.索赔。 3.身份管理/KYC。 4.内部记录保存。 5.积分和奖励。 6.支付/结算。 7.溯源。 8.共享记录保存。 9.智能城市/物联网。 10.贸易融资。 11.交易。 此外Garnter还看好以下三个应用（不同于上面的企业应用领域）：
 基于区块链的投票 基于区块链的自我主权的数字身份 数字加密货币的支付和转帐  建议 Gartner对于企业场景下应用区块链技术的建议：
 深入理解商业应用领域的问题和潜在的机会 深入理解区块链的功能和局限性 重新评估企业和行业信任架构 将技术作为核心业务战略的一部分 提高客户应用区块链运营架构的意愿和能力  参考  top-10-strategic-technology-trends-for-2020  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员进阶精读书籍清单</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/02/programer-book-list/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/02/programer-book-list/</guid>
      <description>2020年加大搬砖的力度，还是一名程序员，继续成长与进步。
优秀程序员应该具备以下三方面能力：
 扎实的计算机基础知识（计算机结构，操作系统，数据结构与算法 ）
 良好的软件工程素质
 一定的系统设计与架构能力
  多年的程序员经历与读书经历告诉我：
 读书不在多，贵在精。
 精典书籍需要多读几遍，常读常新，每一次重读都会有新的收获
  下面推荐软件工程师应该精读的十本书。
1 编码：隐匿在计算机软硬件背后的语言 本书作者Charles Petzold创造性地以编码为主题，从电报机和手电筒讲到数字电路，然后利用数字电路中的逻辑门构造出加法器和触发器，最后构造出一个完整的存储程序计算机 。作者在书中使用大量形象贴切的类比简化了这些概念，使其成为通俗易懂的计算机入门读物。
2 深入理解计算机系统 作为一名非科班出身的程序员，深入理解计算机系统是对我帮助最大。这本书里面将操作系统，计算机硬件与结构，编译原理这些计算机学科的基础内容结合在一起。具体内容涵盖：指令集体系架构，汇编语言，代码优化，计算机存储体系架构，链接，装载，进程，系统调用，虚拟内存，网络编程，并发编程等程序员在日常工作中所需要的必备知识。
如果想打下扎实的计算机基础又不想把操作系统计算机结构编译原理这些书统统读一遍，阅读深入理解计算机系统是最有效率的方式。
3 计算机编程艺术 本书的作者高德纳是算法和程序设计技术的先驱者，同时也是计算机排版系统TEX和METAFONT的发明者，除此之外还是1971年图灵奖获得者。这个系列图收可以说是包含一切基础算法的宝典。比尔·盖茨曾表示：如果你自以为是一个很好的程序员，请去读读高德纳的《计算机程序设计艺术》吧&amp;hellip;要是你真把它读下来了，就毫无疑问可以给我递简历了。精读这个系列的图书毫无疑问是真正地站在巨人的肩膀上。
4 算法导论 AI时代，也就是算法时代。可以说算法水平决定一个程序员技术的上限。学习基础算法与应用算法解决具体的工作问题，本书不容错过。
5 程序员面试金典 面试驱动学习。
《程序员面试金典》是程序员面试跳槽找工作必备书。
6 程序员修炼之道：从小工到专家 对于软件工程来说算法，数据结构，编程语言只是软件工程的工具与思想，在具体软件工程中每一个软件工程师都要考虑如何提高工作的产出。这本《程序员修炼之道：从小工到专家》通过具体有效的经验与技巧让你成长为一名高效的程序员。书中内容涉及如何避免代码腐烂，如何编写灵活、高可用的正确代码，如何真正的理解需求等一系列具体问题。
7 人月神话 软件的开发与维护离不开软件工程。《人月神话》是软件工程领域集大成者。《人月神话》的作者Fred Brooks领导并完成 System/360 和 OS/360 这两个即是放到现在也是巨型软件项目的里程碑项目的经验总结。这本书覆盖了软件项目各个方面的关键概念：从工期管理到团队建设，从程序设计到架构设计，从原型设计到团队交流。
8 算法之美 《算法之美》这本书扩展算法的应用范围，将算法应用到具体生活当中。本书通过讨论人类事务算法设计的概念，以帮助人们更好地处理日常生活中遇到的难题。内容涉及贝叶斯法则、最优停止理论、时间调度理论、博弈论等。
9 设计数据密集型应用 从IT时代进入DT时代，数据成为重要的生产要素。《设计数据密集型应用》以数据为核心，描述大规模分布式数据系统的理论与实践。
10 计算机程序的构造和解释 在《计算机程序的构造与解释》书中深入探讨了程序设计的本质（过程抽象、数据抽象、元语言抽象）。这些本质思想在未来量子计算机时代仍然不会过时。书中构建了很多小系统。比如第一章的计算素数、最大公因数、平方根、积分、黄金比例等，讨论了递归、迭代过程；第二章的图形语言、赫夫曼编码解码、泛型运算、多项式计算等，讨论了数据结构和数据类型系统；第三章实现了一个面向对象系统等；第四章实现Scheme的解释器；第五章通过设计机制和语言实现寄存器机器的各种计算。
结语 再说一遍：读书在精，不在多。上面推荐的这些书，你可能多多少少见过，但是能静下心来读完一本的人可能寥寥无几。本人静下心来读也只有两本书《深入理解计算机系统》与《设计数据密集型应用》，但是《深入理解计算机系统》这本偏硬件那几章几乎没有读。当然上面大部分书都有通读。
一年精读一本，保证吸收与转化，每年都是一个台阶的大进步。只可惜自己当年没有做到，也没有这种强烈的意愿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果微软亚马逊谷歌Facebook五大科技巨头是如何赚钱的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/11/21/tech-giant-income/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/11/21/tech-giant-income/</guid>
      <description>苹果微软亚马逊谷歌Facebook这五大科技巨头在2018年的收入总和超过了8000亿美元。 如果这五大科技巨头保证30%的增长率，这五大科技巨头在2019年的收入总和会超过10000亿美元。
下面具体看看每个公司的收入结构：
苹果 从上图可知：
总收入： 2656亿美元，排名第一
净利润： 595亿美元，排名第一
业务收入结构：
 iPhone占比为62.8％ Mac电脑占比为9.6％ iPad占比为7.1％ 其他Apple产品和服务（包括Apple Watch，Apple TV，Beats设备，Apple Pay和AppleCare）占比为20.6％  区域收入结构：
 美洲区占比为42% 欧洲区占比为24% 大中华区占比为20% 日本占比为7% 亚太区（不包括中国与日本）占比为7%  思考 居然没有非洲的统计，非洲也太惨。苹果未来增长区域会是非洲吗？ 手机取代电脑，成为第一终端。
亚马逊 从上图可知：
总收入： 2329亿美元，排名第二
净利润： 101亿美元，排名第五
业务收入结构：
 在线零售占比为52.8% 第三卖家服务占比为18.4% AWS占比为11.0% 线下实体零售占比为7.4% Amazon Prime占比为6.1% 其他收入占比为4.3%  区域收入结构：
 美国占比为69% 英国占比为6% 德国占比为9% 日本占比为6% 其他国家和地区占比为11%  amazon线下实体2018年增长率为197%，利益于amazon go快速增长
Alphabet 说明一下，Alphabet是Google的母公司。
从上图可知：
总收入： 1368亿美元，排名第三
净利润： 307亿美元，排名第二
业务收入结构：
 广告(来自Google搜索, YouTube, GooglePlay, gmail, Google Map等)占比为70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DoH FAQ</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/11/08/about-doh/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/11/08/about-doh/</guid>
      <description>什么是DoH DoH是DNS over HTTPS。
传统DNS相当于DNS over UDP。
DoH带来哪些好处？ 采用DoH对用户来说有如下好处：
 DoH协议不允许其他用户，服务提供商或第三方查看您访问的网站并收集数据，保护了用户的隐私 DoH协议有利于防止欺骗与钓鱼攻击，保护在线数据的安全和隐私 加速DNS解析，提高网页访问速度 对于天朝人民，还有另一个好处就是科学上网  DoH现在可以使用吗？ We&#39;ve enabled an experiment in Chrome 79 for a fraction of our users.  Chrome 79版本对部分用户开启。
firefox 70版本已经支持DoH。
如何使用DoH? 以firefox为例：
在地址输入：about:preferences#general，找到Network Settings选项，点击Settings即可进入设置，具体如下：
参考  DNS over HTTPS Google Public DNS over HTTPS (DoH) supports RFC 8484 standard Moving to an era of Decentralized DNS registry Running a DNS over HTTPS Client  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搭建Substrate开发云节点</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/09/18/substrate-cloud-node/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/09/18/substrate-cloud-node/</guid>
      <description>为什么要云节点 主要由以下几个原因：
 国内GFW太狠，github都不能幸免，代码都不能下载，影响正常的开发 rust这个编译太占用cpu，内存，硬盘 rust编译的时候cpu一直在叫，影响个人心情，进而影响开发效率 云节点方便共享 花小钱买时间是一件很划算的事情  搭建步骤 准备节点 具体参考这篇文章Installing Substrate，各种类型的操作系统都有说明。
运行节点 设置代理 这里我采用是caddy作为代理
具体配置参考如下：
yourwssaddr { proxy / http://0.0.0.0:9944 { websocket } }  启动节点 ./target/release/substrate --dev --ws-port 9944  浏览器 具体参考apps里面说明即可。
运行如下命令即可：
git clone https://github.com/polkadot-js/apps cd apps yarn yarn run start  在caddy中配置浏览器的代理：
example.com { proxy / localhost:3000 { transparent } gzip }  最终具体效果如下：
这样你就拥有一个属于自己的区块链。具体代码参考hello-node
参考  Build Substrate on Ubuntu: step-by-step guide  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深入分析Golang sync.pool优化</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/09/06/golang-sync-pool-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/09/06/golang-sync-pool-2/</guid>
      <description>前言 最近golang的1.13版本发布了，有很多新特性与改进合入。这里主要分析sync.pool的优化。
本文主要解答以下几个问题：
 sync.pool优化体现在哪里？ 优化是如何实现？ 优化的好处有哪些？  优化 具体优化项如下：
 无锁化 GC策略  无锁化 sync.pool实现了无锁化，具体如下：
go1.12.1版本实现
// Local per-P Pool appendix. type poolLocalInternal struct { private interface{} // Can be used only by the respective P. shared []interface{} // Can be used by any P. Mutex // Protects shared. }  go1.13版本
// Local per-P Pool appendix. type poolLocalInternal struct { private interface{} // Can be used only by the respective P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑞·达利欧：不投资中国才是巨大的风险</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/08/18/risk-of-vesting-china/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/08/18/risk-of-vesting-china/</guid>
      <description>不投资中国才是巨大的风险 最近，桥水基金创始人及《原则》的作者瑞·达利欧公开表示：不投资中国才是巨大的风险。如下图所示：
作为一个世界富豪榜排名前100的大富豪，
作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，
作为一个美国人，
作为一个在过去40年多次成功预测经济危机的投资人。
他的话当然不同凡想，引人思考。
当然我们不能随便轻信这个结论，我们应该具体了解一下，他是如何得出这个结论？下面展开说明如下：
瑞·达利欧的理由 模型 在视频中瑞达利欧提出一个国家实力的模型，这个模型从六个方面来衡量一个国家的实力，具体如下：
 科技和教育 生产 贸易 军事 金融 货币储备地位
  下面这一张图是荷兰，英国，美国，中国这个四个国家在最近几百年来在上述六个方面的实力曲线图：
多样性原则 作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，瑞达利欧深知保持投资多样性十分必要。他们的投资是面向全球。中国市场情况与欧美不相同，具有独特性，是风险投资组合保持多样性不或缺少的选择。
相对风险 风险无处不在。常人都明白，都有风险的情况，选择风险最小的。
下面对比欧洲，美国，中国三个地区的风险情况。
先说欧洲，瑞·达利欧认为欧洲有巨大风险，存在以下问题：
 货币政策失效 政治分裂，如英国脱欧 不参与科技革命  再看美国，瑞·达利欧认为美国存在以下问题：
 财富贫富差距 缺少有效的货币政策 政治系统的冲突  最后看中国，瑞·达利欧认为：相比较于美国，中国有更大货币政策和财政政策空间，并正在处理债务问题。
结合上面的比较，瑞·达利欧认为相比较于其他市场，中国的市场风险最小。
中国的成长与实力 先看过去的成长，以资本市场为例：
说明：红色表示股票市场，蓝色表示债券市场；左边是中国资本市场空间，右边是外国资本持有的中国金融资产情况。
补充一下从左边曲线图可以看出中国的股票市场领域虽然十年来上证指数基本无增长，但是市值还是有增长，但是没有跟上GDP的增长。
视角回到现在，首先看一下科技领域的风险投资情况：
从上图可知:
 中国在fintech领域领先美国排名第一 在AI and machine learning（AI和机器学习）领域排名第三，落后于美国与英国 在wearables(可穿戴设备)领域排名第二 在virtual reality(虚拟现实)领域排名第二 在educational technology(教育技术)领域排名第二 在autonomous driving(自动驾驶)领域排名第二  再看一下中美独角兽对比：
显而易见，中国在独角兽数量上与美国有13%左右的差距，但是估值上仅2%的差距。
最后看一下中美实力对比：
看到这张图，相信大家会理解中国再继续闷声发大财不是一件容易的事情了。
相信这些数据会让很多人得出一个结论：中美毛衣冲突不影响中国继续崛起的进程。
对中国十分熟悉 还有一点考虑，视频中没有明确投及，就是瑞·达利欧对中国的熟悉，作为一名美国人，其实瑞·达利欧对中国十分熟悉，他从1984年第一次来到中国后，此后35年里他不断地来到中国并熟悉中国，并且他的一个儿子曾经在中国读书。
后记 本文只是简单介绍，关于瑞达利欧是如何看待中美毛衣冲突，更多信息请看原始视频，原始视频时长有31分钟。关注本公众帐号，输入 投资中国，获取原始视频的百度云下载链接。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust crate加速</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/08/11/rust-crate-speedup/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/08/11/rust-crate-speedup/</guid>
      <description>由于墙的原因，导致cargo build，cargo run都会出现概率性失败，并且整个过程十分缓慢。
下面是解决方案：
方案1 在 ~/.cargo/config文件（如果没有创建一个）下添加如下内容：
[source.crates-io] replace-with = &amp;quot;rustcc&amp;quot; [source.rustcc] registry = &amp;quot;https://code.aliyun.com/rustcc/crates.io-index.git&amp;quot;  方案1现在还是实验阶段，充满变数与不确定性。不适用于CI/CD。
方案2 在阿里云，aws上申请一个香港地区云主机，将build工作交给云主机
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安装python3.7</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/08/08/install-python37/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/08/08/install-python37/</guid>
      <description>说明 完全是为了记录自己的操作记录，换一台新机器真是免不了要装python。记录下来，便于以后操作。
apt-get安装 apt update apt install software-properties-common add-apt-repository ppa:deadsnakes/ppa apt install python3.7  源码安装 sudo apt update sudo apt install build-essential zlib1g-dev libncurses5-dev libgdbm-dev libnss3-dev libssl-dev libreadline-dev libffi-dev wget wget https://www.python.org/ftp/python/3.7.3/Python-3.7.3.tar.xz tar -xf Python-3.7.3.tar.xz cd Python-3.7.3 ./configure --enable-optimizations make make altinstall  install pip apt-get install python3-pip  install virutalenv pip3 install virtualenv  install jupyter python3 -m pip install --upgrade pip python3 -m pip install jupyter  pip basic 查看包状态 pip show pkgname  更新包 pip install -U pkgname  参考  Managing Multiple Versions of Python on Ubuntu https://medium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook libra是昙花一现还是星星之火</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/06/26/facebook-libra/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/06/26/facebook-libra/</guid>
      <description>前言 最近随着Libra横空出世，整个互联网有关的Libra新闻，评论等层出不穷，众说纷云。这么热闹，我当然也要插一脚，讲讲自己的一些思考与看法。
方向 在具体分析之前，先看看libra定位：
 Libra的使命是建立一套简单的、无国界的货币和为数十亿人服 务的金融基础设施。
 从上面可知libra整个系统定位是金融基础设施。这是符合Facebook的定位，作为技术平台，为金融服务提供支撑。
技术方向，libra选择从许可型区块链开始。这是一个明智的选择，虽然现在不知道其具体实现情况，但是联盟链有如下优势：
 相比较于公链有更好的互操作性 便于将libra集成到Facebook上各个超级App中，如WhatApp，Messenger等 避免公链钱包在用户体验先天不足或者给普通用户的不适应 更好安全管理与防范 避免公链的一些技术问题，如DCS不可能三角  还有一点就是相比较于其他的区块链先造链，再开发应用，找用户试验应用场景，Libra是先有场景和用户，再造链解决具体问题如支付和跨境。
 Libra 的目标是成为一种稳定的数字加密货币，将全部使用真实资产储备（称为“Libra 储备”）作为担保，并由买卖Libra并存在竞争关系的交易平台网络提供支持
 Libra Coin定位于稳定币。这样从一开始就避免了炒作，而是将整个重心放在应用领域。
我们还可以从侧面了解这个方向的正确性。Facebook创始人扎克伯格是一位十分具有前瞻眼光和判断力的领袖。下面的例子可参考：
 2012年Facebook宣布10亿美元收购只有只有13个员工的Instagram，从投资的角度看如今回报率在100倍左右 2014年Facebook以 160 亿美金现金加股票（其中包含40亿美金的现金以及价值120亿美金的公司股票。此外，Facebook还将为WhatsApp的创始人及员工提供约价值30亿美金的限制股股票，分期四年发放）收购移动聊天工具WhatsApp，整个WhatsApp公司总共不到50人。  这两次收购让Facebook拿到移动互联网的船票。
SWOT分析 下面就按SWOT展开说明。
Strengths 显而易见，Facebook具有以下优势：
 Facebook在全球有27亿用户 Facebook有真实的用户社交数据，天然支持KYC Facebook有优秀人才 libra有广泛的合作伙伴 Facebook有钱 公司的执行力  Weaknesses Facebook一直是一个toC的公司，有以下劣势：
 Facebook在金融领域缺少经验 Facebook不擅长与政府打交道的  Opportunities 在白皮书列举的机会，具体如下：
 •• 我们认为，应该让更多人享有获得金融服务和廉价资本的权利。
•• 我们认为，每个人都享有控制自己合法劳动成果的固有权利。
•• 我们相信，开放、即时和低成本的全球性货币流动将为世界创造巨大的经济机遇和商业价值。
•• 我们坚信，人们将会越来越信任分散化的管理形式。
•• 我们认为，全球货币和金融基础设施应该作为一种公共产品来设计和管理。
•• 我们认为，所有人都有责任帮助推进金融普惠，支持遵守网络道德规范的用户，并持续维护这个生态系统的完整性。
 官方白皮书是从用户与全球经济角度来看的，从Facebook这个公司的角度来看，有如下机会：
 一种货币 一个联盟 一种权力 一项收入 一种趋势  一种货币 显而易见这种货币就是Libra coin。在现在的经济系统中可以发行货币只有国家的央行。以美国为例，作个类比如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深入分析Golang sync.pool</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/06/10/golang-sync-pool-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/06/10/golang-sync-pool-1/</guid>
      <description>定义 sync.Pool是一个可以存或取的临时对象池。对外提供New、Get、Put等API，利用mutex支持多线程并发。
目标 sync.Pool解决以下问题：
 增加临时对象的用复用率，减少GC负担 通过对象的复用，减少内存申请开销，有利于提高一部分性能  实现 这一部分回答如何实现的问题。
关于了解实现，最好的办法就是看代码。
描述 type Pool struct { noCopy noCopy local unsafe.Pointer // local fixed-size per-P pool, actual type is [P]poolLocal localSize uintptr // size of the local array // New optionally specifies a function to generate // a value when Get would otherwise return nil. // It may not be changed concurrently with calls to Get. New func() interface{} }  各个成员含义如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生中最昂贵的教训：SIM卡转移攻击的细节(译文)</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/05/30/sim-port-attack/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/05/30/sim-port-attack/</guid>
      <description> 上周三我损失了10万美元。它在24小时的时间内在“SIM转移攻击”中消失，耗尽了我的Coinbase帐户。事件已经过去了四天，我被摧毁了。我寝食难安;我充满了焦虑，懊悔和尴尬。
这是我生命中最昂贵的一课，我想与尽可能多的人分享我的经验与教训。我的目标是提高对这类攻击的认识，并促使大家提高在线身份的安全性。
这仍然是非常原始的（我还没有告诉我的家人）；请大家保留对本文所述的天真安全措施的判断。
攻击的细节 您可能会问自己，究竟什么是“SIM转移攻击”？为了描述攻击，我们来看一下典型的在线身份。对于大多数人来说，下图应该看起来很熟悉。
我们大多数人都有一个主电子邮件帐户，该帐户与很多其他在线帐户相关联。我们大多数人还有一个移动设备，如果你忘了密码，可以用这个移动设备来恢复您的电子邮件密码。
授权的SIM转移 将SIM卡转移到另一台设备是移动运营商为其客户提供的服务。它允许客户将他们的电话号码转移到新设备。在大多数情况下，这是完全合法的要求;当我们升级到新手机，切换移动运营商等时会发生这种情况。
SIM转移攻击 但是，“SIM转移攻击”是由未经授权的来源（攻击者）执行的恶意转移。攻击者将您的 SIM卡转移到他们控制的手机上。然后，攻击者在您的电子邮件帐户上启动密码重置流程。验证码会从您的电子邮件提供商发送到您的电话号码。 攻击者会截获该电话号码，因为他们现在控制您的SIM卡。下图逐步概括了攻击过程。
一旦攻击者控制了您的主电子邮件帐户，他们就会开始绕过您通过该电子邮件地址（银行帐户，社交媒体帐户等）管理并支配您的任何在线服务及其资产。如果他们非常恶意，他们甚至可以锁定你的帐户而你却几乎无法收回它们。
花点时间检查一下单个Google帐户绑定的大量敏感信息：
 您的地址，出生日期和其他私人，个人身份信息 访问您（和/或您的合作伙伴）的潜在妥协照片 访问您的日历和即将到来的旅行日期 访问您的私人电子邮件，文档和搜索历史记录 访问您的个人联系人及其私人信息以及与您的关系 访问您的主电子邮件地址用作身份验证来源的所有其他在线服务  事件时间线 通过更好地掌握如何进行此类攻击以及所涉及的范围，让我们深入探讨此特定攻击的时间线。我想描绘一下攻击是如何被执行的，以及我是如何经历这些事件的，以及如果您遇到类似的症状，您可以做些什么来保护自己。
时间线分为四个部分：
 我所经历的：从我的观点来看所经历的事件。如果你遇到类似的事情，这些都是你可能受到攻击的明确指示。
 攻击者正在做什么：黑客用来进入我的Coinbase帐户的基本策略。
 我感知到的威胁级别：我在这些事件发生时将其归因于威胁级别。
 我应该拥有的威胁级别：事后看来，我希望在这些事件发生时我会拥有的威胁级别。
  经验教训+建议 这是我生命中最昂贵的一节课。我在24小时内失去了相当重要比例的净值资产; 并且是不可逆的。以下是我鼓励其他人用来更好地保护自己的在线安全的一些建议： 使用硬件钱包，以确保您的加密：将您的密码到硬件钱包 /离线存储/ 多SIG钱包，只要你不交易。不要将资金闲置在交易所或法定进场。我将Coinbase视为银行账户，并且在发生攻击时你绝对没有追索权。我比大多数人更了解风险，但从未想过这样的事情会发生在我身上。我非常后悔没有采取加密安全措施。
 基于SMS的2FA还不够：无论您尝试在线保护的资产和/或身份如何，都要升级到基于硬件的安全性（即：攻击者为实施攻击而必须物理获取的物理内容）。虽然Google Authenticator和Authy可以将您的移动设备转变为基于硬件的安全性，但我建议您更进一步。拿起你实际控制的YubiKey，不能被欺骗。
 减少您的在线足迹：减少不必要地在线分享个人身份信息（出生日期，位置，嵌入其中的地理位置数据的图片等）的冲动。在发生攻击时，所有这些准公开数据都可以针对您。 Google Voice 2FA：在某些情况下，在线服务不支持基于硬件的2FA（它们依赖于较弱的基于SMS的2FA）。在这些情况下，您最好创建一个Google语音电话号码（无法通过SIM卡转移）并使用具有2-Factor Auth恢复号码的电话号码。
 创建辅助电子邮件地址：不是将所有内容绑定到单个电子邮件地址，而是为关键在线身份（银行帐户，社交媒体帐户，加密交换等）创建辅助地址。请勿将此电子邮件地址用于其他任何内容并将其保密。使用某种形式的基于硬件的2FA备份该地址。
 离线密码管理器：使用密码管理器输入密码。更好的是，使用密码存储等脱机密码管理器。lrvick拥有各种密码管理器的优秀对比图表，以及针对更具技术倾向的审查建议。
  关于读者的评论 我明白这一点：鉴于我天真的安全实践，我可能就应该注定被黑客攻击。这样做不会减少受到任何伤害，并且会削弱这个故事的主旨，即：
 让别人知道受到伤害是多么容易 使用上述知识和建议来优先考虑您的在线身份的安全性  我禁不住想到我可以做的小而轻松的事情来保护自己。我的脑海中涌现各种假设。
然而，这些想法伴随懒惰和幸存者偏见。我从来没有认真对待我的在线安全，因为我从未经历过攻击。虽然我了解自己的风险状况，但是我就是太懒导致我没有用该有的严谨来保护我的资产。
我恳请你们从这些错误中吸取教训。
参考  The Most Expensive Lesson Of My Life: Details of SIM port hack  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于zoom的一些思考与看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/04/28/about-zoom/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/04/28/about-zoom/</guid>
      <description>前言 最近zoom上市，作为一名华人创业公司自然大受关注。下面从以下几个方面谈谈自己的一些思考与看法：
 技术 领导 产品 商业  技术 对于视频面试会议，技术核心分为以下三大块：
 基础设施架构 网络传输技术 音视频技术  领导  招聘方面重点在自我激励和学习，招聘有发展潜力的人 2019年，Zoom还在全美最佳雇主公司排名中位居第二位，也是一个非常让员工喜欢的创业公司。这个投票应该还是可以相信的，没有内幕 信任来自开放。越开放，越信任。作为公司的领导要开放与底层员工的连接通道 一个公司或者一个组织甚至一个国家，解决问题是第一要义是正视问题，而不是逃避问题，应该鼓励发现问题  产品 先说对于zoom的评价，确实好用，个人从2016年就开始使用。
 永无止境，WebEx在当时的市场已经占有很大的市场，但是zoom创始人并没有停留在市场占用率上而是准确地看到WebEx背后的问题。 欲速则不达。耐心地打磨产品，zoom在2011年成立，到2013年才首次发布产品Zoom Meetings，这放在国内是无法想像的，很多创业公司三个月就要出产品，结果创业公司还是每年死一大片，而zoom却从视频会议领域众多竞争对手中脱颖而出。 套用一句话：从人民群众中来,到人民群众中去。从用户中来，到用户中去，需求从用户中来，真正地倾听用户的心声，产品与服务落实到用户，让用户享受实在的便利与好处 直播改变生活，学习与工作；快手、抖音、zoom就是很好的说明 视频大行其道，视频降低用户门槛，视频用户体验更好，视频中包含更多的信息  商业  追求低成本，高效率，zoom将研发大部分放在中国内地，中国内地人均30W左右，在美国硅谷招一个软件工程师起薪差不多90W吧，这样从而整体上降低了zoom的成本。zoom上市就能营利，让其在股价方面表现十分出色。 双赢的原则，zoom让员工开会不受地点限制，只要有网络就可以，同时也降低企业的运行成本。 降低门槛，视频会议降低了会议的门槛，打破空间的限制，zoom易用性降低了使用门槛，只要手机和电脑再加上网络就可以进行一场会议。国内有不少企业还卖专门的视频会议硬件系统，这样一开始就输，研发成本需要投入，价格还高 优势原则。市场竞争，优势劣汰。一定要建立优势如成本优势，用户体验优势，先发优势，差异化优势 zoom有2000倍的市盈率。这说明什么？泡沫吗？从数字上看是这样的。但是股价体现是预期，这说明视频协作会是未来发展一个方向。视频协作现在应用率还是很低，未来还是有很大的增长空间，除了视频会议还有更多的应用场景，如远程医疗。  总结 zoom创始人袁征从1997年WebEx一名程序员到2011年思科工程副总裁，负责WebEx产品。在这个阶段他完成了技术与领导大部分积累。从2011年开始创办zoom进行产品化与商业化，到2019年IPO上市，使产品化与商业化达到一个新的台阶。程序员在提高自己的技术能力的同时，要努力培养领导能力，产品能力，商业能力。
参考  Zoom成功上市：市值超160亿美元 华裔创始人走向人生巅峰 连续四年保持三位数增长，搞视频会议的 Zoom 有三大关键秘诀 扎克伯格：80%的企业文化由创始人决定 《原则》读书笔记八 如何做到极度求真与极度透明 生活在一个十分钟就能走完的安逸小城，给生活做减法  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分享一种分析信息技术发展的框架</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</guid>
      <description>信息技术发展史 为了与原文保持一致，将信息技术发展史分为以下6个阶段：
 大型机时代 PC时代 互联网时代
 社交网络时代
 智能手机时代 区块链时代  框架介绍 将信息技术要素分为以下四种：
 IO(接口) Infrastrure(基础设施) CPU(计算) HD(存储)  将技术要素分布为两个方向：
 User(用户端) Remote(远端即服务端及云端)  总体上来说，整个框架具有普适性，并且框架简单清晰。
大型机时代-&amp;gt;PC时代 框架变化:
成本：
 计算处理能力减弱，存储空间变小  收益：
 降低计算机使用门槛，方便更多人使用  数据:
主机集中数据转向个人PC时代去中心化数据
开发者的新机会：
 分发(软盘，CD) 新技术(本地数据，GUI，扬声器)  市场的新机会：
 消费级操作系统(微软，苹果) 视频游戏(EA sports，ID software) 硬件(Apple，IBM，HP，Dell)  PC时代-&amp;gt;互联网时代 框架变化:
成本：
 互联网数据成本 新公共基础设施的成本开支  收益：
 更多更便捷的信息访问入口，更大的存储空间，更强的计算处理能力  数据:
中心化存储数据。
开发者的新机会：
 分发(云基础设施)  市场的新机会：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Kube Eagle监控Kubernetes集群资源</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/03/09/k8s-kubeagle/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/03/09/k8s-kubeagle/</guid>
      <description>安装helm helm是Kubernetes集群的npm。
下载脚本add_helm.sh 脚本内容如下：
#!/usr/bin/env bash echo &amp;quot;install helm&amp;quot; # installs helm with bash commands for easier command line integration curl https://raw.githubusercontent.com/kubernetes/helm/master/scripts/get | bash # add a service account within a namespace to segregate tiller kubectl --namespace kube-system create sa tiller # create a cluster role binding for tiller kubectl create clusterrolebinding tiller \ --clusterrole cluster-admin \ --serviceaccount=kube-system:tiller echo &amp;quot;initialize helm&amp;quot; # initialized helm within the tiller service account helm init --service-account tiller # updates the repos for Helm repo integration helm repo update echo &amp;quot;verify helm&amp;quot; # verify that helm is installed in the cluster kubectl get deploy,svc tiller-deploy -n kube-system  执行脚本安装helm sh add_helm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈做事的原则</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/01/23/principle-of-work/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/01/23/principle-of-work/</guid>
      <description>前言 这篇文章规划了很久，本来打算年前写，各种事情加上自己的拖延症，到现在才开始写。
做事 如果说人的一生做什么？总结一下，可以划分两个方面：
 做人 做事
  这两方面很多人喜欢用一句话来指导自己：低调做人，高调做事。在这里简单地谈一下自己对做事的原则的一些思考。
原则 关于做事，个人总结出来以下五个原则：
 不要给自己设限
 尊重事实与客观规律 站在巨人的肩膀上 正确的方向与方法 敏捷的行动
  不要给自己设限 在中国历史上，从陈胜与吴广喊出&amp;rdquo;王候将相,宁有种乎&amp;rdquo;，在中国2000多年的历史，刘邦，刘裕，朱元璋以及太祖无不是从社会的底层走上权力的巅峰。在科技发展过程中 莱特兄弟并没有因为万有引力定律放弃研制飞机，终于发明世界上第一架飞机， 为后面的航空航天打下坚定的基础。
上面都是正面的例子，下面以自己为例举一个反面的例子：在2016年微信小程序出来的时候，当时就很看好微信小程序的未来，但是由于自己是一个后端程序员，不会前端代码开发，当时就认为这是前端作的事情。其实在现实工作中，我们时常也会给自己设限：
 &amp;ldquo;这个东西没有弄过&amp;rdquo; &amp;ldquo;我不会这个&amp;rdquo; &amp;ldquo;这个不属于我的工作范围&amp;rdquo;  二战以后，世界总体和平，特别是信息技术发展，无论是对公司和个人都有很多的空间和机会去探索。如果给自己设限，会失去大量的机会，对不起这个人类历史上最好的时代。
尊重事实与客观规律 无论怎么样，事实就是事实，过去了就是过去了。大部分都是普通人，不是乔布斯没有强大的现实扭曲力。
尊重人性，牢记与践行以人本为的理念。
不要心存妄想。这样才能脚踏实地。放弃不劳而获的想法，摈弃白日梦。走实用主义线路，这样才能建立长期心态。
尊重客观规律，可以避免永动机，水变油等陷阱。以不会以个人之力去对抗系统。
尊重事实与客观规律，当自己犯了错误的时候，有助于及早发现错误，避免错的更多，错的时间更长，降低了改错的成本。
站在巨人的肩膀上 这里说明一下巨人的的肩膀是指不以个人或团体的意志为转移的环境及趋势等。举例如下：
 孙子兵法上讲天时，地利，人和；在中国历史上有以少胜多的例子如赤壁之战，无不是在天时，地利，人和上占了先机 前人的经验与成果，这里不得不推荐google搜索 趋势，正面的例子是这几年很流行的话：站在风口上，猪都能飞起来；反面的例子就是大润发，其创始人抱憾出局：我赢了所有对手，却输给了时代 利用平台与工具，如开发微信小程序就充分利用微信的用户，场景，流量，商业基础设施等 大部分政策，如房地产市场  对于如何站在巨人的肩膀上，个人一点体会：
 思想上作到拿来主义，行动方面要善假于物 避免不必要从0到1，如重复造轮子 合理地使用杠杆 不断学习与实践，提高认知水平与学习能力，保证可以站上更多巨人的肩膀  正确的方向与方法 &amp;ldquo;选择比努力重要&amp;rdquo;， 这是大家常说一句话，可见正确的方向与方法的重要性。
这里引用曹大在其个人分享《成长的烦恼》中的一段话：
 告诉大家一个秘密，很多企业快速膨胀的时候，那些中层为了自己的发展，快速扩张，快速启动新的项目团队，每个项目看上去都很有价值很有机会，然后大家都很忙碌很拼为了各种新的机会打拼，但是呢，其实从公司战略和格局来说，绝大部分都是实验品，甚至连实验品都不算，是领导暂时没功夫搭理的垃圾。等遇到市场风向逆转的时候，老板开始核查成本，这些乱七八糟的玩意，咔嚓嚓砍掉，你觉得不公平，你很拼很努力的为公司效力，你加班修改bug，解决线上问题，各种辛苦各种贡献，结果老板看了一眼，一文不值，真的是一文不值。
太多优秀的人才，在巨头公司里，连公司的核心价值和主要方向都看不清，在各种根本不重要的细枝末节里荒废了自己，最后在老板眼里一文不值。
 只有方向对了，速度才有意义。
其实在做事的时候，可以问一下自己几个问题：
 我找到或想到了哪些方向与方法吗？ 这些方法可以起作用吗？ 还有没有更好的方法（选项）？  借助这几个问题，可以继续追问，找到事情与问题的关键所在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoW过时了吗？</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/01/12/pow-is-out/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/01/12/pow-is-out/</guid>
      <description>ETC受到51%攻击 最近ETC受到51%攻击，值得注意是：ETC是受到51%攻击的币种中市值最高的。 先谈谈ETC受到51%攻击原因。ETC采用PoW共识机制，现有PoW共识天然存在51%攻击的风险，真实发生ETC的51%攻击原因如下：
 由于ETC价格大跌，算力下降，降低了发起了51%攻击的成本 由于矿场存在，实现算力大规模的垄断，同时算力切换方便，为发起51%准备了客观条件  反想一下，ETC市值是前20名，那些小币种，山寨币们都是下一个待宰的羔羊。 连ETC都受到攻击，那么PoW过时了吗？
下面简单聊一下如何改善PoW。
如何改善PoW dPoW dPoW方案来自Komodo（大家自行google）。 其要点就是将一段时间内的交易hash发送到BTC，在这种情况下，如果要发动51%攻击需要达到攻击BTC的算力要求，提高了攻击成本。
第二算力有效原则 这个想法来源于第二价格密封拍卖，主要是为了打击算力竞争。
算力限制 限制算力过强的节点，避免算力的复制，聚集，从而导致垄断，保证算力的去中心化。关于算力限制的方案欢迎交流。
结合VRF 利用VRF的随机性，每次随机选择一批节点参与PoW。
扩展Work的内容 现在基本上所有的PoW都上纯计算，浪费大量的算力，这些算力都成为了沉没成本。发现不少项目将PoW中Work用于AI计算。
总结 PoW是一个伟大的共识创新，创造性地解决了拜占庭容错问题。PoW并没有过时，PoW会不断发展与改善。
参考  第二价格密封拍卖  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于区块链共识的一些思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%85%B1%E8%AF%86%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/24/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE%E5%85%B1%E8%AF%86%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>说明 前面写一篇关于分布式系统的文章，但是没有考虑拜占庭问题，所以聊聊区块链共识技术，在这个过程看看比特币是如何解决拜占庭问题和共识问题。
定义 区块链是什么？这个问题有太多的回答。
 区块链是一个由全体联网节点共同维护并持有同一账本的分布式数据库，它通过算法来达成共识，在无需信任的各节点中构建一个无单一故障点或控制点的去中心化可信系统
 所以在技术上区块链的本质是分布式帐本技术(DLT)。
重要性 Why Decentralization Matters这篇文章从互联网发展历程与面临问题说明去中心化重要性。
去中心化重要性来自去中心化带来的影响与作用，具体如下：
 去中心化可以降低垄断的可能性，是一种对抗垄断的重要方式 去中心化提供高可用性 去中心化对抗DDos 去中心化可以让人人参与，权力下放 去中心化是让数据归还用户，保护隐私的重要技术手段之一 去中心化消除中间环节，提高效率 去中心化与中心化并不是对立，可以相互补充 去中心化能够解决中心化无法解决的问题，如微信流控算法，并没有采用全局，而由节点根据延迟参数调整，另外是5G带来的高速传输与海量数据需要去中心化来来解决
  去中心化解决问题  提供全球开放的分布式数据 提供不可更改的数据库 提供trustless的基础设施 基于以上三点的业务的需求  思考模型 如同前面的分布式系统一样，对于公链（去中心化系统）问题，也可以分为以下几个子问题：
 在什么环境下？ 有哪些节点参与？ 通过什么样的共识算法？ 使什么业务？ 达成什么样的容错要求？  总结一句话：在什么环境下，有哪些节点参与，通过什么样的共识算法，使什么业务达成什么样的容错要求。
下面就这五个问题展开说明。
环境 大部分去中心化系统的环境要点如下：
 异步网络模型 网络结构是P2P网络 网络传输是不可靠的 系统异常是常态 并发 缺少全局时钟  (Ps:这里不展开说明了，谈谈对分布式系统的一些思考)
节点 节点准入方面  节点自由加入与退出 节点需要通过PoW测试才能加入 节点需要PoS持仓才能加入
 节点需要质押才能加入  节点角色  节点平等，无角色任何差异如比特币 节点分为超级节点，见证节点如EOS  节点数量  不限数量，如比特币，以太坊 指定数量，如EOS指定为21，steemit指定数量为11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈对分布式系统的一些思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/11/distributed-theory/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/11/distributed-theory/</guid>
      <description>说明 本文限定在分布式系统不考虑拜占庭问题。即所有节点都是可信的。
定义 分布式系统是多个节点协作完全一个共同的业务。
重要性 分布式理论的重要性毋庸置疑，一句话总结：没有分布式理论，就没有现在互联网与云计算。在分布式系统实践过程中离不开分布式系统理论指导，对其重要性打个比方：分布式系统理论是分布式系统实践过程中地图与导航。
分布式主要解决问题 分布式主要解决以下几个问题：
 解决SPOF问题，满足高可用性需求 解决Scale out问题，满足扩展性需求 解决数据分布问题，满足业务的需求  分布式是解决方案也是问题 一般情况，人们为了解决一个问题，往往会引入一个新的问题。试想如下： 由于SPOF存在，再加入一个节点作为备份。这样确实提高了系统高可用性，但是有以下新问题：
 如何检测节点状态？如何快速检测节点状态？ 如果检测主节点失败，备节点如何进行切换？ 主备节点如何同步数据？ 网络分化出现双主，如何避免与处理？  思考模型 对于分布式系统理论，分为以下几个子问题：
 在什么环境下？ 有哪些节点参与？ 通过什么样的共识算法？ 使什么业务？ 达成什么样的容错要求？  总结一句话：在什么环境下，有哪些节点参与，通过什么样的共识算法，使什么业务达成什么样的容错要求。
下面就这五个问题展开说明。
环境 分布式系统环境特点如下：
 从网络同步模型上分为同步网络，异步网络，半同步网络三种 系统异常是常态 网络传输是不可靠的 并发 缺少全局时钟  网络模型 同步网络是指网络带宽与延迟都是可以保证的。实际上现在IP网络都不属于这种，满足这种的网络是ATM网络（注意不是我们常见的提款机ATM）。
异步网络则是指网络带宽与延迟都不确定，在异步网络发送的报文会丢失。我们正在使用主的IP网络属于这种。
部分同步网络处于这两者中间。
异常 机器异常通常有以下几种情况：
 电源 机器元器件故障如内存，硬盘 操作系统故障 软件故障与程序bug 资源耗尽，如内存，CPU，硬盘空间，网络带宽等  网络传输不可靠 网络传输不可靠主要体现以下几个方面：
 丢包，传输成功不确定性 延时，延时时间不确定性 重传与报文重复 乱序  并发 如同操作系统中多线程并发，分布式系统多节点在并发。但是分布式系统的并不能像多线程上通过操作系统的锁机制来处理并发，在分布式系统实现一个锁比操作系统上难度大多了。
缺少全局时钟 一个人有一只表时，可以知道现在是几点钟，而当他同时拥有两只时却无法确定。分布式系统不同节点很难有相同的时钟。
节点 节点数量 节点数量，在实践过程中，至少两个，常见三个节点，部分情况五个节点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大型系统软件Comware研发总结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/05/comware-rd/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/05/comware-rd/</guid>
      <description>前言 前几个月写一篇关于研发管理的文章。在那篇文章提出一个简单的思考框架，并没有实际案例的分享及深度分析。所以在这里以华三Comware研发为例，结合思考框架谈谈自己的一些理解与想法。
Comware 开始之前，先介绍一下Comware。其主要要点如下：
 整个系统代码量超过了1000万行（开源代码除外） 巅峰时期开发人员1000左右 支持设备类型超过100多种，同时支持各种丰富的网络特性 性能与可用性要求高，需要满足欧美高端市场（金融，国防等）要求及互联网大流量的冲击 作为公司的中台，支撑公司绝大部分产业线（安全，路由，交换，云计算等）  下面我们就一一展开说明。
业务 以业务中心。Comware作为一个网络操作系统，主要要求如下：
 充当网络设备的大脑 承载各种网络业务，并动态满足不同网络业务的要求及变化 保证整个系统 高可用性，高性能，可维护性，可扩展性，安全性等  文化 由于历史上的原因，整个研发文化总体上源于华为，稍有调整。具体要点如下：
 质量为上 结果导向
 研发三权分立 追求效率 鼓励创新 公开  关于科技公司的文化，推荐Netflix文化:自由与责任
团队 团队是从人的视角出发。要以人为本啊。
团队梯队合理清楚，按技术水平划分具体如下：
 开发上岗人员 维护上岗人员 开发负责人 系统扩展组 系统组 架构组  团队组织划分以业务导向，按照不同的业务划分不同大组，独立进行代码管理。在各个大组一般分为开发与维护两个方面进行人员动态调配。
团队建设主要是大组每周定期培训，鼓励分享，除此之外针对不同岗位有专项培训，如项目管理，代码管理。
架构 架构不是我们常说的架构，这里的架导指导代码的工作（架构从事的角度出发）。
选择开源，拥抱开源，不要重复造轮子 不得不说2008年开始预研下一代网络操作系统，当时的团队放弃vxwork，选择了开源linux，而且作到取自开源，高于开源，只使用linux基本组件（文件管理系统，内存管理系统，进程调度等），重新移植与修改协议栈，实现分布式网络协议，扩张SOCKET类型。采用Linux好处多多，具体如下：
 充分吸引Linux开源精华 Linux开源发展路径，决定Linux便于改造与优化 与Linux一起升级，如内核2.6升级到4.x版本
 方便开源引入支持，如移植wireshark， python Linux在服务器大量应用，业界有大量人才  合法合规 合法就不用多说了。注意的是要考虑到不同的国家与地区的差异。 合规方法最近的例子就是2017年百度要求内部全面停止使用React/React Native。利用开源的Linux作为基础开发商业操作系统，就不得不遵守开源协议。
KISS原则 关于KISS原则，架构设计通用原则，有太多说明，这里不展开。
开放性 对外开放接口，如OAA（Open Application Architecture，开放应用架构），这样有以下好处：
 对公司内部来说，降低了耦合 对外部合作方来说，方便不同厂商系统集成 对客户来说，提供了更多的选择以及DIY能力 开放与释放了平台的能力  分层与分解 整个系统采用分层设计有如下优点：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说在不同行业的编程体验</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/02/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%90%8C%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/02/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%90%8C%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>回想起来，2010年毕业以来，在五家公司呆过，经历四个行业，在这引起行业编程体验各有不同，总结起来就下面四句话：
嵌入式行业：面向DataSheet编程
通信行业：面向标准编程
互联网行业：面向变化编程
区块链行业：面向资金编程
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说微信小程序</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/01/about-weixin-miniprogram/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/01/about-weixin-miniprogram/</guid>
      <description>小程序在2018年确实火了，除了先行的微信小程序，后面紧接着跟着了蚂蚁金服的小程序，今日头条的小程序。这里先表明一下自己的立场，从微信小程序诞生开始我就看好微信小程序。这里肯定有人说我是事后诸葛亮，这里有图为证。
小程序让微信成为生活的操作系统 如同操作系统为应用程序提供内存资源与管理、进程资源与调度、输入与输出设备、网络传输、文件系统、用户交互等基本功能，微信生态为小程序提供了以下要素：
 用户 场景 商业基础设施，如微信支付，消息服务，基于微信社交的信任关系 这些大大降低商业成本和开发成本。  美团，微博，拼多多等公司都在微信上开发小程序， 体现了微信小程序上领先地位。
如何发现小程序的机会 有很多人利用小程序闷声发大财，那么怎样发现小程序的机会？发现小程序的方式有很多，这里分享其中一种：参考chrome网上应用店，当然也可以从ios app store上找到新的机会。 更多参考app，详见链接。
这么多分类了，从各个分类热门应用中可以找到一些启发。这里说明一下，这只是其中一种方式，还有很多其他的方式来挖掘小程序的机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说私钥保护技术</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/21/secret-sharing/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/21/secret-sharing/</guid>
      <description>前言 私钥在区块链系统中代表是什么？私钥是钱。钱包的本质就是私钥。谁控制了私钥谁就控制对应钱包的数字资产，谁丢失了私钥也就相当于丢了对应钱包的数字资产。
因此，在区块链系统中如何保护私钥一直都是重要的问题。
保护私钥一直都要解决以下问题：
 用户体验 私钥备份与存储 私钥安全（攻击、泄漏、盗取）  私钥助记词化 私钥数学本质是一串数字：
用户体验极差，那么一长串数字怎么记，每次使用都是一个大麻烦。 所有就有只要玩过数字货币的人都清楚的助记词。这一部分改进如同汇编对二进指定的优化。
私钥加密 对于私钥内容进行加密，最典型例子就是key-store。
共用私钥 这里面的技术主要是BIP-44。在数字货币钱包里面得到应用， 避免每一个数字货币地址都要维护一个私钥。如果数字货币满足BIP-44规范， 就可以通过一个私钥来控制多个钱包。
私钥隔离 用冷钱包来实现与网络隔离，避免私钥被盗取或泄漏。
私钥分片 私钥分片主要采用Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing技术。其技术原理如同藏宝图分成好几分份,这是多少电影与电视剧中出现的情节。
原理：
一个数学公式：y*y = a*x*x + b * x + c
其中，c为私钥，当然中实际过程可以认为是保密的数据。 a，b这两个参数作为具体分片规则的描述。
由上面公式可知，该公式对应一个双曲线。如果知道这个双曲线三个点的坐标，通过解方程组得出a，b，c的值。
该技术有以下优点：
 该方案允许私钥拥有制定分片的规则。可以对同一个私钥采用不同的分片规则。拥有分片规则制定权，可以对分片对象加以管理，如添加分片，删除分片。 在没有不知道分片规则之下，通过任何一个分片都不能破解获取私钥。只有对应数量的分片在一起才能获取私钥和分片的规则。  具体应用如下：
 私钥等敏感数据分割保护 多方验证 数据分享  参考  Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing
 Divide and Manage Secret Data Securely With Shamir&amp;rsquo;s Secret Sharing zeropass Threshold Signatures: The Future of Private Keys A beginner’s guide to Shamir’s Secret Sharing 私鑰分割 — Shamir’s Secret Sharing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字货币交易所安全体系-资产篇</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/19/exchage-safe-asset/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/19/exchage-safe-asset/</guid>
      <description>前面，简单介绍了数字货币交易所的安全体系，这一篇主要说说一下资产安全的一些要点。
如果将一条公链比作一个银行的话，当然这个银行是去中心化银行，那个各个交易所的节点就相当于银行的网点。这个节点有以下功能：
 帐本数据同步 用户资产托管 充币与提币  资产安全主要分为以下几个方面展开说明，具体如下：
意识 意识，意识，意识！其实意识就是一种天赋，只是我们没有注意到吧。
有些区块链的项目居然不知道私钥是何物。很多人会说这是不是搞技术不知道而已。 其实这是安全意识不到位。
意识教育与培养一定要先行。
帐本数据同步 帐本数据主要是节点数据同步，具体关注点如下：
 节点连接节点的确认 避免站错队 分叉 重放攻击防护 孤块 网络分化 帐本同步节点故障，多节点备份  资产托管 资产托管的核心就是私钥，要点如下：
 采用冷钱包管理私钥 热钱包管理策略（存活周期，资金金额控制，密钥管理） 私钥存储管理（多人多份多地） 多地址分散（不要把鸡蛋放在一个篮子里）  充币与提币 充币与提币都是有关托管资产的交易。
 合理的交易确认数 充币提币的用户验证 交易的不确定性处理办法如交易得不到确认 分叉时关闭充提币功能  监控 资金动向监控也是不可或缺的，要点如下：
 对首次提币地址及用户监控 保证监控的高可靠性 充币与提币数据分析 大额充提币的监控及确认  差异化 对于不同类型的资产需要具体问题具体分析。 如以太坊专门对基于智能合约的数字资产进行审计与防范，具体参考ERC20，这里不展开。
后记 对于资产安全，有什么新的想法与意见，欢迎交流！
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安装与应用Prometheus监控Kubernetes集群</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/17/k8s-monitor/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/17/k8s-monitor/</guid>
      <description>安装Prometheus RBAC设置,获取创建集群角色权限 ACCOUNT=$(gcloud info --format=&#39;value(config.account)&#39;) kubectl create clusterrolebinding owner-cluster-admin-binding \ --clusterrole cluster-admin \ --user $ACCOUNT  注意：如果集群部署在google cloud上需要先执行这一步。
创建Namespace kubectl create namespace monitoring  创建角色 脚本内容如下：
apiVersion: rbac.authorization.k8s.io/v1beta1 kind: ClusterRole metadata: name: prometheus rules: - apiGroups: [&amp;quot;&amp;quot;] resources: - nodes - nodes/proxy - services - endpoints - pods verbs: [&amp;quot;get&amp;quot;, &amp;quot;list&amp;quot;, &amp;quot;watch&amp;quot;] - apiGroups: - extensions resources: - ingresses verbs: [&amp;quot;get&amp;quot;, &amp;quot;list&amp;quot;, &amp;quot;watch&amp;quot;] - nonResourceURLs: [&amp;quot;/metrics&amp;quot;] verbs: [&amp;quot;get&amp;quot;] --- apiVersion: rbac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于Gitlab&#43;Kubernetes实现CI/CD</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/16/k8s-cicd/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/16/k8s-cicd/</guid>
      <description>要求 基本技术栈要求如下：
 Golang Docker GitLab Kubernetes  具体原因参考关于技术选型的思考
步骤 创建Kubernetes集群 自己搭建集群也可以，但是投入生产不建议使用。这里直接使用google cloud(调研几家发现G家这方面技术积累最深，生态完整)。
创建帐号设置gitlab操作帐号，用于后面的CI/CD操作。
kubectl apply -f gitlab-admin-service-account.yaml  kubectl -n kube-system describe secret $(kubectl -n kube-system get secret | grep gitlab-admin | awk &#39;{print $1}&#39;)  具体参考Adding and creating a new GKE cluster via GitLab
创建DockerHub帐号 主要操作是在DockerHub创建帐号。 其他的云计算服务的镜像服务也可以。
创建gitlab项目 正常创建代码仓库操作。
准备代码 准备一个简单的web服务器。
package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; &amp;quot;net/http&amp;quot; ) func main() { http.HandleFunc(&amp;quot;/&amp;quot;, func(w http.ResponseWriter, r *http.Request) { fmt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字货币交易所安全防护体系介绍</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/10/15/exchage-safe-arch/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/10/15/exchage-safe-arch/</guid>
      <description>说明 这里的交易所是指中心化交易所。下面按标题三个关键词展开说明。
交易所 交易所作为数字资产交易的平台。一直不断地就有安全问题出现，最著名的是Mt. Gox事件，影响恶劣。后续事故也不少，不多说了。交易所安全事故这只黑天鹅未来一定会再出现。
安全防护 安全的重要性毋庸置疑。
安全防护是全方位，多角度，多层次，全链路，持续不断的一种工程。
安全防护的结果是安全性。其主要取决于攻守双方。只有知道工作原理才能掌握如何防护。 安全防护从一开始就要考虑及落地而不是临时抱佛脚。
体系 针对交易所安全体系，分为以下几个方面：
 资产安全 平台安全 网络安全 用户安全 数据安全 交易安全 运营安全 安全策略  对于这8个方面，先挖坑，后面再填，有空的话一一展开说明。
参考  Exchange Security Report  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于技术选型的思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/09/05/tech-stack-explain/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/09/05/tech-stack-explain/</guid>
      <description>技术选型内容 技术选型从组成要素的角度分为两大类：
 实现业务的代码 业务依赖的服务  本文围绕代码这一核心进行技术选型，对此分解以下五个问题：
 怎么管理代码？ 用什么语言写代码？ 怎么运行代码？ 在哪里运行代码？ 怎么大规模运维代码？  技术选型原则 先看一下技术选型应该考虑些什么呢？
 业务的特点与需求 资源和经验 可扩展性 可维护性 安全 成本（投入时间，人力，资源。。。）  简单总结为以下几点：
 稳定优先，善用为上 立足现状，着眼未来 验证先行，应用在后 业务导向，实践驱动  下面就根据这些原则一一回答上面五个问题，但是不会涉及具体的问题如消息队列是选RabbitMQ还是Kafka。
代码管理 对应上面的怎么管理代码的问题。首先是工具，现在大家都清一色的git。在git没有出来之前有以下这些工具：
 clearcase svn TortoiseCVS  再次就是选择平台。有以下选项
 github gitlab gitee gitbucket 自建gitlab
  选择自建gitlab。主要考虑如下：
 历史原因 Gitlab自带CI 代码安全考虑 自建gitlab带来的自主控制，有利于后续的发展  编程语言 以Golang为主，其他语言为辅助。
Why Golang  个人及其团队主要成员都有Golang经验 Golang在区块链项目中会占主导地位 更多理由见：Golang最工程化的语言  运行环境 运行环境分为以下几种：
 物理主机 虚拟机 Docker  除了一些特殊的场景，现在流行的作法当然是Docker。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于拼多多几点看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/29/pdd-thought/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/29/pdd-thought/</guid>
      <description>拼多多战略采用农村包围城市，市场上定位准确，填补了三四线农村及中国底层人民的需求。 微信平台是拼多多快速成长的关键，利用微信带来的流量，流量带来用户，用户带来交易，交易带来商家，随着流量，用户，交易，商家越来越多，就成了生态。 宣传口号具有极强的传播效应：拼多多、拼得多、省得多。 产品上增加确定性，首先价格比淘宝还便宜（一般情况下）同时对用户预期进行管理，提高了体验的确定性。 麻烦就是与淘宝一样，会一直受假货的困扰，打假一直是电商平台的难题（因为打假是一个社会问题）。 拼多多胜在效率，对于用户来说是性价比，对于商家来说是批量处理商品，在交易流程上利用微信平台及其天然存在好友关系及其微信群，整个过程商家和用户的成本都下降，在性价比的高吸引下，用户拼单成本低（转发几个微信群或者朋友圈就可以了），商家的流量成本基本为0。 拼多多未来会怎么样？在整个中国大部分人消费降级情况下，拼多多应该还会进一步增长，上市当天上涨40%也是市场对其成长的期待。 拼多多和淘宝比较如何？借助微信拼多多下沉市场更大，借助微信拼多多是社交电商，更具有传播性。 拼多多为什么成长这么快？三年时间就上市，用户数量达到3.4亿。搭上微信这个10亿用户平台，符合大部分中国人还很穷的现状，解决他们的问题。 拼多多怎么赚钱？现在还没有营利，主要收入来源是商家的在线营销服务（广告），未来应该会营利，用户数量巨大，可以从天猫，京东导入更多的商家，扩大收入，相信国运，这些用户未来会真正的消费升级，这又是新的增长机会。 拼多多为用户提供一种低成本满足刚需的选择。 段永平对黄铮的评价：黄峥是特别难得一见的一直关注事物本质的人，有悟性，又聪明，未来有任何成就我都不意外。  后续  我为什么全仓拼多多？  参考  巨头夹缝中的千亿鲶鱼：社交重塑中国电商格局，拼多多成电商第三极 拼多多急上市：拿下1400亿GMV，累积亏损13亿 巨头三国杀：中国电商盛世再临  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链开启游戏的新时代</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/21/blockchain-new-game-time/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/21/blockchain-new-game-time/</guid>
      <description>自2008年比特币诞生以来，其代表的区链技术的发展程度令人兴奋，区块链很快就成为日常生活中的流行语。特别是对于游戏行业，区块链能够带来新的游戏互动和体验方式，这种互动和体验方式有如下三个特点：
 玩家成为利益相关者 公正透明 大规模协作  下面对这三个特点分别说明：
玩家成为利益的创造者与参与者 Play2Live平台是互动功能和货币化工具的独特组合。这项针对视频广播游戏和网络体育内容的服务允许每个参与者赚取收益，包括流媒体服务商和普通观众。
公正透明 传统的游戏，由后台产生随机数，存在作假等各种暗箱操作。 有这么一款游戏：Piggy Breaker，他们是blockchain hero活动的胜利者，通过基于&amp;rdquo;可证明的公平&amp;rdquo;原则以透明的方式产生游戏中的随机性，解决了部分透明度问题。确保游戏的公平性。同时避免出现了平台跑路的潜在问题。另一个最典型的例子是中本聪筛子。
大规模协作 依赖于P2P网络，可以提供去中心化协作。但是也存在一些问题，如去中心化网络的带来的延迟问题，适合策略性游戏。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《原则》作者瑞·达利欧烧脑大作(1): 经济机器是怎样运行的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/05/ecomony-machine/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/05/ecomony-machine/</guid>
      <description>说明 本文的语音与视频版本如下：
 经济机器是怎样运行的(语音+文字版) 经济机器是怎样运行的 (时长30分钟) Ray Dalio  关于作者 原文作者瑞·达利欧，为著名畅销书《原则》作者。1975年，在自己的两居室内创办桥水，2015年，桥水管理资金超过1500亿美元，累计盈利450亿美元，远超史上所有对冲基金。
经济机器是怎样运行的 经济就像一部简单的机器那样运行但很多人不懂得这一点，或是对经济的运行方式持有不同观点，于是导致很多不必要的经济损失。我深感有责任与大家分享我的简单但是实用的经济分析模式，这个模式虽然不符合常规传统经济学但是已经帮助我预测和躲避了全球金融危机，30多年来对我一直很有用。
我们开始吧！
经济虽然可能看起来复杂但是其实是以简单和机械的方式运行，经济由几个简单的零部件和无数次重复的简单交易组成，这些交易首先是由人的天性所驱动，因而形成三股主要的经济动力。
一. 生产率的提高
二. 短期债务周期
三. 长期债务周期
下面我们谈一下这三股动力并介绍如何把它们组合在一起, 得出一个良好的模型，便于我们跟踪经济走势，并理解当前正在发生的事情。
我们先来说说经济中最简单的部分：交易。
经济不过是无数交易的总和，而交易是一件非常简单的事情。交易时刻都在发生，你每次买东西都是进行一笔交易。在每次交易中，买方使用货币或信用向卖方交换商品、服务或金融资产。信用在使用时和货币一样因此把花费的货币和信用加在一起，就可以得出支出总额。支出总额是经济的驱动力。如果用支出金额除以销量，就得出价格，就是这么简单，这就是交易。交易是经济机器最基本零件，所有经济周期和动力都是交易造成的。所以，理解了交易，就理解了整个经济。
一个市场由买卖同一种商品的所有买方和卖方组成。例如，有小麦市场、汽车市场、股票市场和千百万种其他市场，经济就是由所有市场内的全部交易构成。把全部市场的总支出和销量加在一起就得到了了解经济运行所需要的全部信息，就这么简单。个人、企业、银行和政府都在以上述方式从事交易。用货币和信用，交换商品、服务和金融资产。政府是最大的买方和卖方而政府有两个组成部分：即收税和花钱的中央政府和中央银行。央行控制著经济中的货币和信贷数量因此不同于其他买方和卖方，央行通过影响利率和发行更多货币来实行这种控制。我们在下面会看到正因如此，央行在信贷流通当中发挥着重要作用。
请诸位注意信贷。
信贷是经济中最重要的组成部分，但也许是人们最不了解的部分，它之所以最重要，是因为它是经济中最大且最为变幻莫测的一部分。贷款人和借款人于在市场中进行交易的买方和卖方没有两样。通常，贷款人希望自己的钱生出更多的钱而借款人则想购买当前无法负担的某种东西，例如房子，汽车，或是进行投资，例如开办企业。借贷可以同时满足贷款人和借款人的需要。借款人保证偿还借款，称为本金，并支付额外的款额，称为利息；利率高时，借贷就会减少，原因是贷款变得昂贵当利率低时，借贷就会增加，原因是贷款变得便宜。如果借款人保证偿还债务，而且贷款人相信这一承诺信贷就产生了。任何两个人都可以通过协定凭空创造出信贷！信贷看似简单，实则复杂，因为信贷还有其他名称：信贷一旦产生，立即成为债务。
债务是贷款人的资产，是借款人的负债。等到借款人今后偿还了贷款并支付了利息，这些资产和负债将消失交易得以完成。那么为什么信贷如此重要？这是因为，借款人一旦获得信贷，便可以增加自己的支出。不要忘记支出是经济的驱动力。这是因为一个人的支出是另一个人的收入。想想看，你每花一块钱，另一个人挣了一块钱；而你每挣一块钱，必定有别人花了一块钱，所以，你花得越多，别人挣得就越多。如果某人的收入增加，其信用度就会提高，贷款人就更愿意把钱借给他。信用良好的借款人具备两个条件：偿还能力和抵押物。收入债务比率高，借款人就具备偿还能力。如果无法偿还，借款人还可以用有价值、可以出售的资产作为抵押物。这样，贷款人可以放心地把钱借给他们所以，收入增加使得借贷也增加，从而能够增加支出。由于一个人的支出是另一个人的收入，这将导致借贷进一步增加，并不断循环。这一自我驱动的模式导致经济增长，也正是因为如此，才产生了经济周期。
在一项交易中为了获得某样东西你必须付出另一样东西长期来看，你得到多少取决于你生产多少，我们的知识随时间而逐渐增多，知识的积累会提高我们的生活水平，我们将此称为生产率的提高，一个善于创新和勤奋的人将比那些自满和懒惰的人更快的提高生产率和生活水平，但在短期内不一定体现出来。生产率在长期内最关键，但信贷在短期内最重要。这是因为生产率的提高不会剧烈波动，因此不是经济起伏的一个重要动力，但是债务是这种动力，因为我们能够通过借债让消费超过产出但是在还债时不得不让消费低于产出。债务量的波动有两大周期其中一个周期持续大约5年至8年，另一个持续大约75年至100年。大部分人虽然能感受到波动，但由于离波动太近，每天、每周都身临其境，通常并不认为这是周期。
我们将在本章考察这三股主要动力并观察它们如何相互作用以及它们在日常经济中的表现。如上所述，经济的上下起伏不是取决于人们多么善于创新或勤奋工作而是主要看信贷的总量。
我们先想像一个没有信贷的经济运行。在这样的经济运行中，增加支出的唯一办法是增加收入，因此需要提高生产率和工作量。提高生产率是经济增长的唯一途径，由于我的支出是另一个人的收入。当我或者另一个人提高生产率的时候，经济就会增长。我们如果观察各种交易，加以总结就会发现一条类似于生产率增长轨迹的渐进线。但是，由于我们借债，于是产生了周期原因并不是任何法规，而是人的天性和信贷的运作方式。借债不过是提前消费为了购买现在买不起的东西，你的支出必然超过收入。因此你需要借钱，实质上是向未来的自己借钱。你给自己设定了一个未来的时间到那个时候，你的支出必须少于收入，以便偿还债务，这样马上就形成了一个周期。
通常一旦你借钱，就制造了一个周期，对于个人是这样，对于整个经济运行也是这样。这就是为什么必须理解信贷？因为信贷触发了一系列机械和可以预料的、将在未来发生的事件。这就是信贷不同于货币的地方完成交易需要使用货币。当你在酒吧用现金买一瓶啤酒时，交易立即完成。但是如果你用信用来买一瓶啤酒，比如赊账你相当于承诺今后为这瓶啤酒付钱。你和酒吧一起创造了一笔资产和一笔负债，你们凭空制造出了信贷。只有在你今后清偿了这笔赊账之后上述资产和负债才会消失，债务才会还清，交易才会了结。现实生活中，大部分所谓的钱实际上是信贷。美国国内的信贷总额大约为50万亿美元，而货币总额只有大约3万亿美元。不要忘记，在没有信贷的经济运行中，增加支出的唯一办法是增加生产，但是在有信贷的经济运行中，还可以通过借债来增加支出。
因此有信贷的经济运行能增加支出，使得收入的增长速度在短期内超过生产率的增长，但在长期内并非如此，但是，请不要误解我的意思。信贷不一定是坏事，只是会导致周期性变化。信贷如果造成超过偿还能力的过度消费，就是不良信贷。但是信贷如果高效率地分配资源和产生收入让你能偿还债务，就是良性信贷。
例如，如果你借钱买一台大彩电，电视机不会带来任何收入让你偿还债务。但是，你如果借钱买一台拖拉机，用它来收获更多的庄稼，赚更多的钱你就能够偿还债务，提高生活水平。在有信贷的经济运行中，我们可以跟踪各种交易，观察信贷如何带来经济增长。
我举一个例子：假设你每年挣10万美元，没有任何债务。你有不错的信用，可以借1万美元，例如用信用卡。因此你每年可以花11万美元，即使你的收入只有10万美元。由于你的支出是别人的收入，另一个人因此挣了11万美元这个挣了11万美元的人如果没有任何债务，可以借1.1万美元，他可以消费12.1万美元,即使他的年收入只有11万美元。由于他的支出是另一个人的收入而我们通过跟踪各种交易，可以看到这个过程不断自我强化。但不要忘记，借债形成周期，周期会上升，最终也会下降。下面我们谈谈短期债务周期。
随着经济活动的增加，出现了扩张这是短期债务周期的第一阶段。支出继续增加，价格开始上涨原因是，导致支出增加的是信贷，而信贷可以即刻凭空产生。如果支出和收入的增长速度超过所出售的商品的生产速度，价格就会上涨。我们把价格的上涨称为通货膨胀。
央行不希望通货膨胀过高因为这会导致许多问题。央行在看到价格上涨时就会提高利率。随着利率的上升，有能力借钱的人会减少，同时现有债务成本也会上升，就等于你每个月的信用卡还款额会增加。由于人们减少借债，还款额度增长剩下来用于支出的资金将减少，因此支出速度放慢。而由于一个人的支出是另一个人的收入环环相扣，人们的收入将下降，由于支出减少，价格将下跌我们称之为通货紧缩。
经济活动减少，经济便进入衰退。如果衰退过于严重，而且通货膨胀不再成为问题央行将降低利率，使经济活动重新加速。随着利率降低，偿债成本下降借债和支出增加，出现另一次经济扩张。可见，经济像一部机器一样运行。
在短期债务周期中，限制支出的唯一因素是贷款人和借款人的贷款和借款意愿。如果信贷易于获得，经济就会扩张；如果信贷不易获得，经济就会衰退。请注意，这个周期主要由央行控制。短期债务周期通常持续5至8年，在几十年里不断重复。但是，请注意在每个周期的低谷和高峰后经济增长和债务都超过前一个周期。
为什么会这样？这是人促成的。人们具有借更多钱和花更多钱的倾向，而不喜欢偿还债务，这是人的天性。因此，在长期内，债务增加的速度超过收入，从而形成长期债务周期。尽管人们的债务增加，但贷款人会提供更宽松的信贷条件，这是为什么？这是因为，大家都以为形势一片大好！人们仅注意最近出现的情况。最近的情况是什么？收入一直在增加！资产价值不断上升！股票市场欣欣向荣。现在是繁荣时期！用借来的钱购买商品、服务和金融资产很划算！当人们过度借贷消费时，泡沫便产生了，因此，尽管债务一直增加但收入也以相近的速度增加，从而抵消了债务。
我们把债务与收入比率称为债务负担。只要收入继续上升，债务负担就可以承受。与此同时，资产价值迅猛上升人们大量借钱来购买资产，因为投资促使资产价格日益升高。人们感觉得自己很富有因此，尽管积累了大量债务，收入和资产价值的上升帮助借款人在长期内保持良好的信用度，但是这种情况显然无法永久持续下去也确实没有持续下去。几十年来，债务负担缓慢增加，使偿债成本越来越高。到了一定的时候，偿债成本的增加速度超过收入，迫使人们削减支出。由于一个人的支出是另一个人的收入，收入开始下降，人们的信用因此降低，致使借贷减少。偿债成本继续增加，使得支出进一步减少周期开始逆转这时到达长期债务的顶峰债务负担变得过重。美国、欧洲和世界上很多其他地区在2008年及发生了这一情况日本在1989年和美国在1929年因同样原因发生了这一情况。
现在经济进入去杠杆化时期。在去杠杆化过程中，人们削减支出，收入下降，信贷消失。资产价格下跌，银行发生挤兑股票市场暴跌，社会紧张加剧。整个过程开始下滑并形成恶性循环随着收入下降和偿债成本增加，借款人倍感拮据。随著信用消失，信贷枯竭，借款人再也无法借到足够的钱来偿还债务。借款人竭力填补这个窟窿，不得不出售资产。在支出下降的同时，出售热潮使市场充斥待售资产这时，股票市场暴跌，不动产市场一蹶不振，银行陷入困境。随着资产价格下跌，借款人能够提供的抵押物的价值下降这进一步降低了借款人的信用。人们觉得自己很穷信贷迅速消失，支出减少、收入减少、财富减少、信贷减少、借债等等随之减少。这是一个恶性循环。
它看起来与衰退相似，但不同之处是，无法通过降低利率来挽回局面。在衰退中，可以通过降低利率来刺激借贷。但是，在去杠杆化过程中，由于利率已经很低接近0，从而丧失刺激功能，因此降低利率不起作用。美国国内的利率在1930年代的去杠杆化期间下降到0，在2008年也是如此。
衰退与去杠杆化之间的差别在于，在去杠杆化过程中，借款人的债务负担变得过重，无法通过降低利率来减轻贷款人意识到，债务过于庞大，根本无法足额偿还。借款人失去了偿债能力，其抵押物失去价值，他们觉得受到债务的极大伤害，不想再借入更多债务。贷款人停止放贷，借款人停止借贷。
整个经济体与个人一样都失去了信用度，那么应该怎样应对去杠杆化？问题在于，债务负担过重，必须减轻。为此可以采用四种办法：
 个人、企业和政府削减支出
 通过债务违约和重组来减少债务
 财富再分配，将财富从富人转给穷人
 最后，央行发行更多货币
  这四种办法被用于现代历史上的每一个去杠杆化过程。通常第一个措施是削减支出。我们刚才看到，个人、企业、银行和政府都勒紧裤带削减支出，从而能够减少债务。
我们经常把这称为紧缩。当借款人不再借入新的债务，并开始减少旧债务的时候，你会以为债务负担会减轻但情况正好相反，支出减少了，而一个人的支出是另一个人的收入，这就导致收入下降。收入下降速度超过还债的速度，因此债务负担实际上更为沉重。我们已经看到，这种削减支出的做法引起通货紧缩，令人痛苦。企业不得不削减成本，这意味着工作机会减少，失业率上升。这导致下一个步骤，即必须减少债务！
很多借款人无法偿还贷款，而借款人的债务是贷款人的资产。如果借款人不偿还银行贷款，人们会担心银行无法返还其存款。因此纷纷从银行取出存款银行受到挤兑，而个人、企业和银行出现债务违约。这种严重的经济收缩就是萧条。
萧条的一个主要特征是，人们发现，他们原来以为属于自己的财富中有很大一部分实际上并不存在。我们再次以酒吧为例，当你用赊账的办法买一瓶啤酒时，是在承诺今后偿还酒吧的赊账，你的承诺成为酒吧的一项资产。但是，如果你不兑现承诺，不偿还酒吧的赊账，实际上是债务违约。那么酒吧的这项资产实际上一钱不值，它实际上是消失了。
很多贷款人不希望自己的资产消失，同意债务重组。债务重组意味着贷款人得到的还款减少或偿还期延长，或利率低于当初商定的水平。无论如何，合约被破坏，结果是债务减少，贷款人希望多少收回一些贷款，这强过血本无归。
债务重组让债务消失，但由于它导致收入和资产价值以更快的速度消失债务负担继续日趋，削减债务与减少支出一样，令人痛苦和导致通货紧缩。所有这些都对中央政府产生影响因为收入降低和就业减少意味着政府的税收减少。与此同时，由于失业率上升，中央政府需要增加支出很多失业者储蓄不足，需要政府的财务支助。此外，政府制定刺激计划和增加支出，以弥补经济活动的减少，在去杠杆化过程中，政府的预算赤字飙升，原因是政府的支出超过税收。你在新闻中所听到的预算赤字正是这种情况，政府必须加税或者举债，以填补赤字但是，在收入下降和很多人失业的时候，应该向谁融资呢？富人。
由于政府需要更多的钱，而且大量财富集中在少数人的手中，政府自然而然地增加对富人的征税，以帮助经济中的财富再分配。把财富从富人那里转给穷人，正在困苦当中的穷人开始怨恨富人，承受经济疲弱、资产贬值和增税压力的富人开始怨恨穷人。如果萧条继续下去，就会爆发社会动荡。不仅国家内部的紧张加剧而且国家之间也会这样，债务国和债权国之间尤其如此。这种局势可以导致政治变革，有时是极端的变革。1930年代，这种局势导致希特勒掌权、欧洲爆发战争和美国的大萧条，要求采取行动来结束萧条的压力越来越大。
不要忘记，人们心目中的货币实际上大部分是信贷因此，信贷一旦消失，人们的钱会不够花。人们迫切需要钱，而你一定记得，谁可以发行货币：中央银行可以。央行已经把利率降到接近零的水平，现在不得不发行更多货币。
发行货币与削减支出、减少债务和财富再分配不同会引起通货膨胀和刺激经济。中央银行不可避免地凭空发行更多货币并使用这些货币来购买金融资产和政府债券。这种情况发生在美国大萧条期间，并于2008年再次爆发。当时美国的中央银行，即联邦储备委员会，增加发行了两万多亿美元。世界各地能够这样做的其他央行也增发了很多货币。央行通过用这些货币购买金融资产帮助推升了资产价格，从而提高了人们的信用，但是这仅仅有助于那些拥有金融资产的人。你看央行可以发行货币，但是只能购买金融资产。而另一方面，中央政府可以购买商品和服务，可以向人民送钱但是无法印钞票。因此，为了刺激经济，央行和政府必须合作。央行通过购买政府债券，其实是把钱借给政府，使其能够运行赤字预算，并通过刺激计划和失业救济金来增加购买商品和服务的支出这增加了人们的收入，也增加了政府的债务，但是这个办法将降低经济中的总债务负担，这是一个风险很大的时刻。
决策者需要平衡考虑降低债务负担的四种办法，必须平衡兼顾通货紧缩的办法和通货膨胀的办法，以便保持稳定。如果取成适当的平衡，就可以带来和谐的去杠杆化。所以说去杠杆化可以是痛苦的，也可以是和谐的怎样才能实现和谐的去杠杆化？
尽管去杠杆化是艰难的但以尽可能好的办法来处理艰难的局势却是一件好事。这比杠杆化阶段大量举债产生过度失衡现象要好得多。在和谐的去杠杆化过程中，债务收入比率下降，经济实际上是正增长。同时通货膨胀并不是一个问题。这是通过适当的平衡所取得的。为了取得适当的平衡，需要结合削减支出、减少债务、转移财富和发行货币的办法以保持经济和社会稳定。
有人问，发行货币是否会加剧通货膨胀？如果增发的货币抵消信货的降幅，就不会引发通货膨胀。不要忘记，重要的是支出。每一块钱的支出无论支付的是货币，还是信用，对价格的影响都是一样的。央行可以通过增加货币发行量来弥补消失的信贷。央行为了扭转局面，不仅需要推动收入的增长，而且需要让收入的增长率超过所积累债务的利率。这是什么意思？主要的意思是，收入一定要比债务增长得快。例如，我们假设有个国家正在经历去杠杆化，其债务收入比率是100％ 这意味著，债务量相当于整个国家一年的收入。假设这些债务的利率是2%，如果债务以2%的速率增加而收入的增长率仅有大约1%。那么债务负担永远不会减轻必需发行更多货币，使收入增长率超过利率。然而，发行货币太容易了，而且比其他办法受欢迎。因此这个办法可能易于被滥用。关键是避免像1920年代去杠杆化的德国那样发行过多的货币，从而导致恶性通货膨胀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golang最工程化的语言</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/03/golang-eng/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/03/golang-eng/</guid>
      <description>Golang是什么语言 PHP是最好的语言。
Haskell最难学的语言。
Golang最工程化的语言。
下面分别从语言层面及软件工程两个方面进行说明。
语言 安全性 相比较于C/C++，golang不支持指针操作，不支持隐式类型转换，支持内存溢出与越界检查。
并发与扩展 通过goroutine，Golang从语言层面上解决了并发与扩展的问题，而不像C/C++, JAVA通过框架来解决这个问题。Golang自适应多核运行。
简单 语法简单，代码不涉及内存管理，上手容易。新人学习几天就可以上手写代码。
可维护性 自带godoc统一代码格式。 一个文件夹对应一个包有利于代码模块化。
打包一切 相比较于C/C++，动态库和静态库的依赖，Golang将所有编译成一个二进制文件。 解决依赖带来高度耦合问题，这样十分有利于交付与部署。
可移植 支持多种体系架构与不同的操作系统以及跨平台编译。
高效率 Golang实现了程序员开发高效率与机器运行高效率两者的有效结合，进而实现经济上高效率。
相比较于C/C++，Golang编译速度更快了。特别是大型项目，以前用C语言的时候，在刀片服务器上时编译一个测试版本都要半个小时左右。
生态成长 背靠Google，从09年发布已来，已经在云生态占据绝对主导地位。有不少明星开源项目。如Docker、Kubernetes、Prometheus、Hyperleder、Ethereum、Etcd等。随着云时代不断发展，Golang生态一定会越来越强大与丰富。
软件工程 流程 一般软件工程流程分为规划、需求、设计、编码、测试、发布、维护等几个阶段。除了规划与需求阶段，Golang对其他阶段在语言层面都有强力特性支持。举例如下：
 设计阶段：利用interface可以进行protype编程，可以实现代码及文档。 编码阶段：go fmt统一代码格式 测试阶段：自带go test便于测试，不像C/C++依赖gtest 发布阶段：上面说到可移植及打包一切，便于交付，发布，部署 维护阶段：Golang天然支持CPU扩展及其上面所说的便于交付，发布，部署  大规模协作 Golang引入interface特性，实际在语言层面支持SOLID设计原则中依赖倒置原则。再加上包的独立性，有利于大规模系统的大团队协作开发。
编程友好 软件工程是人是关键因素。编码是核心阶段。Golang以下特性释放了程序员的生产力：
 还算丰富的基础库 避免内存管理 天然支持并发  后记 当然Golang也有自己的缺点，如GC问题，延时大等。但是用一个语言的策略就应该扬长避短，当然熟练应用Golang的特性得深入学习与实践。
(End)
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPFS专题</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/06/21/ipfs%E4%B8%93%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/06/21/ipfs%E4%B8%93%E9%A2%98/</guid>
      <description> 前言 IPFS（包括filecoin）无论从技术视角还是商业视角都有很多有意思的内容（关键是自己很看好这个技术），所以要准备搞一个IPFS专题。
文章  IPFS与下一代网络安全 下一代互联网基础：IPFS.pdf  动态  Filecoin 2017 Q4 Update Filecoin 2018 Q1 &amp;amp; Q2 Update Filecoin 2019 Q2 &amp;amp; Q3 Update Filecoin Roadmap Update Q4 2019 IPFS 0.5.0 is here! Our largest upgrade to IPFS yet  参考  ipfs filecoin  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于微软收购github几点看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/06/10/ms-github/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/06/10/ms-github/</guid>
      <description>开源已经是一种潮流与趋势。从linux开始，开源软件支撑现在的互联网与云计算。有太多的项目如redis，docker，k8s，etcd等等；区块链领域更是如此。 得开发者得天下。github上有最多的开发者和开发项目。 代码管理平台的重要性凸显。 估计google会在未来收购gitlab。 github找到微软爸爸，服务体验会有改善（如国内下载代码慢）。 github大量的开源代码会成为AI编程的学习材料，未来CRUD可能由AI来完成了。 未来人人都是开发者。随着教育的发展，编程肯定是每个人的必修课。这样github会成为代码管理的操作系统。 github与vscode会有深度集成，提高开发效率与体验。 github与azure集成，提供一站式开发服务。  参考  收购 GitHub，微软的又一次大转变 How Microsoft Beat the Innovator’s Dilemma  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈随机</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/06/08/about-rand/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/06/08/about-rand/</guid>
      <description>随机是一个十分有意思的问题。
随机是一种选择方式 生活中最常见的例子就有这些：
 抽签 抽奖 抛硬币  随机是一种隐藏方式 同样拿抽奖为例，将少量的中奖者隐藏在抽奖参与者中。从概率论的角度上看就是将分子隐藏分母当中。
随机是一种分散方式 典型的例子就是随机数，避免产生的数据集中；除此之外Markov链实现一种离散时间随机过程。
随机是一种达成共识的方式 还拿抽签为例，这种方式是我们达成共识的一种重要的低成本且公平的共识方式，具体如下：
 比赛过程中通过抽签解决出场顺序 家里贫穷时，有多个读书的，通过抽签来决定的
  随机是一种降低冲突的方式 随机带来的分散性，可以帮助解决冲突，例如raft协议在选leader过程中通过随机来避免多个候选者同时竞争leader的情况出现。
随机是一种保护与安全方式 一滴水只有放进大海才永远不会干涸。在Algorand中通过VRF保护记账节点，将记帐节点隐藏在于众多节点当中。在数字货币钱包利用随机性生产私钥来保护私钥；除了这些以外，更多随机数在在区块链有许多利用随机来保证公链安全的应用，可以参考这篇文章区块链中的随机数
随机是一种需求 小道消息的抽奖助手将随机这一需求产品化。
小结 总之，随机在生活中无处不在。随机以上用途来自随机的不确定性。随机的本质是不确性。 随机当中还有很多可以挖掘的认识与理解。
参考  随机性 一文搞懂HMM（隐马尔可夫模型） Random numbers and decentralized networks: implementation Random numbers and decentralized networks: practical application  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊交易池分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/15/eth-txpool/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/15/eth-txpool/</guid>
      <description>简介 以太坊交易池有以下功能：
 缓存交易 清理交易 实现交易gasPrice竞价功能 配合出块，提供打包交易 交易查询  配置 配置描述 geth中用数据结构TxPoolConfig描述交易池配置，具体如下：
// TxPoolConfig are the configuration parameters of the transaction pool. type TxPoolConfig struct { NoLocals bool // Whether local transaction handling should be disabled Journal string // Journal of local transactions to survive node restarts Rejournal time.Duration // Time interval to regenerate the local transaction journal PriceLimit uint64 // Minimum gas price to enforce for acceptance into the pool PriceBump uint64 // Minimum price bump percentage to replace an already existing transaction (nonce) AccountSlots uint64 // Minimum number of executable transaction slots guaranteed per account GlobalSlots uint64 // Maximum number of executable transaction slots for all accounts AccountQueue uint64 // Maximum number of non-executable transaction slots permitted per account GlobalQueue uint64 // Maximum number of non-executable transaction slots for all accounts Lifetime time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱扯研发管理与领导</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/rd-leadship/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/rd-leadship/</guid>
      <description>前言 优秀的技术人员与技术管理人员会一直紧缺。一个好的技术管理人员应该有自己的管理及领导指导原则。（Ps：最近在读《原则》这本书，深受其影响，虽然已经有很多人在推荐，这里再推荐一下，这本书真的值得一读。） 结合个人的工作经历与思考，提出自己对研发管理与技术领导的一些原则性思考。
基本原则 具体如下图所示：
以业务为中心，从文化，团队，代码，架构四个方面进行出发思考。用一句简单总结一下就是：在先进的文化氛围下，精英团队在科学的架构指导以业务为中心开展各项代码工作（需求，设计，开发，测试，部署，升级）。
这是一个前进的方向及指导的框架，至于具体的落地需要按阶段与范围的践行。（Ps：中国改革开放40年在遵循一个中心，两个基本点的指导原则下，使中国经济发展取得翻天覆地的巨大变化。）
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊提交交易流程分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/eth-tx-submit/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/eth-tx-submit/</guid>
      <description>说明 代码基于go-ethereum，版本v1.8.10。
RPC代码入口 SendTransaction
// SendTransaction will create a transaction from the given arguments and // tries to sign it with the key associated with args.To. If the given passwd isn&#39;t // able to decrypt the key it fails. func (s *PrivateAccountAPI) SendTransaction(ctx context.Context, args SendTxArgs, passwd string) (common.Hash, error) { if args.Nonce == nil { // Hold the addresse&#39;s mutex around signing to prevent concurrent assignment of // the same nonce to multiple accounts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络摆脱不了的周期</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/socialnetowrk-cannot-cycle/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/socialnetowrk-cannot-cycle/</guid>
      <description>没有什么是不可改变的。
Facebook有22亿用户。
MySpace曾经是世界之王。现在人们都已经遗忘了。
QQ还是让位微信，活跃度下降，用户时长下降。
问题来了，在哪些情况下周期会到了？个人认为以下三种情况大概率会发生。
 变得讨厌，用户会逐渐抛弃，人人网就是一个例子 有更好的替代品的时候，如MySpace被facebook取代 技术变革，犹如地球进入冰川时代，巨无霸的恐龙都灭绝了，典型的例子是进入移动互联网时代，微信取代了QQ  那么问题又来了，微信的周期什么时候会到？这个意淫一下，回答如下：
 当穿戴时代到来的时候，手机被抛弃的时候，这个未来十年应该不会发生的 当微信的社交关系由于数据库维护，变成了由生物特征维护的时候，这个主要是冲击是用户同用户之间建立连接的方式变了  这只是个人的胡乱猜想，微信的未来我是看好，微信也是不断的进化，微信现在已经变成一个有10亿用户的生活操作系统。Windows都用了40多年，现在还是大量(PC并没有被淘汰)使用中，相信微信也不会例外。但是手机的操作却不是Windows，未来充满变化与不确定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么BFT要求诚实节点数量大于总节点的三分之二</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/03/23/distributed-bft/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/03/23/distributed-bft/</guid>
      <description> 相信很多人都知道，BFT(Byzantine fault tolerance)要求诚实节点数量大于总节点的三分之二。
为什么会有这个要求？
多数派原则 多数派原则在分布式系统很常见，即确保网络分化情况下的决议唯一。其原理是，假如节点总数是2f+1，那么一项决议得到多于f个节点赞成则获得通过。leader选举中，网络分化下，只有具有多数派节点的部分才可能选出leader。多数派还可以用于副本管理，根据实际情况调整写副本数和读副本数，在可靠性和性能之间取得平衡。 在分布式系统，无论paxos，还是raft，以投票来达成共识，在整个达成共识的过程中都遵守多数派原则。
下面先看多数派原则在raft中应用。
raft 假定f表示系统同时允许最大故障节点数量(f节点数量决定了系统可用性的概率)，在这种情况下，根据多数派原则，那么正常节点至少为f+1，即可以得出系统总节点数为2f+1。
BFT 在Raft协议中假设所有节点都是诚实节点，而在BFT假定系统存在一些作恶节点。 那么一个BFT中最多允许有多少个作恶节点？
进行逆向思考如下：
假如系统有f个作恶节点，那么在多数派系统，不作恶节点至少有f+1个。 f+1节点能够满足吗？不可以，网络分区是一直都存在，结合raft上，那么不作恶节点至少为2f+1，从而可以得出总节点数3f+1个。
参考  漫谈分布式系统、拜占庭将军问题与区块链  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矿工五宗罪</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/03/08/%E7%9F%BF%E5%B7%A5%E4%BA%94%E5%AE%97%E7%BD%AA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/03/08/%E7%9F%BF%E5%B7%A5%E4%BA%94%E5%AE%97%E7%BD%AA/</guid>
      <description> 比特币生态 比特币生态有以下几个角色：
 比特币核心开发者，他们开发与更新比特币技术, 负责开发与维护代码 矿工们，运行区块链技术与算力保证，负责执行代码 交易所，比特币网络的IO,为整个网络的运行提供外部价值的IO  其中矿工有以下五宗罪，具体如下：
IFO帮凶 从BCH开始，一时间多少IFO兴起，任何一个IFO背后都有矿工的支持。
自私挖矿 这是矿工之间的作恶。
滥用打包权 此路是我开，要想过此路，留下买路财。 表现如下：
 某矿池提供的交易加速器服务 明明可以打包1000条交易，实际只打一个交易  竞价排名 这个争议如同百度的竞价排名。
算力集中与垄断 用图说话，前五位矿池的算力超过了51%。 小结 虽然比特币的生态系统有这些bug，也不能否认矿工的在比特币生态中的作用， 如同社会中在保证劳者有所，得能者多得。
参考  全球算力分布   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从痛点，爽点，痒点看区块链</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/03/04/blockchain-pain-happy-itchy/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/03/04/blockchain-pain-happy-itchy/</guid>
      <description>说明 希望通过痛点，爽点，痒点的分析，看看区块链是不是刚需？区块链在哪些场景下有迫切的需求？
首先，先看看下面三个定义：
 痛点就是恐惧
 爽点是即时满足 痒点是满足虚拟自我  （PS:上述三个定义来自产品大神梁宁的《产品思维30讲》）
痛点 1. 数据共享 具体场景如下：
 银行征信数据共享，但是不想暴露原始数据  2. 隐私保护 具体场景如下：
 大数据“杀熟”不“杀生”，你还敢愉快地买买买吗 医疗数据共享，但是担心在共享过程中出现患者的隐私泄漏？  3. 财富配置 典型的就是比特币，抗通胀需求，防止财富在法币大量放水的情况下被稀释(虽然价格变动大)，同时也是一种新形式的财富配置方式。
4. 信任 这里举一个失出信任的反面例子。自从三鹿奶粉事件，国产奶粉失出了国内民众的信任，所以贝因美的商业悲剧：卖29套房都无法填补亏损！又一巨头陨落。 贝因美是否可以通过区块链重新得到国内的民众的信任。
5. 内容保护 现在技术与产品还不成熟，如果有哪一家解决了内容保护内容，相信很多的内容创造者会投身该平台上。
6. 去中心化信任 基于区块链的赌博等应用。
爽点 1. 减少欺诈 这里主要利用区块链不可篡改，公开帐本特性，具体应用主要如下：
 存证 溯源  2.降低成本，提高效率 主要场景如下：
 迅雷网心通过玩客云可以提供低成本的CDN服务 通过比特币进行跨国转帐 Filecoin等类似项目 基于区块链共享项目 PowerLedger  3. 全球化 全球化，这就意味着潜在用户是60亿。这种威力如何？想想以太坊吧，从2015年上市，短短两年多市值最高突破1000亿美元，再拿出百度作个对比，百度成立于1998年，迄今为止百度的市值从没有突破过1000亿美元吧。
4. 抗监管 比特币的市场就说明一些人的特定需求，如大家都懂的洗钱等等
痒点 1. ICO 如果在国内不禁止，估计有更多的人投入到ICO中，为什么呢？ICO前期造富运动，满足很多人对一夜暴富的强烈愿望。
个人能力有限加上区块链应用领域十分广泛，上面并没有一一俱到，不足与错误欢迎指正。(PS: 币圈一日，世上一年，更有各种新技术层出不穷，需要深入学习，恕没有展开说明，更多应用参考下图)
(To be continue)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USDT FAQ</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/25/usdt-faq/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/25/usdt-faq/</guid>
      <description> USDT可信吗？ 技术上可信，但是取决于背后公司的实力背书。更多可以参考reddit 讨论
从现在的情况USDT并不可信，长期持有USDT有风险。
USDT发行是可控吗？ USDT发行泰达公司掌握，缺少有效监管与审计。这样会导致USDT与美元的准备金并不是1：1，很有可能是1：0.1。
USDT有什么风险？ 存在一定的风险，参考钱宝。
USDT为什么会有小幅波动？ 这个其实我也不知道。 不知道那就只能猜了，个人猜测如下： 猜测之下，首先需要了解USDT的价格等于美元准备金之和除以USDT总量之间。 由于买入USDT与卖出USDT并不是在同一个交易中完成，分别在不同的交易的完成。 波动存在原因是买入USDT与卖出USDT并不是平衡。 小幅波动是因为上面的不平衡占整个USDT总量的比例极小。
USDT对比特币有什么影响？  寄生在比特币之上 抢占比特币有限的交易速度 为比特币提供了法币的通道 为矿工提供了矿工费来源 破坏了比特币专注于支付网络的初衷 增长了帐本的空间 USDT可能存在钱宝一样的风险，如果USDT出现信用崩溃，那整个数字货币市场会出现一个不小的窟窿，城门失火，殃及池鱼  USDT会崩溃吗？ 在以下情况下存在这种可能：
 数字货币市场大量数字货币提现美元，冲击Tether准备金 公司跑路 USDT大量的需求，但是背后的公司不能做到1：1准备金 缺少有效地监管，各种不合规操作  USDT的交易成本？ USDT的交易实际是一次比特币交易，以gate.io为例，买入USDT收取了费用，提取USDT收取了一定费用。
USDT在交易所交易是否会收费？ 在交易所交易并没有进行真正的比特币转帐，而由交易所按照比例（如0.1%）收取双方交易费。
怎么降低USDY交易费用？ 减少买入或提现次数。作好计划与安排，一次尽可能多地买入或提取。
USDT是怎么赚钱呢？ 提供了法币之间的通道，充当稳定等价物，在买入与卖出中收取费用。
参考  USDT 幕后团队公频录音曝光：承认欺诈，涉嫌超发和操纵市场 重磅调查：危险的USDT丨钛媒体深度  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USDT背后的技术原理</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/22/usdt%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/22/usdt%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>OP_RETURN 在进入正题前，我们需要了解比特币脚本OP_RETURN。
OP_RETURN是比特币0.9版本引入支持一种新的操作符，目的是允许开发者在交易上输出增加40个字节自定义的非交易数据。更多详细信息参考OP_RETURN wiki
USDT USDT又名Tether，通过Tether提供1：1美元兑换服务，为法币与数字货币提供兑换服务。 国内交易所关闭后，国内玩币的人都知道，这里不过多介绍。
架构 各层介绍如下：
比特币区块链层，主要实现Tether分布式帐本功能。Tether交易信息通过OP_RETURN保存在比特币的分布式帐本中。
Omni协议层，Omni协议层主要功能如下： 1. 创建与销毁USDT 2. 提供OmniApi 3. 跟踪Tether流通，通过Omnichest.info提供区块链浏览器功能 4. 支持用户交易与保存Tether(USDT)
Tether业务层，Tether业务层主要功能如下： 1. 法币兑换Tether(USDT) 2. Tether(USDT)兑换法币 3. 监管流通中Tether(USDT)
流程 这里与普通交易所的流程类似。法币兑换USDT，发放相应USDT,USDT兑换法币，回收USDT。
交易 具体看一个交易吧。
先上图：
主要看交易的输入与输出，这里关注点主要在输出，为什么输出有三个呢？ 第一个很容易理解，表示找零 第二个表示什么呢？表示转帐对方的地址，具体参考wiki 第三个OP_RETURN用于存储Tether部分转帐信息
图中的0x155十六进对应十进制341，在染色币的体系中对应类型表示Tether，具体参考染色币列表。 转帐的数量在哪里体现呢？转帐数字为000002ba7def3000，占用8个字节。对应十进制数字结果为：
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; int(&#39;0x000002ba7def3000&#39;,16) 3000000000000L  图中显示的Tether的交易的信息，这些交易信息来自比特币交易信息。
omni封装OP_RETURN信息代码如下：
UniValue omni_createpayload_simplesend(const UniValue&amp;amp; params, bool fHelp) { if (fHelp || params.size() != 2) throw runtime_error( &amp;quot;omni_createpayload_simplesend propertyid \&amp;quot;amount\&amp;quot;\n&amp;quot; &amp;quot;\nCreate the payload for a simple send transaction.\n&amp;quot; &amp;quot;\nArguments:\n&amp;quot; &amp;quot;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>array vs list</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/21/array-vs-list/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/21/array-vs-list/</guid>
      <description>array define An array is collection of items stored at contiguous memory locations. The idea is to store multiple items of same type together. This makes it easier to calculate the position of each element by simply adding an offset to a base value, i.e., the memory location of the first element of the array (generally denoted by the name of the array).
complexity space O(n)
time write by index write by index: O(1)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱扯区块链战略</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-strategy/</guid>
      <description>前言 随着数字货币大涨，带来区块链热潮，作为在这个风口的一员，也试图思考区块链与未来与战略。受埃隆·马斯克的影响：不要给自己设限，要作超出自己能力与职责范围内的事情，扩展能力的边界。梦想总是要有的，万一实现了呢。那么先假定区块链行业没有权威。
原则 这里套用百万月薪的任泽平的表达：房地产行业，长期看人口、中期看土地、短期看金融。 区块链的发展，短期看底层技术，中期看应用场景，长期看改造社会。
用户 这是用户侧的思考。
DID，例如美图的区块链白皮书所提到的内容。
钱包，如基于钱包提供 WAAS（wallet as a service）服务。
链 从类的类型划分可以分为公有链与联盟链（私有链暂不考虑）。
公有链 这里有两个方向 ，第一个方向第三代区块链平台竞争，这里面有太多的竞争对手。 这里面有太多的选手角着。
基于第三代区块链开发头部应用，头部应用有哪些？这里不展开，欢迎大家来与我交流与讨论。
第二个方向是打造行业公有链，具体列举如下：
 能源行业，例如能源链powerledger 视频行业 内容行业  联盟链 第一种是开发像IBM hyperledger那种。
从链的角色上看，可以有两种战略选择：
 X+区块链 区块链+X  X+区块链 区块链是技术与工具。 例如存证与溯源
区块链+X 区块链作为平台或者基础设施。像比特币成为一个数字黄金，一个交易网络。
有钱愿意投入 如果认为区块链是未来，但是落地细节不能把握，也没有关系，准备钱，找到合适人就可以，然后保持耐心，耐得住寂寞，准备好本钱，穿越牛熊。
头部应用 选择一个不断扩展区块链平台，开发头部应用的Dapp。
结论 如果公司有能力，如果业务与场景需要，开发自己的公链是最好的选择。主要原因是公链是面向全球市场，空间最大。
一个资金充足的企业，如果投入一个10到20人小团队（要求吗，就是每个人都能独立干好活，当然有顶尖人才那更好了）。一年投入一到二千万就可以搞起来了，快的话也就半年吧。
参考  Decentralized Digital Identities and Blockchain – The Future as We See It 美图区块链
  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈数字货币钱包</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-digit-wallet/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/21/blockchain-digit-wallet/</guid>
      <description> 战略地位 基于区块链的价值互联网，离不开token经济。数字货币钱包在整个区块链生态的地位如同互联网的支付宝与微信支付。其重要性不用多说了。
功能 从价值的角度来看，主要有以下三个功能：
 价值确权 价值存储 价值IO  价值IO，以Wallet as a Service方式有以下业务：
 金融（理财，期货等等） 交易（接入去中心化交易，中心化交易所，场外交易） Dapp平台，支持第三方Dapp接入  本质 从技术上看，本质上是私钥，私钥，私钥。重要的事情说三遍。
价值确权通过私钥来完成，谁拥有私钥谁就拥有对应的价值。
价值存储就是存储私钥。
价值IO对应的功能都需要私钥配合实现。
分类 数字货币钱包从形态有如下类型：
 硬件钱包，如Trezo 移动App，如imtoken，bitpay，58wallet Web网站，如myetherwallet 浏览器扩展应用，如MetaMask 桌面应用程序 中心化交易所 代码，完成私钥管理与交易功能即可  从私钥是否连网可以分为：
 冷钱包 不联网 热钱包 联网  安全 钱包的安全性无须多说。
钱包的安全性由用户自己负责。
最重要理解原理，提高安全意识。
钱包与交易所 钱包+撮合引擎=交易所
附加功能  IM 资讯 行情 增值服务  （PS: 币圈一日，世上一年，更有各种新技术层出不穷，需要深入学习，恕没有展开说明，望见谅）。
参考  Choose your Bitcoin wallet 比特币冷热钱包教学 知乎：比特币用哪一种钱包比较靠谱，如何保障交易安全？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从货币的角度看比特币</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/05/%E4%BB%8E%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/05/%E4%BB%8E%E8%B4%A7%E5%B8%81%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</guid>
      <description>说明 本文采用对比思维来比较货币与比特币。
整个内容通过问答的方式进行。
货币 问题：为什么需要货币？  在国内充当交易等价物 解决国际贸易中不同种类的货币如何相互兑换的问题 因为信贷的需要  问题：谁可以发行货币？ 各国央行（美国对应是美联储）。这里先必须强调，央行唯一发行的单位。
问题：央行发行货币的方式有哪些？ 以中国为例，央行发行货币有以下三种方式：
 向商业银行提供货款 以本国法币兑换挣回来的外汇 向政府或者国有企业等单位提供借款  问题：货币的发行量怎么确定？ 具体理论模型： M = PQ/V
其中M指流通中所需货币量（通货量） 其中P指商品的平均价格 其中Q指商品数量 其中V指货币流通速度（以货币周转次数计）
如何设定于P,Q,V的值取决于政策与策略，反正是一件很复杂的事情。
这里举两个乱发货币的典型（过于超发货币，是自寻死路，会造成信用破产）： 1. 国共内战的国民党 2. 津巴布韦
货币发行控制权在央行手中。
问题：货币发行以什么作为背书？ 国家实力，无论是早期的英镑还是现在的美元。
比特币 问题：为什么需要比特币？ 存在即合理。比特币的一些特性满足市场的需求。
问题：谁可以发行比特币？ 在比特币被挖完之前，通过竞争，成功获取记帐权的矿工可以发行比特币。
问题：发行比特币的方式有哪些？ 总量设定，通过挖矿定时释放的方式。整个发行控制权由代码控制，外人一般无法更改。
问题：比特币的发行量怎么确定？ 比特币总量2100万。更多参考Controlled supply
问题：比特币以什么作为背书？ 比特币背后的区块链技术及其支持区块链技术运行且保证整个比特币系统安全的算力。
问题：比特币是货币吗？ 不是。从功能上看有部分货币的功能，在法律上看肯定不是，没有国家背书，从应用上看，价格不稳定，没有建立起（比特）币本位的大量共识，价格还是以各国法币来计算，所以把比特币作为数字黄金。
PS: 初学经济学，有不足与错误敬请指正。
参考  《货币的非国家化》  (End)
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对中国互联网产品的一些建议</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/05/suggests-for-chinese-internet-productions/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/05/suggests-for-chinese-internet-productions/</guid>
      <description>具体以公司及产品划分。
腾讯  打通帐号系统，如qq与微信在其他腾讯产品的功能不一致  微信  整理未读信息，而不是让用户去找哪条信息未读，特别是存在大量的会话的情况 公众帐号平台写作支持从本地导入markdown功能 公众帐号与小程序帐号能否统一
  腾讯云  优化一下linux包下载速度，直接走内部镜像 增加golang的api   微博  支持像twitter那样截图直接上传功能 继续像twitter学习，让用户来决定关注什么 (Tips: 建议用户遇到这种情况，直接将被动主动帐号屏蔽)  百度 hao123  让hao123回到它最初的形式  搜索  收录网站体验太差了，与google，bing比较这方面相差10倍以上 贴吧广告太多，自作死，支持内容电商也比插入广告要好  字节跳动 今日头条  希望推荐算法不止是迎合用户还有引导用户  飞聊  飞聊应该与今日头条打通，让头条号作者与读者之间更高层次的互动  网易 网易云音乐  ios版本闪退问题需要加快解决，概率达到百分之一吧 支持opus格式  (未完，持续更新)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英文学习材料</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/01/25/tech-english-collection/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/01/25/tech-english-collection/</guid>
      <description> Golang  Let&amp;rsquo;s Talk Locks! Maintaining the Go Crypto Libraries  Blockchain  CoinTalk  Arch  Life of a Packet through Istio Algorithms behind Modern Storage Systems Aurora Serverless: The Good, the Bad and the Scalable  rust  How Rust Views Tradeoffs Rust&amp;rsquo;s Journey to Async/await  More  infoq Presentations  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评3-去中心化交易所</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/12/22/blockchain-dex/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/12/22/blockchain-dex/</guid>
      <description>中心化交易所 先从中心化交易所说起，从本质上看数字货币交易所与生活中常见的股票交易是一样。整个交易系统的核心是：撮合引擎。其中撮合系统核心原则如下：
 队列顺序价格优先、同价格下时间优先
 撮合顺序及要求：时间优先，条件判断（ 撮合引擎接收到新的买入订单,则会到卖出队列的头部查找是否存在符合价格规则的卖出订单,如果存在卖出价格小于或等于买入价格的订单,则从队列中取出此订单并撮合成一笔交易;如果卖出队列为空或队列头部不满足价格关系,则将买入订单插入买入队列中,由于买入队列是按照价格与时间先后进行排序,所以新插入的订单会经过一次排序插入到买入队列的相应位置。）
  提到上面这些原则，不是为了引入如何设计一个撮合系统的话题，而是通过上面的原则认识到：撮合引擎属于中心化计算与处理。正如我常说一句话：控制要作集中式，业务要作分布式。
去中心化交易所 由于中心化交易所各种缺点：
 暗箱操作 存在跑路风险 政府的管制 资产托管风险
 安全问题，例如黑客盗币 坚守自盗
  去中心化交易具有以下优点：
 更加安全 更好流通性 简单便捷 资产可控  这里下结论：去中心化交易所才是未来。
去中心化交易所现在处于战国七雄争霸时代，未来格局会是怎么样，需要继续观察与跟进。 下面就0x与KyberNetwork展开说明。
0x 目标与定位 0x目标是建立公共开放的交易协议，将协议层和应用层解耦
流程 熟悉流程，有利于理解原理。具体流程如下：
各个流程说明如下：
 Maker授权DEX合约访问账户中TokenA的余额 Maker发起兑换TokenB的订单，订单包含兑换率、过期时间和签名 Maker广播这个订单到网络中，链下orderbook Taker获取订单后，决定执行这个交易 Taker授权DEX合约访问账户中TokenB的余额 Taker提交Maker签名的订单给DEX合约 DEX合约验证Maker签名，订单有效性，包括时间和是否已经完成，然后根据指定的兑换率执行Token转移  从上面的流程可知，整个交易流程是链下广播与链上结算。
评价  专注于协议层，支持各种DApp接入 去中心化治理机制，方便升级与更新，同时不影响DApp与用户 链下广播与链上结算方式具有交易费低，交易速度快等优点 问题：由于订单信息并没有上链，链下广播的订单的有效性问题  参考  0x 白皮书  KyberNetwork 目标与定位 链上的去中心化交易所
系统架构 这里面主要角色如下：
 在网络中发送与接收代币的用户。KyberNetwork的用户包括个人用户、智能合约用户、商家。 为平台提供流动性的（通常多个）储备实体。它可以是平台自己的储备库或者由其他人注册的第三方储备库。根据是否从公众那里获取储备代币，储备库分为两种：公有储备库和私有储备库。 储备贡献者，提供资金分享利润 维持储备、决定兑换率并将该比率反馈给KyberNetwork的储备管理者 KyberNetwork 运营者，负责在网络中添加、删除储备实体以及将代币对列入/移出交易列表  流程 几个主要流程如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gorm小技巧: 如何优雅地创建多个相同的表</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/12/21/golang-gorm/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/12/21/golang-gorm/</guid>
      <description>背景 因为需要bitfinex抓取各种历史交易信息。为了实现可扩展与便于数据管理，在数据架构设计方面满足下面的需求：
 不同的交易对的交易数据放到不同的表上。  方案 方案1 编写sql,通过多条sql语句创建多个不同名字的表。
优点： 1. 理解简单，最容易的方案
缺点：
 如果修改表名称、调整表结构、调整索引，需要重新写sql，如果在线上部署，需要到多台机器上部署与执行，加大出错的概率
 需要额外维护表名称
 不利于docker部署，部署业务sql建立相应表
  总之，最容易的方案，确实最难维护的方案。
方案2 方案1种种不足，让我这个懒人实在不感兴趣。要追求优雅的实现方案。所以就发现下面的方案。
type User struct { Name string Pwd string tableName string } func (u *User) TableName() string { return u.tableName }  看完上面的代码，大家应该会立即明白：原来只需要对表结构对应的结构体定义一种方法 TableName(),就可以实现。
一个十分简单示例代码如下：
package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; _ &amp;quot;github.com/go-sql-driver/mysql&amp;quot; &amp;quot;github.com/jinzhu/gorm&amp;quot; ) type User struct { Name string Pwd string tableName string } func (u *User) TableName() string { // custom table name, this is default return u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从数据库角度看区块链</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/12/21/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%AF%94%E8%BE%83/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/12/21/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%AF%94%E8%BE%83/</guid>
      <description>对比    比较项 集中式数据库 分布式数据库 PoW区块链 bitcoin区块链 Hashgraph     少量的计算 Yes Yes No No Yes   抗DoS No No Yes Yes Yes   不存在SPOF No Yes Yes Yes Yes   加密发送 Yes Yes Yes Yes Yes   可信的时间戳 No No No No Yes   可扩展性 Yes No No Yes Yes   不可修改 No Yes Yes Yes Yes   分布式信任 No Yes Yes Yes Yes   高可用 No Yes Yes Yes Yes    后记 这里只是从数据库的角度来看区块链技术，区块链技术并不是一种数据库技术。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币及莱特币节点连接失败处理</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/11/06/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%8F%8A%E8%8E%B1%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%A4%84%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/11/06/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%8F%8A%E8%8E%B1%E7%89%B9%E5%B8%81%E8%8A%82%E7%82%B9%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%A4%84%E7%90%86/</guid>
      <description>问题描述 节点进程起来后，同其他的节点连接失败。
2017-11-14 08:03:36 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:37 connect() to 66.178.182.35:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:38 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:39 connect() to 66.178.182.35:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:40 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:41 connect() to 104.236.211.206:19335 failed after select(): Connection refused (111) 2017-11-14 08:03:42 connect() to 66.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacOS上设置终端代理</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/11/03/2017-11-03-mac-tem-proxy/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/11/03/2017-11-03-mac-tem-proxy/</guid>
      <description>由于20-1大的原因，各种梯子损失惨重。自己也只好自己动手搭建VPS。关于如何搭建梯子这里暂不描述。
说明 下面的操作是建立在成功搭建VPS基础上
步骤 查看代理端口 代理客户端使用Shadowsocks-NG-R8,它解决了一个长久以来的痛点，Shadowsocks没有HTTP代理，导致需要使用polipo等软件进行协议转换。
第一步：选择HTTP代理设置 第二步：点击查看 设置代理命令 vim打开vim ~/.bash_profile 在尾部添加如下内容： alias proxy-on=&#39;export http_proxy=127.0.0.1:1087;export https_proxy=$http_proxy&#39; alias proxy-off=&#39;unset http_proxy;unset https_proxy&#39;  修改立即生效: source ~/.bash_profile 测试 Michaels-iMac:~ eric$ proxy-on Michaels-iMac:~ eric$ go get -u google.golang.org/grpc package golang.org/x/net/context: golang.org/x/net is a custom import path for https://go.googlesource.com/net, but /Users/eric/go/src/golang.org/x/net is checked out from https://github.com/golang/net package golang.org/x/net/http2: golang.org/x/net is a custom import path for https://go.googlesource.com/net, but /Users/eric/go/src/golang.org/x/net is checked out from https://github.com/golang/net package golang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说智能合约</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/11/01/about-smartcontract/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/11/01/about-smartcontract/</guid>
      <description>智能合约 智能合约伴随了以太坊出现的而诞生，是以太坊最大的亮点，以其在ICO的广泛地应用而被熟知。其定义是： 智能合约是存储在区块链网络中的一段代码。它界定了各方使用合约的条件，在满足合约条件下某些机器指令被执行。
特征 智能合约具有自治、自足、去中心化三个特征： 自治是指一旦启动便不受任何干预，忠实按照既定程序执行； 自足是指程序可以自主控制其计算所涉及的资源，比如有权限调配参与者的资金和财产； 去中心化是指它不依赖某个单独的服务器，而是由分布式网络的节点共同支持运行
意义  提供可信第三方，具有高可用、不可修改、去中心化等特点 区块链的商业范围从货币扩展到全部数字化的价值，如比特币应用局限在数字货币领域，有了智能合约，以太坊平台上诞生cryptokitties杀手级应用 未来AI进入很多应用领域，智能合约为机器经济提供法律，为机器经济协作提供合约工具 智能合约实现价值交易与处理，而不是比特币仅提供一个价值传输的网络 对于社会来说，智能合约的代码即法律(code as law)特性有利于减少欺诈，降低成本，提高效率  问题与未来 先谈问题，现在的智能合约，以以太坊为例，存在以下问题：
 工具缺乏 合约安全性与正确性保证取决于开发人员对技术与业务的理解与认识 基本上无合约治理 合约成本高 由于可信数据的不足，应用范围受限 合约编程语言小众（好消息是EOS已经在尝试在其智能合约支持c++标准库）  现阶段智能合约最成功的应用有两个：
 ICO cryptokitties  结合现实，问题及其意义，智能合约的威力还没有发挥出来，未来随着区块链平台的发展与进步，区块链+智能合约必定成为支撑价值互联网的基石。
最后，智能合约带来更多信任让社会更加高效与美好。
参考  cryptokitties  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)
（end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这也许是最快的搭建博客网站的方式</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/27/website-fast-build/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/27/website-fast-build/</guid>
      <description>前言 搭建个人博客有很多方式，如wordpress，jekii, hexo，个人DIY;
本文主要介绍另一种方案: hugo+caddy
建一个网站要要做哪些事情 这里分解如下：
 网站前端 网站后端 域名 主机 部署 维护  下面就这些方面以自己搭建ipds.top网站为例说明。
网站前端 对于前端，个人能力与经历有限，缺少DIY能力，那就是找主题模板，经济有效。 就IPDS 由于对golang的热爱，后端选择hugo。那么主题有以下选择：
 直接从gohugo 中查找 github中查找
  个人采用的主题是icarus
网站后端 如上面所说，后端选择hugo。
这里讲一下主要碰到问题。
版本问题  hugo版本不要使用apt-get命令直接的，防止hugo版本过低 个人使用版本如下  root@BC:~# hugo version Hugo Static Site Generator v0.31.1 linux/amd64 BuildDate: 2017-10-14T22:10:38+08:00  参数 常见的参数配置如下：
hugo server --baseUrl=https://blog.ipds.top/ --appendPort=false  小结 这里要宣传一下hugo，采用hugo具有如下优点：
 有不错可用的主题 简单好用 社区不断更新与发展 内容可以保存到内存，访问速度快  域名 从阿里云注册一个top域名。 这里要吐槽一下阿里云，注册域名不提示域名一定要认证后才能用。（因为我的ECS买的是香港的，买完测试后也确认可用，过几天一看居然不能用）
主机 主机采用阿里云ECS，地点在香港。 在香港最大的好处就是解决了墙的问题。
部署 反向代理 方案1： 大家熟知的nginx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评2-以太坊</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/21/blockchain-ethernum/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/21/blockchain-ethernum/</guid>
      <description>以太坊  一台超级计算机 现阶段最好的数字货币 继承比特币的区块链技术，同时引入了超级亮点：智能合约，让信任成为可能 以太币正在成为区块链经济中的石油 按交易次数计算数字货币交易市场一半以上，如下图所示  有以下问题： 交易速度慢，最大的问题，也是被容易被EOS挑战与冲击的地方 帐本体积大 隐私问题 链上的可信数据太单一，只有交易数据，制约智能合约的应用范围
 以太坊sharding方案，加大了系统的复杂性，也带来了一些安全问题
 不得不关注与小心的以太坊安全问题，例如DAO问题
 ICO是以太坊上最成功的应用
 CryptoKitties是以太坊上最让人鼓舞的Dapp
 以太坊有优秀团队与成熟开放的社区
 以太坊会不断地进化与成熟，以太坊未来可期
  参考  ethereum CryptoKitties plasma  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链项目点评1-比特币</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/20/blockchain-btc/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/20/blockchain-btc/</guid>
      <description> 比特币  数字黄金，但是并比黄金好很多 区块链技术始祖 PoW共识是比特币技术最大的创新 将激励与竞争引入到机器，符合经济学原理 让财富最大程度上属于个人 比特币的信用来源数学, 来自于密码学，比特币是数学保护的财富 现阶段易涨难跌 去中心化是把双刃剑 技术并无罪，罪在人性 无国界，这是比特币坚强的重要因素 比特币不是泡沫，是共识的数字化 比特币财产的转移是一种基于多数人见证所达成的共识 比特币是一个英勇的挑战者，挑战法币，有强大的潜在的敌人，政治不正确，可能会受到强大的政治打压 点燃数字货币的星星之火，新方向的领航者与开拓者，但是并不完美 完成历史使命的传递，比特币最终会消失 IFO对于比特币来说一场分裂，并且带来安全问题（重放攻击），相同的地址影响体验 安全问题一直存在，聪明强大的AI是否带来致命一击呢 比特币价格与google搜索指数之间的关系，如下图  这张图表明比特币越来越受欢迎，且是用钱来投的票。
参考  bitcoin源码 bitcoinABC wiki developer-documentation  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Read</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/02/read-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/02/read-post/</guid>
      <description>评分说明 ☆☆☆☆☆，五星，经典之作，强烈推荐
☆☆☆☆，四星， 适合大众需求，推荐
☆☆☆，三星 不错，看个人口味与需求
☆☆，二星 不推荐
☆，一星 强烈不推荐，得不偿失，存在严重误导
C/C++方面  《C与指针》 ☆☆☆☆☆，五星 入门推荐，不要上国产参考书的当 《 C陷阱与缺陷》 ☆☆☆☆☆，五星 帮你避开常见C语言坑 《C专家编程》 ☆☆☆☆，四星 《C++沉思录》 ☆☆☆☆，四星 C++ 进阶之道 《C++ Prime Plus》 ☆☆☆☆，四星 C++ 入门必备，讲解详细  Python  《Python 基础教程》☆☆☆☆☆，五星 个人觉得最佳Python入门学习材料，打好基础就用google，github来解决问题  Go  《Go程序设计语言 英文版》☆☆☆☆，四星  Rust  《The Rust Programming Language》 ☆☆☆☆，四星 2019  设计模式  《Head First 设计模式 中文版》  计算机基础  《深入理解计算机系统 第2版》 ☆☆☆☆☆，五星 请精读且多读几遍，计算机基础方面读这一本书就可以了。 《计算机程序的构造和解释》 ☆☆☆☆☆，五星 2018  网络编程  《TCP/IP 详解 卷1：协议》 ☆☆☆☆☆，五星 《UNIX 网络编程》 ☆☆☆☆，四星 《Linux 网络编程》 ☆☆☆，三星  数据结构与算法  《算法导论》 《数据结构 C语言版》  Linux  《鸟哥的Linux私房菜》 ☆☆☆☆，四星 Linux操作入门参考 《深入理解Linux 内核架构》 《精通Linux驱动程序开发》 《Linux内核设计艺术》 《The Linux Programming Interface Handbook》  云计算  《Software Defined Networks》 ☆☆☆☆，四星 偏架构，需要一定基础与背景 《腾云 云计算和大数据时代网络技术揭秘》 ☆☆☆☆，四星 通俗易懂地解释网络新技术</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Share</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/02/share-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/02/share-post/</guid>
      <description>科普  图解计算机科学 Why does time pass? | The Economist A MUST SEE!!! The Most Eye Opening 10 Minutes Of Your Life | Dr. Bruce Lipton Why Do Computers Use 1s and 0s? Binary and Transistors Explained. See How a CPU Works How do computers read code? 100 Amazing How-To Sites to Teach Yourself Anything  数学  The Map of Mathematics  经济  经济机器是怎样运行的(文字版) 经济机器是怎样运行的 (时长30分钟) Ray Dalio  工具 VS Code  VS Code Top-Ten Pro Tips VS Code: The Last Editor You&amp;rsquo;ll Ever Need  chrome  vimium Google Translate Plus   信息 搜索  15 Ways to Search Google 96% of People Don’t Know About  网站  10 Useful Websites You Wish You Knew Earlier!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slide</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/10/02/slide-post/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/10/02/slide-post/</guid>
      <description> 2017  高性能服务器设计与优化(High performance server design and optimization) Golang基础 比特币介绍-技术基础篇  2018  数字货币钱包产品定位与战略.pdf 下一代互联网基础：IPFS.pdf  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPFS与下一代网络安全</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/09/21/2017-09-21-ipfs-sec/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/09/21/2017-09-21-ipfs-sec/</guid>
      <description>IPFS 先简单说一下IPFS。 IPFS是点对点协议InterPlanetary File System的简称，它是一个面向全球的、点对点的分布式版本文件系统，试图将所有具有相同文件系统的计算设备连接在一起。它用基于内容的地址替代基于域名的地址，也就是用户寻找的不是某个地址而是储存在某个地方的内容，不需要验证发送者的身份，而只需要验证内容的哈希，通过这样可以让网页的速度更快、更安全、更健壮、更持久。IPFS目标是未来将替代HTTP。
IPFS主要技术，用下面这张图说明：
IPFS与安全 整个IPFS涉及很多方面的内容，这部分具体看一下IPFS对网络安全的影响。首先从DDOS防攻击展开，IPFS应对DDOS攻击主要如下： 1. 道哥在弹性安全网络中表达过DDOS存在的原因就是现在互联网严重依赖存在三大问题的DNS系统,而在IPFS中通过内容寻址方式绕开了DNS 2. IPFS底层网络是基于DHT，拥有大量节点的P2P网络，天生适合内容的分布式读写（PS：P2P网络安全需要另行考虑） 3. 内容签名，通过加密加大攻击的难度与成本
上面的这些作法，很符合经济原理。DDOS存在主要经济学原因是DDOS获得的收益远大于DDOS的投资；IPFS的上述特点直接提高DDOS的成本。
比较 上一篇分析了道哥的提出的弹性安全网络设想。那么，就在这里搞事情，对比一下两者。
 道哥和Juan Benet都是杰出的技术人员及创业者，富有远见 作为安全出身的道哥的出发点解决网络安全问题主要是DDOS安全攻击问题，而IPFS目标如下：We believe the internet has become humanity&#39;s most important technology. We build protocols, systems, and tools to improve how it works. Today, we are focused on how we store, locate, and move information.
 IPFS是一种去中心化技术，而弹性安全网络接入技术可以是一种大规模的云计算技术（中心化技术）。
 IPFS没有网络访问控制功能，自由开放；弹性安全网络有网络访问控制能力，方便监管与控制
 IPFS是从数据角度来解决问题（解决数据分布，版本，访问，权限控制等）,弹性安全网络从网络安全的角度来解决问题
 IPFS开放源码，弹性安全网络没有开源，开源的IPFS体现了去中心化技术的态度
 IPFS现网运行，弹性安全网络在游戏盾中得到应用与实践，两者都有很长的路需要走
 IPFS目标是取代HTTP,同时兼容HTTP，弹性安全网络将应用场景定位在非域名类的IP网络
 IPFS对现有应用冲击很大，因为去中心化应用及基础设施（如去中心数据库）还在起步阶段；弹性安全网络考虑基于现有云计算（大规模中心化技术）应用作为出发点一种网络安全的解决方案，能够兼容云计算应用。
 IPFS支持端对端加解密，保证数据的隐私。弹性安全网络不涉及这方面内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于弹性安全网络一点思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/09/20/2017-09-20-next-network/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/09/20/2017-09-20-next-network/</guid>
      <description> 作为网络研发出身的我，从事网络研发时间也最长，一直也关注道哥的微信公众号。
下面就对道哥的提出弹性安全网络一些总结与思考。
弹性安全网络 具体从以下几个方面解读弹性安全网络。
来源 弹性安全网络这个设想来自阿里云游戏盾这个产品，而这个产品解决的问题就是如何解决DDOS问题。
以前解决DDOS问题，很多厂商就是以暴制暴，准备大量带宽，抗住攻击流量，这种方式有以下问题：
 流量成本高 万一没有抗住，服务会中断 业务局限于一个数据中心，目标明显，容易受攻击（将鸡蛋放到同一个篮子）
  而在游戏盾产品采用另一种方式来解决问题，主要要点如下：
 首先，业务访问支持多IP解析，分散流量（狡免三窟） 第二就是应对攻击，支持业务地址迁移，地址迁移难点就是如何快速通知到各个用户（你打我，我就闪）  定义  弹性安全网络是将DDoS防御前置到网络边缘处。但是，未来真正要做的事情是通过端到端的连接，通过风险控制技术，重新构建一个干净的、安全的互联网
 目标  弹性安全网络真正想要去做的，是替换掉整个互联网最核心的心脏，替换掉DNS，从而让网络变得有弹性，能够快速调度资源，形成一个全新的网络架构。
弹性安全网络技术，不是为某一个客户设计的，它是为整个互联网设计的。
 DNS三个问题  DNS是互联网的心脏
第一个，是DNS完全解析的时间过长，这是整个DNS使用中遇到的一个非常大的痛点。
第二个问题是今天DNS Server软件中的解析数遇到了瓶颈，没有办法一个名字解析到几千个、甚至上万个，甚至未来十几万个不同地址。一个名字可能最多也就解析到十几个或几十个地址就不能再扩大了。这种瓶颈限制了我们的一些能力拓展。
第三个就是，原本可以基于DNS去实现的一些安全机制，比如风险控制，并没有建立起来。其实也比较好理解，在互联网1.0时代并没有如今天这般强大的数据能力和计算能力。
 实现 文中并没有提及具体的实现，主要要点是： 1. 基于大数据的足迹库 2. 基于人工智能的快速识别能力
3. 分布式的统一网络访问入口，取代DNS，具体细节未知
未来  主要机会就是在IoT和移动互联网，因为这两者实际上是没有DNS的需求的
 总结 道哥的弹性安全网络，是一个伟大的构思。
弹性安全网络出发点主要是解决DDOS问题。
主要目标应用于IOT和移动互联网。
弹性安全网络思考主要出发点是如何应对网络攻击，主要从两个角度出发： 1. 如何快速应对攻击 2. 如何利用技术（大数据，人工智能等）识别攻击
参考  弹性安全网络 &amp;ndash; 构建下一代安全的互联网 IPFS与下一代网络安全  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊私链智能合约实践</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/08/24/2017-08-24-ethereum-start/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/08/24/2017-08-24-ethereum-start/</guid>
      <description>环境说明  操作系统: macos.10.12.1 geth版本：1.5.9 solc版本：0.4.15
  实践 1. 启动本地geth节点 Michaels-iMac:wallet eric$ geth --rpc --rpcaddr 127.0.0.1 --rpcport 8545 --dev --datadir myethchain  如上操作后，geth console输出如下：
I0824 17:28:57.448455 p2p/server.go:340] Starting Server I0824 17:28:59.554115 p2p/discover/udp.go:227] Listening, enode://04697f62537244ee34aea28e613530a1f46a64de75d8174d963c9ca0c2e6b96d4aa756ef7a33e269de1b7c088163835b72dda8f4dea712cf39569db4e8d8e43a@[::]:54798 I0824 17:28:59.554264 p2p/server.go:608] Listening on [::]:58245 I0824 17:28:59.554324 whisper/whisperv2/whisper.go:176] Whisper started I0824 17:28:59.570668 node/node.go:341] IPC endpoint opened: /Users/eric/wallet/myethchain/geth.ipc I0824 17:28:59.581423 node/node.go:411] HTTP endpoint opened: http://127.0.0.1:8545  同时也创建在当前目录创建目录myethchain，其结构如下：
Michaels-iMac:wallet eric$ tree myethchain/ myethchain/ ├── geth │ ├── LOCK │ ├── chaindata │ │ ├── 000002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊开发环境问题记录</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/08/22/2017-08-22-ethereum-cannot-getsolidity/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/08/22/2017-08-22-ethereum-cannot-getsolidity/</guid>
      <description>说明 主要记录以太坊开发环境过程出现的问题
getCompilers返回失败 问题描述 在搭建以太坊开发环境过程中，出现下面的错误信息：
Welcome to the Geth JavaScript console! instance: Geth/v1.6.7-stable-ab5646c5/darwin-amd64/go1.8.3 modules: admin:1.0 debug:1.0 eth:1.0 miner:1.0 net:1.0 personal:1.0 rpc:1.0 shh:1.0 txpool:1.0 web3:1.0 &amp;gt; web3.eth.getCompilers() Error: The method eth_getCompilers does not exist/is not available at web3.js:3104:20 at web3.js:6191:15 at web3.js:5004:36 at &amp;lt;anonymous&amp;gt;:1:1  问题原因 geth版本编译不在gopath目录下编译
解决方法 在gopath目录重新编译即可
Michaels-iMac:wallet eric$ geth attach ipc://Users/eric/wallet/privchain/geth.ipc Welcome to the Geth JavaScript console! instance: Geth/v1.5.9-stable-a07539fb/darwin/go1.8.3 modules: admin:1.0 debug:1.0 eth:1.0 miner:1.0 net:1.0 personal:1.0 rpc:1.0 shh:1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>slice复用的陷阱</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/07/28/2017-07-28-slice-trap/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/07/28/2017-07-28-slice-trap/</guid>
      <description>前言 先下结论：slice复用得当心，引用不当深埋雷。如若复用请分叉，分叉之后再使用。
问题 先看一下代码吧
package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; ) func a() { x := []int{} x = append(x, 0) x = append(x, 1) // commonTags := labelsToTags(app.Labels) y := append(x, 2) // Tags: append(commonTags, labelsToTags(d.Labels)...) z := append(x, 3) // Tags: append(commonTags, labelsToTags(d.Labels)...) fmt.Println(y, z) } func b() { x := []int{} x = append(x, 0) x = append(x, 1) x = append(x, 2) // commonTags := labelsToTags(app.Labels) y := append(x, 3) // Tags: append(commonTags, labelsToTags(d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux进程诊断小结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/05/10/2017-05-10-linux-process-diagnose/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/05/10/2017-05-10-linux-process-diagnose/</guid>
      <description>日常工作中最常见问题是如何诊断一个进程运行过程中出现的问题，下面的总结从进程诊断的角度来展示，而是不从工具与命令角度来展示，进程诊断是工作的主体，工具与命令只是工具。
进程信息 获得进程PID 方式一：
root@iZ2ze9qnmldt4l3l82gtviZ:~# pidof tmsf-zc 2064  方式2：
root@iZ2ze9qnmldt4l3l82gtviZ:~# ps -ef | grep tmsf-zc root 2064 1 0 Mar17 ? 02:24:25 ./tmsf-zc root 7596 7288 0 15:07 pts/4 00:00:00 grep --color=auto tmsf-zc root@iZ2ze9qnmldt4l3l82gtviZ:~#  查看进程线程个数 及对应PID root@iZ2ze9qnmldt4l3l82gtviZ:~# ps -efL | grep tmsf-zc root 2064 1 2064 0 5 Mar17 ? 00:00:00 ./tmsf-zc root 2064 1 2066 0 5 Mar17 ? 01:04:46 ./tmsf-zc root 2064 1 2067 0 5 Mar17 ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用golang present工具制作presentation</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/05/10/2017-05-10-golang-present/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/05/10/2017-05-10-golang-present/</guid>
      <description>依赖  依赖golang的开发环境  安装 present工具在golang.org/x/tools中，依赖golang.org/x/net包,安装过程如下：
root@ia-VirtualBox:~# go get golang.org/x/net root@ia-VirtualBox:~# go get golang.org/x/tools root@ia-VirtualBox:~# go install golang.org/x/tools/cmd/present  安装结束后查看present位置
root@ia-VirtualBox:~# which present /usr/local/go/bin/present  slide文件语法 具体参考准官方文档
生成slide root@ia-VirtualBox:/share/gocode/src/github.com/pcrawfor# present golanguk/talk.slide 2017/05/09 23:53:15 Open your web browser and visit http://127.0.0.1:3999 2017/05/09 23:57:19 accepting connection from: 127.0.0.1:50852  共享slide 通过http选项指定外部访问地址
root@ia-VirtualBox:/share/gocode/src/github.com/pcrawfor# present -http=&amp;quot;192.168.56.5:3999&amp;quot; golanguk/talk.slide 2017/05/10 00:02:47 WARNING! WARNING! WARNING! The present server appears to be listening on an address that is not localhost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于系统设计的一些想法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/04/08/2017-04-29-about-system-design/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/04/08/2017-04-29-about-system-design/</guid>
      <description>前言 学习了google，facebook等国际一流大厂的开源方案，也研究了国内BAT的一些设计案例，在平时工作自然也少不了一些系统设计的工作，想写一些自己的想法，同时也帮助自己梳理一下思路，实现自己的系统设计的套路。
其实就是这一句话：立足需求与业务，利用工程与技术，得到最合适的tradeofff，追求更简单的设计与方案，以此不断推进系统的演化。
下面对这句话展开说明（当然，下面是一堆费话，只是为了解决自己的不吐不快而已罢了）。
立足需求与业务 套用一句话：一切脱离需求的设计都是耍流氓。这里不进行具体案例分析，主要从以下角度来细化需求，提供思考的方向。
用户角度  performance（性能）
 availability（可用性） usability（易用性） security（安全性）  研发角度  maintainablity （可维护性性） protability（可移植性） reusability（可重用性） scalable(可扩展性) testability（可测试性）  商业与市场角度  time to market（及时发布推向市场） cost and benifits（成本和收益） projected life time （产品生命周期） targeted market（目标市场） integration with legacy system (系统集成) roll back schedule （回退时间表）  KISS(Keep It Simple, Stupid) 有太多的例子，说明追求简单与遵循简单的设计原则的重要性，最典型就是unix的设计哲学成就伟大的linux的操作系统。
什么是简单的系统设计呢？ 这是需要不断思考的问题，举个例子说明吧；在GFS实现中，针对client向chunk server写文件失败的问题，GFS的作法是直接返回失败，由client决定是否重写，这种作法就是聪明的简单之举。
简单并不是随手可得的。关于这个可以参考rob pike，golang发明人之一的这篇演进： Simplicity is Complicated
下面借此说明以下几个问题？
 什么是简单？  简单很难定义，还是举例说明吧 追求简单并不是单纯追求技术实现上的简单。简单追求是使用的简单，因为使用是高频，实现可能只有几次，例如上面演进谈到的GC,实现并不简单，想出这个GC算法就相当困难，实现那就更难了，但是有了GC，我们用golang编程的时候就不需要像C/C++那样关心内存的申请释放，再也不用担心踩内存的问题了，专心于设计与业务，给程序员带来了简单。（以我自己为例，学会了golang，我写代码都写得多，之前只会C/C++时候，业余时间主要是阅读代码，写代码都是工作驱动）
另外还有一点，简单是先实现，再改进，例如golang的GC算法一开始并不好，GC导致应用 延迟大，到了1.5才有改进
 如何实现简单？  演进中const同c语言定义一个常量不一样，不需要关心类型，在生活中一般人说数字2017除了程序员谁关心它是整型数还是浮点数啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阿里云ECS基本安全检查小结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/04/08/2017-04-08-ecs-basic-sec-check/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/04/08/2017-04-08-ecs-basic-sec-check/</guid>
      <description>背景 查看阿里云ECS服务器日志发现如下：
type=USER_AUTH msg=audit(1491669519.156:15631): pid=22938 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=PAM:authentication acct=&amp;quot;deploy&amp;quot; exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=123.57.245.163 addr=123.57.245.163 terminal=ssh res=failed&#39; type=USER_LOGIN msg=audit(1491669519.156:15632): pid=22938 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=login acct=28696E76616C6964207573657229 exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=? addr=123.57.245.163 terminal=sshd res=failed&#39; type=USER_LOGIN msg=audit(1491669587.368:15634): pid=22940 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=login acct=28756E6B6E6F776E207573657229 exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=? addr=123.57.245.163 terminal=sshd res=failed&#39; type=USER_LOGIN msg=audit(1491669587.368:15635): pid=22940 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=login acct=28696E76616C6964207573657229 exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=? addr=123.57.245.163 terminal=sshd res=failed&#39; type=USER_AUTH msg=audit(1491669589.420:15636): pid=22940 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=PAM:authentication acct=&amp;quot;deploy&amp;quot; exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=123.57.245.163 addr=123.57.245.163 terminal=ssh res=failed&#39; type=USER_LOGIN msg=audit(1491669589.420:15637): pid=22940 uid=0 auid=4294967295 ses=4294967295 msg=&#39;op=login acct=28696E76616C6964207573657229 exe=&amp;quot;/usr/sbin/sshd&amp;quot; hostname=?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些正在追赶互联网潮流的用户</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/03/27/2017-03-27-help-internet-available-more-people/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/03/27/2017-03-27-help-internet-available-more-people/</guid>
      <description>引子 在一家推拿店里，排队等叫号，遇到一个五十多数大叔，下面是我们之间的对话：
大叔： 小伙子，帮我看一下怎么连接wifi？
我： 好的。
（他把手机给我，我弄好，把手机给他）
我： 大叔，你连接wifi要看视频吗？
大叔：不是的，我看直播
我：（有点吃惊，直播一般不是年轻人看的吗？）那你用什么软件看直播？
大叔将手机拿过来，对我说：我秀
我：这是哪家直播？
大叔：人人网旗下的，我还有来疯直播，youku下面的，还有快手
我：想不到连你们都喜欢看直播，我一直以为只有年经人才爱看直播
大叔： 下班后时间比较多，电视剧不好看，就看直播了
想到前几天快手E轮融资3.5亿美元，就有下面的感想。
互联网还有哪些没有覆盖到人群？ 上面引子的大叔虽然算是互联网用户，也只能是入门了，对于使用过程中一些wifi设置，app设置还是没有掌握。
中国有14亿人口，网民有7亿，还有7亿不是网民，在这7亿中除了一些小孩子（高中生现在有相当一部分都有手机了）有相当一部分人，还是希望赶上互联网这躺车，他们不希望成为那些被抛弃的少数人，例如家里的一个伯母会主动让妈妈教她如何使用微信聊天。
这里主要是想得出一个这样的人群：
 50岁以上使用手机，却没有使用智能手机的人群，帮他们跨过手机进入智能手机应该不是很难的事情,毕竟会使用手机升级到使用智能手机也不是件很难的事情。（Ps：当这些用户转化互联网用户，视频是他们第一消费内容， 这个用户群体有多大呢？ 快手主动满足三四线城市的“低俗”用户，到现在收割大量用户，E轮3.5亿融资）  互联网产品如果要覆盖更多的人群要做些什么？ 简单表达如下： 1. 追求产品更简单，打开app各个功能入口一目了然 2. 生活化的内容，例如快手定位为生活分享平台 3. 智能的推荐算法，例如今日头条在三四线及以下城市得到大量的使用，占据大量的用户时间 4. 针对性优化，手机有老人机，app也可以针对性优化，视频只会wifi下载和播放，字体变大 5. 剩下的，相信各位产品经理会有更深入的思考。
不要忘记那些正在追赶互联网潮流的用户，用技术与产品帮助他们上车吧！
希望未来让更多人享受到互联网技术和产品带来的便利。
参考  2017各省网民人数公布，总数7亿，看你们省多少人  （end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LeetCode</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/03/18/leetcode/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/03/18/leetcode/</guid>
      <description>数据结构与算法实践</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go的50度灰补充--http response只能读一次</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/20/2017-02-20-go-case-1-my-shadeofgo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/20/2017-02-20-go-case-1-my-shadeofgo/</guid>
      <description>问题 还是从代码开始吧
func fetch(url string) { tlsConfig := &amp;amp;tls.Config{ InsecureSkipVerify: true, } transport := &amp;amp;http.Transport{ TLSClientConfig: tlsConfig, } client := http.Client{Transport: transport} resp, err := client.Get(url) if err != nil { fmt.Println(err) &amp;lt;-time.After(300 * time.Second) go fetch(url) return } buf, err := ioutil.ReadAll(resp.Body) if err != nil { fmt.Println(&amp;quot;fetchyh:&amp;quot;, err) return } save(buf) //保存html到文件 defer resp.Body.Close() // http to doc doc, err := goquery.NewDocumentFromResponse(resp) if err != nil { fmt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TCP连接下载文件失败，也许该看看这篇文章</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/16/2017-02-16-tcp-slow-down/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/16/2017-02-16-tcp-slow-down/</guid>
      <description>体验一下标题党，现在自媒体横行，容我也放肆一回（多了我也不行，替自己码字能力捉急）！
另起一行，到此为止，进入正题
缘起 最近通过uc浏览器下载apk的时候，偶尔出现下载apk，下载了60%左右卡住，想到以前看到这篇文章：The curious case of slow downloads（PS：毕竟这个问题不是常出现，就算一次下载失败，反正可以重新下载，总能下载成功的）
说明 由于本人英文水平有限，翻译水平更是不足，就不具体翻译上面的文章，仅作简单说明，更深的理解请阅读The curious case of slow downloads
问题描述 Cloudflare是美国一家CDN厂商，他们的工程师发现下面的问题： &amp;gt;一些下载速度很慢的连接被突然关闭，导致用户下载失败
 这些连接不是客户端主动关闭，而是服务端主动关闭的
 问题原因 原文有具体解决这个问题详细过程，还是值得一看，这里不作描述。
在满足如下条件情况下会出现下载失败：
 socket发送缓冲区可用空间低于缓冲区总大小的三分之一 用户下载速度不能达到在60秒内使该socket发送缓冲区可用空间超过缓冲区总大小的三分之一
 nginx配置项send_timeout对应值为60秒  当满足上述条件，当60秒超时后，nginx会关闭该连接
这里大家可能有一个问题，网速慢也会不断发送，怎么会超时出现关闭连接？
这里有一个普遍的误解：认为send像recv那样，每发送成功一个都上报epoll事件（以linux为例）,而实际send上报epoll事件条件如下：
 send buffer有可用发送空间
 进入发送队列的数据一定要低于LOWAT的设置值（注意：linux 内核2.6版本没有这个限制，linux 内核4.5版本以上有此条件，其他版本情况未知） 发送缓存区的可用空间一定要超过大于发送空间的已使用的空间的二分之一  其中第三个条件对应内核代码如下：
unsigned int tcp_poll(struct file *file, struct socket *sock, poll_table *wait) { unsigned int mask; struct sock *sk = sock-&amp;gt;sk; struct tcp_sock *tp = tcp_sk(sk); sock_poll_wait(file, sk-&amp;gt;sk_sleep, wait); if (sk-&amp;gt;sk_state == TCP_LISTEN) // 侦听状态，进入listen poll，即检查侦听socket的accpet队列是否为空 return inet_csk_listen_poll(sk); /* Socket is not locked.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网在农村-用户</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/03/2017-02-03-coutry-internet-user/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/03/2017-02-03-coutry-internet-user/</guid>
      <description>上一篇从电和物理网络两个方面说明自己所看到的农村互联网基础设施情况。这一篇就看看在农村的互联网用户的一些情况。 根据对app使用情况分为以下几种情况：
 基本不使用智能手机 需要引导使用智能手机 自主使用智能手机一些应用 自主使用智能手机大多数应用  基本不使用智能手机 代表人物：大伯父，大伯母
出生年代：50年代
教育背景：小学未毕业
相关经历：基本上很少去城市，只去县城
需要引导使用智能手机 代表人物：爸爸，妈妈
出生年代：60年代
教育背景：爸爸初中未毕业，妈妈小学未毕业
相关经历：爸爸曾经外出在浙江，江苏打工；妈妈由于晕车基本一直在老家，只有去年去一趟南京
引导环境：三个孩子都上过大学，使用智能手机是妹妹教他们使用
使用情况：爸爸把手机当成他的电视，使用手机大部分时间就用爱奇艺看电视剧（他看什么电视剧呢？这个等以后多了解其他用户再写），妈妈主要用微信聊天，聊天主要语音，不会打字聊天，反正我她用的很溜，经常用
自主使用智能手机一些应用 代表人物：堂叔
出生年代：1974年
教育背景：初中未毕业
相关经历：有一段时间浙江打工经历，近三年没有外出打工
引导环境：无
使用情况：自主使用微信，酷我音乐等app，但是还不会下载音乐MV,由于信息的原因未使用网易云音乐
自主使用智能手机大多数应用 代表人物：堂兄
出生年代：1979年
教育背景：初中毕业
相关经历：长年在苏州打工
引导环境：无
使用情况：主流app都有使用（微信，qq， 淘宝， 百度搜索，腾讯新闻，腾讯视频等等），但是有一点就是互联网金融应用不怎么使用，原因主要都是对钱不放心，一直都是把存到银行，对于把钱存在余额宝和微信从心理对安全有一些疑惑
总结 这样用户基本有以下特征：
 教育程度低（时代与历史的原因），其实他们都很勤劳善良，互联网产品的使用门槛确实对于他们来说有些高 互联网潮流的落后者或者抛弃者（望见谅：想不出更好的表达） 对互联网依赖性远低于年轻人（35岁以下），所以对于第二点反过来也可以说是他们抛弃了互联网 对于互联网应用以满足生活需求为主，只会使用少量的app，例如微信等聊天工具，爱奇艺等视频应用。。。 App推广成本高，但是这些用户一旦学会用使用则粘性大，不会轻易选用其他可以替换的app  （End）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网在农村-基础设施</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/02/2017-02-02-coutry-internet-infra/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/02/2017-02-02-coutry-internet-infra/</guid>
      <description>说明 老家在安徽省安庆市的一个小山村里，作为一名互联网从业人员，这次回家特地花了一点心思来观察家乡的互联网应用情况。
这是第一篇，先看农村互联网基础设施情况，上网要有电，要有接入网络，所以下面内容分为两个方面：
 电 物理网络  电 电这一部分是我要大力吐槽的，拿除夕晚上来说，来电，断电，来电，断电。。。这样的循环至少五次，原因大概有下面这些：
 功率不足，除夕晚上电视，家家晚上都把自己家的灯点亮（家乡的风俗习惯） 电工技能水平有限 农村电力基础本身就差 农村有一些人家的线程本身就有问题，例如老化，漏电，甚至还有偷电的行为  除此之外，发现大多数人对于服务质量也没有意识，对于突然的停电也习以为常，毕竟大部分一直在生活在这里，不知道外面的供电服务是什么情况。
物理网络 物理网络分为两个方面来写吧：
 固定宽带 移动网络  固定宽带 固定宽带基本在10年到17年这七年的时间实现从无到有，从ADSL到光纤接入的发展。了解情况如下：
 接入方式：光纤接入与ADSL并存，新接入方式以光纤为准 网络速度：光纤接入可以达到50M，个人在家使用与在杭州感觉不到什么差异，相反网络还更好一些，这主要可能是开通网络人数不多吧 接入高可用性：在家这十天左右的时间内基本没有出现连接不上的情况 接入费用： 我家的套餐是1500包两年电信套餐，与城市相差无异 网络开通率：了解到一个40户左右的村民小组只有4户开通宽带，开通率才10%左右  移动网络 07年放假回家，当时号称移动信号最好的移动手机回家基本上没有信号，要选好位置，作好姿势才能蹭到黄冈的移动网络，发短信，收短信变成一个十分美好的事情，现在回想起来还能感觉到那一刻自己的心情的美好：有信号真好。慢慢地几年内（具体时间已经记不清楚了）移动基站来了，电信基站来了，联通基站也来了
15-16两年4G商用，想想也知道，这里还是3G，移动网络的速度正如段子所说：
 2G看苍井空.txt，3G看苍井空.jpg，4G看苍井空.avi
 这里速度当然不利于农村互联网喜欢的视频应用的使用。
总结 虽然农村基础设施大大落后城市，但是进步迅速，想想在2010年村里才刚开始有ADSL接入，到现在支持50M光纤接入，在网速方面与城市基本上没有区别。希望今后能够网络连接可靠性方面有较大的进步，这样一年当中有一段时间在老家工作也是不错的，空气好，安静适合思考，而且还能吃到妈妈做的美食。
最后再说明，这是自己的片面之词，写出来仅是记录一下自己见到的一些真实情况，为以后观察提供一个参考。
（end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从C语言epoll编程到go net实现分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/09/10/2016-09-10-from-cepoll-to-go-net/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/09/10/2016-09-10-from-cepoll-to-go-net/</guid>
      <description>说明  go源码版本：1.7 go源码运行环境：Linux  epoll在c语言编程示例 先看一下大家比较熟悉的epoll在c语言中应用，代码取自rtmpserver_demo中的文件rtmpepollsrv.c
int RtmpSessionHandle(int iFd, int iEvent, void *pContext) { int iRet; RTMP_SESSION *pSession = (RTMP_SESSION *)pContext; if(iEvent&amp;amp;EPOLLIN ) { if(0 == pSession-&amp;gt;handshake) { iRet = RtmpSessionHandshake(pSession); if(0 != iRet) { RtmpSessionHandleFin(pSession); } } else { iRet = RtmpPktHandle(pSession); } } if(iEvent &amp;amp; (EPOLLERR |EPOLLHUP) ) { RtmpSessionHandleFin(pSession); } return iRet; } int ListenHandle(int iFd, int iEvent, void *pContext) { int iNewFd; int iRet = 0; struct sockaddr tmpAddr; memset(&amp;amp;tmpAddr, 0, sizeof(tmpAddr)); int iSocketSize = sizeof(tmpAddr); EPOLL_CTX *pCtx; RTMP_SESSION *pServer; if(iEvent|EPOLLIN) { iNewFd = accept(iFd, &amp;amp;tmpAddr, (socklen_t *)&amp;amp;iSocketSize); if(RTMP_EPOLLSRV_INVALIDFD &amp;lt; iNewFd) { pServer = (RTMP_SESSION *)malloc(sizeof(RTMP_SESSION)); if(NULL == pServer) { return -1; } pServer-&amp;gt;handshake = 0; pCtx = (EPOLL_CTX *)malloc(sizeof(EPOLL_CTX)); if(NULL == pCtx) { free(pServer); return -1; } pServer-&amp;gt;socket = iNewFd; pCtx-&amp;gt;iFd = iNewFd; pCtx-&amp;gt;pContext = pServer; pCtx-&amp;gt;pfHandle = RtmpSessionHandle; /* 加入epoll */ iRet = epoll_op(g_iEpollFd, EPOLL_CTL_ADD, iNewFd, EPOLLIN|EPOLLERR|EPOLLHUP, pCtx); } else { printf(&amp;quot;accept errno:%s&amp;quot;,strerror(errno)); } } return iRet; } int epoll_op(int iEpollFd, int iOp, int iFd, int iEvent, EPOLL_CTX *pCtx) { int iRet; struct epoll_event ev; ev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go channel 编程篇</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/08/20/2016-08-20-go-channel-program-demo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/08/20/2016-08-20-go-channel-program-demo/</guid>
      <description>本篇以ChanBroker版本迭代过程，总结常见Channel编程问题
简介 ChanBroker设计主要参考Kafka模型，主要提供进程内goroutine之间通信，实现以下功能：
 支持多个Publisher发布内容 支持Subscriber注册与去注册订阅 发布内容可以是任何形式 ChanBroker根据订阅情况完成内容推送  版本1 具体代码如下:
package ChanBroker type Content interface{} type Subscriber chan Content type ChanBroker struct { RegSub chan Subscriber UnRegSub chan Subscriber Contents chan Content Stop chan bool Subscribers map[Subscriber]bool } func NewChanBroker() *ChanBroker { ChanBroker := new(ChanBroker) ChanBroker.RegSub = make(chan Subscriber) ChanBroker.UnRegSub = make(chan Subscriber) ChanBroker.Contents = make(chan Content) ChanBroker.Stop = make(chan bool) ChanBroker.Subscribers = make(map[Subscriber]bool) ChanBroker.run() return ChanBroker } func (self *ChanBroker) run() { go func() { // Broker goroutine for { select { case content := &amp;lt;-self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IM后端系统设计总结(2)</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/08/05/2016-08-05-im-user-state/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/08/05/2016-08-05-im-user-state/</guid>
      <description>这篇具体写一下用户在线状态系统的具体设计。
后端架构 这个后端系统设计如下图：
很大众，国内基本都这么干，不多说
用户状态系统设计 初期设计 单IDC部署，设计如下:
相关说明  AG：接入网关，负责用户的连接 ConnRouter：连接路由服务器，主要提供以下功能： 所有用户状态的维护 用户状态查询 用户状态推送 用户状态同步 异步消息路由与转发 状态通知流: 用户登录成功或者下线状态通知 状态同步流：ConnRouter服务器之间用户状态的同步，不需要推送给订阅者
 用户消息流: 异步发送给用户的消息在服务器内部的传输  设计要点  参考Kafka的模型，将用户状态改变作为事件，将事件描述为消息，将消息队列化成消息队列 AG对应Kafka中的Producer角色，主要原因是用户状态是用户连接的影子，AG能真实快速感知用户状态 ConnRouter对应Kafka中的Broker UserStat（用户统计与分析）与StateNotify（用户状态通知）对应Kafka中的Consumer 减少耦合，以异步发送消息到用户为例，整个流程三步走： 第一步：生成发送消息，发送到ConnRouter
 第二步：根据目的用户ID，查找到出口AG，将消息转发到出口AG 第三步：出口AG查找用户连接，通过连接发送到目的用户
  ConnRouter设计 用户状态数据存储设计 用户状态数据存储设计，如下图所示：
 内存消耗 主要内存消耗来自用户状态数组（与ConnRouter连接都是长连接，可以忽略不计） 每种客户端类型下每个用户占用一个1Byte，那么1G内存可以存1073741824个用户的状态，超过了10亿，支持亿级用户内存不是瓶颈
 查找用户所在AG与状态O(1)
  高可用性  服务器级Master-Master模式 根据用户ID选择ConnRouter Master实现用户级Master-Standby模式  高性能  epoll事件驱动
 无锁数据访问 流程无阻塞 O(1)查找 多核并发
 支持批量处理  支持Failover，方便升级  当ConnRouter宕机或者主动升级重启时，各AG重新建立连接时，将自身的用户状态同步到ConnRouter，完成用户状态数据恢复  无状态与单点自治  ConnRouter用户状态数据是各个AG的同步，真正用户状态保存在AG网关 单点可以独立工作  数据冲突处理 主要是一个数据优先级的原则（根据数据源，从高到低）：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IM后端系统设计总结(1)</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/07/29/2016-07-29-im-message/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/07/29/2016-07-29-im-message/</guid>
      <description>定义IM 为用户提供即时消息服务，这里面有三个关键词：用户，消息，服务；下面根据三个关键词来展开总结，先从消息开始。
消息 消息分类 对消息分类，很简单但是重要，方便后面业务的拆分。
 注册 登录 用户信息 聊天消息 群组 好友 文件 版本 内部服务器之间消息 客户端诊断 其他业务消息  信息语义描述 在互联网和移动互联网时代常见有以下几种方式：
 XML 文本 MQTT 自定义二进制（这里一般默认为google protobuf）  这四种类型比较如下表所示：
   比较项 XML 文本 MQTT 自定义二进制     可读性 好 好 差 差   通用性 标准协议，易通用 支持通用http协议，也可自定义 通用标准协议 私有协议，无法通用   扩展性 易扩展，支持第三方 易扩展 可扩展 仅协议可扩展，不支持第三方   流量消耗 极大 大 小 小   处理效率 低 一般 高 高   网络适应性 差 一般 较好 较好   业内应用 新浪微博/GTalk MSN facebook messenger QQ/weixin    再补充说一点，采用二进制协议，在网络带宽及消息存储方面可以节约成本，特别用户量达到千万级以上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go channel 特点篇</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/07/26/2016-07-26-go-channel-feature/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/07/26/2016-07-26-go-channel-feature/</guid>
      <description>channel模式 根据同步方式不同，channel有两种模式：
1、同步模式,形式如下：
ch := make(chan int)  2、队列模式，形式如下：
ch := make(chan int, 10)  根据数据方向流不同，channel类型可以有以下三种模式：
 写操作模式（只发送） 读操作模式（只接收） 读写操作模式（不限发送与接收）  channel操作 channel有以下操作：
 创建 关闭 写(发送)操作 读(接收)操作
  这些操作都是原子操作
channel状态 根据模式与操作，channel有以下状态：
 同步写阻塞 同步读阻塞 关闭状态
 队列写阻塞 队列读阻塞 队列可读写 nil状态  channel状态与操作之间关系    状态/操作 写操作 读操作 关闭 创建     nil状态 写阻塞 写阻塞 产生panic(close of nil channel) -   同步写阻塞 写阻塞 成功读取数据 进入关闭状态，产生panic -   同步读阻塞 成功写入数据 读阻塞 进入关闭状态 -   关闭状态 产生panic 立即返回(nil，false) 产生panic -   队列写阻塞 写阻塞 成功读取队列中数据 进入关闭状态，成功写入队列的数据可读 -   队列读阻塞 成功写入数据 读阻塞 进入关闭状态 -   队列可读写 成功写入数据 成功读取数据 进入关闭状态，成功写入队列的数据可读 -    由于个人水平有限，有什么不足与错误，敬请指正！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Lessons from 10 Years of Amazon Web Services（译文）</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/06/02/2016-06-02-10-lessons-from-10-years-of-amazon-web-services/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/06/02/2016-06-02-10-lessons-from-10-years-of-amazon-web-services/</guid>
      <description>前言  亚马逊在2006年3月14日发布AWS，到现在差不多10年了。回首过去的10年里，我们在构建 安全，高可用性，可扩展性，低成本的服务方面积累了几百条经验与教训。 由于AWS是建设并在全球运营这些服务的先驱，这些教训对我们的业务至关重要。正如我们以前多次说，“没有压缩经验的算法”，每月有超过百万的活跃客户，这些客户服务几个亿的用户，在这个过程我们不乏机会积累经验并持续优化从而为客户提供更好的服务。
我选择了下面这些经验教训，与大家分享，希望它们对你们有用。
 1. 构建不断进化的系统  几乎从第一天开始,我们知道自己开发的软件在一年后将不会继续运行。我们需要重新审视和改进架构，以确保我们可以解决订单规模增长一到二个数量级所带来的问题。但是我们不能采取停电检修这种旧方法升级系统，这是因为遍布世界各地的海量业务需要我们的平台提供7*24小时高可用性服务。我们需要建立这样架构：能够在不停止服务的情况下引入新的组件。Marvin Theimer,亚马逊杰出工程师，曾开玩笑地说，亚马逊S3的演变可以被描述为从当初的单引擎飞机，随着时间的推移飞机不断升级，先是升级到737，然后是一组747，现在成了3805的空中舰队。在此期间，我们在飞行过程中完成加油，而客户甚至没有觉察到这一点。
 感悟： 唯有变化才是确定，系统应该保证灵活性与扩展性。云计算系统是需要不断进化，开发人员也需要不断进化
2. 总有想不到的  异常总是会发生的，随着时间的推移，一切都会出现异常：从路由器到硬盘，从操作系统到内存单元，从瞬态错误到永久性故障。无论你使用的是最高品质的硬件或最低成本的硬件，这些总是会发生的。在大规模系统中更是如此，例如，在S3中处理和存储的万亿交易，任何异常，即使是最小的可能性也将成为现实。部分这样的异常可以事先预见的，但更多的异常却在设计和开发过程中未能被发现。
我们需要开发一个视异常为常态的系统，即使我们不知道会有什么样的异常。即使“房子着火了”，系统也需要保持运行。重要的是在整个系统在不宕机的情况下能够处理这些异常。我们掌握隔离异常与控制异常的影响范围的方法从而使整个系统能够正常运行。
 感悟：异常是常态，如何处理异常是系统设计阶段必须考虑到的问题。
3. 提供基元而不是框架  我们很快意识到，客户的需求是不断变化的。当客户摆脱传统的IT硬件和数据中心的限制，他们开始使用感兴趣却没有应用过的模式搭建系统。因此，我们努力做到超级敏捷以确保满足客户的需求。
其中一个最重要的策略是向客户提供的基元和工具，让客户从中选择最合适他们的集合，而不是只提供一个框架中，迫使他们不得不使用。这种做法使我们的客户取得了成功，其后的AWS服务也同样利用这些客户已经熟悉的基础服务。
同样重要的是我们不知道客户下一个关心问题是什么，直到他们开始使用我们的服务。这就是为什么我们经常用最少的功能集提供新的服务，让我们的客户能够帮助推动产品路线图规划与新功能的开发。
 感悟： 客户的需求是下一个产品。立足基础，理解客户的需求，才能满足客户。
4. 自动化是关键  提供云计算服务不同于开发并交付软件，管理大规模系统需要不同的思维方式，以确保满足用户的高可用性，高性能和可扩展性的需求。
这其中关键的一点是尽可能地实现自动化管理以避免容易出错的手动操作。要做到这一点，我们需要实现管理API从而管理我们的业务的关键功能。AWS可以帮助客户做到这一点。通过为应用程序的每一个分解组件提供管理API，从而应用自动化的规则来保证可靠性和预期的性能。
如果你需要SSH到一个服务器或一个实例，那么你仍然需要更多的自动化，这是一个衡量自动化水平的好方法。
 感悟： 用人管理代码，用代码管理机器
5. APIs are forever（API是不会变的）  这是我们从亚马逊零售业务经验中吸取的教训，它的重要性甚至超过了AWS中那些以API为中心的业务。
一旦客户开始使用我们的API构建他们的应用程序和系统，改变这些API变得不可能，因我们修改这些API,会影响客户的业务运营。我们只有一次机会定义API,所以设计API是一个非常重要的工作。
 感悟： 接口优先，实现其次，实现可以调整，而接口一旦上线就没有什么回旋的余地。
6. 监控资源应用  当构建一个服务，一定要有服务及其运营成本的数据以确定相应的计费方式，尤其是对于运行高营业额-低利润率的业务。AWS理所应当关注服务的成本，这样我们在为客户的提供服务的同时能够明确在哪些地方可以提高运营效率，以进一步削减成本，以更低的价格回馈客户。
在创业初期，我们不知道S3服务应该采用哪种计费方式：我们曾认为应该对存储和带宽资源计费;经过一段时间，我们认识到请求的数量也应当计费。如果客户有许多微小的文件，即使他们上百万次数请求服务，消耗的存储和带宽都不会很高。我们不得不针对资源使用各个维度调整计费方式使AWS成为是一个可持续发展的业务。
 感悟： 无监控不系统，无度量不优化。 作任何商业服务不仅要有成本意识，而且应该作到度量成本。
7. 从一开始集成安全  保护你的客户应该永远是你的首选，对于AWS来说亦是如此。不管运营的角度，还是策略方面，这将永远是我们的头号投资领域。
我们很快地发现只有在一开始就把安全考虑进去才能提供安全的服务。安全团队的工作不是服务开发完成之后进行验证，他们必须在服务设计的第一天确认安全已经落实，且稳如泰山。总之对于安全，没有任何妥协。
 感悟： 安全是基本功能。
8. 加密是一等公民  加密是为确保客户能控制谁有权访问他们的数据一个关键机制。十年前，加密工具和服务很难使用，直到几年前我们学会更好地将加密集成到我们的服务当中。最早的加密是从S3服务端开始的。如果您想检查我们的数据中心的任何磁盘，任何数据都不可访问的。但随着亚马逊推出CloudHSM（硬件安全模块）和Amazon Key Management Service（密钥管理服务），客户可以加密自己的密钥，从而不再需要AWS来管理钥匙。一段时间以来，每个新服务均支持加密。例如，Amazon Redshift的每个数据块默认以随机密钥加密，随后这些随机密钥被私钥再加密。私钥由客户提供，确保他们是唯一可以解密和访问他们的关键业务数据或个人身份信息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook live一些技术细节</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/05/27/2016-05-27-facebook-live-detail/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/05/27/2016-05-27-facebook-live-detail/</guid>
      <description>协议选择 最初选择HLS,后面切换为RTMP，切换为RTMP主要为了降低延迟，提供更好直播用户体验。
解决并发问题  分发架构
采用Live stream server， origin server， edge server 三层架构；如下图如示：   一句话就是：通过遍布各地的CDN节点（edge server）实现海量用户的播放请求。
 请求合并应对高并发 采用的CDN方案，应对一般数量级的播放是没有问题，但是facebook上有很多名人与网红，他们每个人都有几百万个粉丝，这就要求facebook live 直播系统能够处理超过一亿人同时播放的能力。假如一个名人的直播有100万粉丝同时观看，edge server缓存命中率为98%，那么未命中用户为2万，这2万用户回源到origin server甚至回源到Live stream server，服务器压力可想而知，这不是2W个连接而已，而是2W个视频播放，带宽，cpu都是一个很大的考验。用数字说话，以带宽为例； 假设一个HLS切片为3S，高清视频码率为1800K bps，那么一秒带宽需求为：  20K /3 *1800K b/s * 1s = 20*600 Mb = 12 Gb  每秒的带宽超过10Gb，服务器网卡高配也才10Gb。
业务驱动方案，其具体解决方案如下： 在edge server 对同一个视频切片的多人cache miss请求进行合并，只发送一个到 origin server，待origin server 返回该视频切片，同时发送给该视频切片的所有请求。这样就可以大量减少回源的请求数量。origin server亦是如此。
想到下面的问题：
 最近520，林心如与霍建华在微博宣布恋爱关系，微博是怎么搞定推送信息众粉丝的呢？ 一个直播有100W在线观看，如何实现海量消息的转发？
 既然想到了，以微博为例写一下自己的方案：
 微博消息是一种pub-sub模型，简单的在问题的场景下林心如这样明星是pub，粉丝是sub，粉丝数量是7000W 微博发布了，如何发送到7000W粉丝？不可能直接将立即将消息推送到各个粉丝，不可能是一个推模型，瞬间大并发写与大量存储都会有问题，可能是拉模型吗？拉模型好处只写一条微博，新上线的用户会主动拉取订阅（关注）用户的发布的微博；僵尸用户，活不过来用户，睡眠用户是可以忽略的，怎么触发在线用户主动获取关注的人的动态保证消息的实时性呢？ 在用户线用户定时获取更新，例如60秒定时获取订阅用户是否有更新，这是一个很大的开销，假如微博有2000W同时在线，那么一秒有30多W个拉取更新的请求，每个请求都会查询订阅用户的微博，虽然可以承受的，但是代价还是很大的，同时这种定时拉取会消耗用户的流量，长期下来用户是无法忍受的，所以在线用户拉取是不可行的 对于在线用户采用推消息，7000W粉丝假设有5%用户在线，那在线粉丝为350W，如果在60S内完成，那一秒要完成60W个推送（发送60W个包，更新60W个用户订阅微博信息），如果整个系统只处理这一件事，是可以的，但是微博大V多，假如1分钟有10个类似的情况，同时也还有其他在线千万级用户（数据是乱猜的）; 系统容量是有限的，总会出现抗不住的情况的，墨菲定律告诉我们：这种情况总会发生的，只是我们不知道什么时候会发生。 抗住是目的，这时候需要作好监控，限流，扩容，降级服务保证核心功能 针对粉丝数量超过1000W以上的大V进行特殊处理  实现RTMP 选择基于nginx rtmp改造，并开发rtmp proxy，采用nginx rtmp有如下好处：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>git常用命令总结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/05/21/2016-05-21-git-cmd/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/05/21/2016-05-21-git-cmd/</guid>
      <description>git仓库  初始化一个版本仓库
git init  clone远程版本库
git clone git@github.com:myself659/FFmpeg.git  添加远程版本库origin
git remote add origin git@github.com:myself659/rtmpserver_demo.git  查看远程仓库信息
git remote -v  删除远程仓库
git remote rm &amp;lt;repository&amp;gt;   git修改  添加当前修改的文件到暂存区
git add .  提交修改到本地
git commit -m &amp;quot;fix bug 0001&amp;quot;  提交修改到远程
git push -u origin master  查看修改状态
git status  重命名文件
git mv README readme  从版本库中删除文件
git rm readme  取消对文件修改
git checkout -- readme  修改最新一次修改注释</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux内核常见crash原因</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/04/17/2016-04-17-linux-kernel-crashs/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/04/17/2016-04-17-linux-kernel-crashs/</guid>
      <description>前言 与前同事交流，发现以前的技术经历与解决的问题，现在接触不多，但是想想还是很有意思，虽然很多细节现在已经不能表达出来或展示出来，但是还得写出来。下面写的得主要个人经历的linux内核crash原因。
内存类 这一类同用户态类似，主要有以下几种情况，
 访问NULL 访问释放后的内存 非法访问内存 内存被踩 内存耗尽 野指针操作  堆栈类  内核调用栈溢出
 写坏调用栈  锁  死锁 rcu使用错误 锁内存被写坏 长期获取不到锁，导致看门狗饿死，狗叫重启  调度  线程陷入死循环或者长时间占用cpu，在非抢占模式下其他线程得不到调度  中断上下文  在中断上下文调用错误的函数，例如在中断上下文使用信号量，更多参考那些可进入睡眠状态的Linux内核函数  硬件故障 在系统运行过程出现硬件故障也会导致内核crash。接触较少，不作说明。
后记 能力有限，条件有限，写的很虚，也不全面，以后有机会再来点实际的，这个目的主要是回忆总结自己的知识体系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux x86-64 函数调用栈实例分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/03/09/2016-03-09-x86-64-call-stack/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/03/09/2016-03-09-x86-64-call-stack/</guid>
      <description>前言 动手实践并写文章花5倍的时间一次性把事情做到90分，好过读别人文章只能做到60分，后面还需要花时间继续深入学习。本文目的希望通过分析一个简单的函数调用加深对x86-64寄存器及栈帧的结构的认识，以便在定位问题需要的时候能够熟练运用。
环境 1.操作系统和内核
[root@localhost ~]# cat /proc/version Linux version 3.10.0-229.4.2.el7.x86_64 (builder@kbuilder.dev.centos.org) (gcc version 4.8.2 20140120 (Red Hat 4.8.2-16) (GCC) ) #1 SMP Wed May 13 10:06:09 UTC 2015  2.GCC版本
[root@localhost ~]# gcc -v Using built-in specs. COLLECT_GCC=gcc COLLECT_LTO_WRAPPER=/usr/libexec/gcc/x86_64-redhat-linux/4.8.3/lto-wrapper Target: x86_64-redhat-linux Configured with: ../configure --prefix=/usr --mandir=/usr/share/man --infodir=/usr/share/info --with-bugurl=http://bugzilla.redhat.com/bugzilla --enable-bootstrap --enable-shared --enable-threads=posix --enable-checking=release --with-system-zlib --enable-__cxa_atexit --disable-libunwind-exceptions --enable-gnu-unique-object --enable-linker-build-id --with-linker-hash-style=gnu --enable-languages=c,c++,objc,obj-c++,java,fortran,ada,go,lto --enable-plugin --enable-initfini-array --disable-libgcj --with-isl=/builddir/build/BUILD/gcc-4.8.3-20140911/obj-x86_64-redhat-linux/isl-install --with-cloog=/builddir/build/BUILD/gcc-4.8.3-20140911/obj-x86_64-redhat-linux/cloog-install --enable-gnu-indirect-function --with-tune=generic --with-arch_32=x86-64 --build=x86_64-redhat-linux Thread model: posix gcc version 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码是核心，但不仅仅是代码</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/03/05/2016-03-05-do-more-than-coding/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/03/05/2016-03-05-do-more-than-coding/</guid>
      <description>其实以前也有类似的想法，但是决定写这篇文章是由下面一件事情引起的。
引子 同事自已造轮子要实现一个rtmp协议，在调试过程由于有一个问题有没有解决，影响团队的联调，对于他造主动造轮子，我是不支持的。重复实现一个完整的rtmp协议，会走很多坑的，需要花费较多的时间，而开源的librtmp已经实现完整的rtmp协议功能，我决定将librtmp协议移植到现在系统。
接着就自己开始干，了解librtmp实现，动手写一个利用librtmp支持epoll的rtmpserver。 在调试过程出现rtmp握手失败的问题，初看定位无果的情况下，我修改了makefile，生成调试的符号表，同时打开调试开关。这些弄好之后，试了一下，没有我期待的符号表与调试信息。
于是我怀疑自己对makefile是否正确。重新学习makefile与编译的一些知识还是无果，觉得makefile修改是正确的。这时候灵光一现，看看进程加载的是哪些lib
(gdb) info sharedlibrary From To Syms Read Shared Object Library 0x0000003a74600b00 0x0000003a746198db Yes (*) /lib64/ld-linux-x86-64.so.2 0x00007ffff7dd57e0 0x00007ffff7de4358 Yes (*) /usr/local/lib/librtmp.so.1 #加载的librtmp库 0x0000003c39a18340 0x0000003c39a53558 Yes (*) /usr/lib64/libssl.so.10 0x0000003c39669cc0 0x0000003c3975dbe8 Yes (*) /usr/lib64/libcrypto.so.10 0x0000003a76602120 0x0000003a7660d3a8 Yes (*) /lib64/libz.so.1 0x0000003a74a1ea20 0x0000003a74b3f76c Yes (*) /lib64/libc.so.6 0x0000003a8260ac30 0x0000003a82638728 Yes (*) /lib64/libgssapi_krb5.so.2 0x0000003a8161b430 0x0000003a81694a78 Yes (*) /lib64/libkrb5.so.3 0x0000003a806013f0 0x0000003a80601fc8 Yes (*) /lib64/libcom_err.so.2 0x0000003a812043d0 0x0000003a8121d5a8 Yes (*) /lib64/libk5crypto.so.3 0x0000003a74e00de0 0x0000003a74e01998 Yes (*) /lib64/libdl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>docker image命令实践</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/01/28/2016-01-28-docker-cmd-pratice/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/01/28/2016-01-28-docker-cmd-pratice/</guid>
      <description>搭建了docker环境，就来体验一下Docker，常用docker image命令如下：
1. 搜索docker image root@localhost ~]# docker search ubuntu NAME DESCRIPTION STARS OFFICIAL AUTOMATED ubuntu Ubuntu is a Debian-based Linux operating s... 2954 [OK] ubuntu-upstart Upstart is an event-based replacement for ... 58 [OK] dorowu/ubuntu-desktop-lxde-vnc Ubuntu with openssh-server and NoVNC on po... 32 [OK] torusware/speedus-ubuntu Always updated official Ubuntu docker imag... 25 [OK] ubuntu-debootstrap debootstrap --variant=minbase --components... 22 [OK] tleyden5iwx/ubuntu-cuda Ubuntu 14.04 with CUDA drivers pre-installed 18 [OK] rastasheep/ubuntu-sshd Dockerized SSH service, built on top of of.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级Linux内核，搭建docker环境</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/12/13/2015-12-13-docker-way-1-build-docker-env/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/12/13/2015-12-13-docker-way-1-build-docker-env/</guid>
      <description>docker可以说是去年最热的技术，也是业界大谈特谈的技术，到了今年有很多公司已经将docker应用于自己的生产环境。Docker已经从一个工具转化成平台，小生态圈。作为一名程序员应该与时俱进，学习新技术，不断地提高自己。
升级内核 docker要求linux内核版本3.12以上，作为常用linux2.26.32版本，虽然也可以安装docker，但是有一些特性不支持，所以第一步就是升级内核。个人选择最新的长期维护版本升级linux4.13,内核升级最关键的一件事情就是配置内核，关于内核支持docker的内核配置文件，如果不想自己动手配置内核，可以参考Linux-4.13-configfordocker;
在未正确配置linux内核会出现以下一些错误：
 docker启动过程中iptables命令执行失败，原因是 iptables模块没有配置  [root@localhost ~]# docker -d INFO[0000] Listening for HTTP on unix (/var/run/docker.sock) INFO[0000] [graphdriver] using prior storage driver &amp;quot;devicemapper&amp;quot; FATA[0000] Error starting daemon: Error initializing network controller: Error creating default &amp;quot;bridge&amp;quot; network: Failed to Setup IP tables: Unable to enable NAT rule: iptables failed: iptables -t nat -I POSTROUTING -s 172.17.42.1/16 ! -o docker0 -j MASQUERADE: iptables v1.4.7: can&#39;t initialize iptables table `nat&#39;: Table does not exist (do you need to insmod?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gdb自定义断点操作</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/08/28/2015-08-28-gdb-command-example/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/08/28/2015-08-28-gdb-command-example/</guid>
      <description>gdb是c/c++上调试利器，有很多技巧能让调试程序与解决问题更加方便与高效，下面关于command 命令的使用一个实例，具体如下：
1. 设置断点 (gdb) b GenVedioSeekPoint Breakpoint 1 at 0x402e58: file GenIndex.cpp, line 140. (gdb)  2. 利用commad自定义断点操作 (gdb) command 1 Type commands for breakpoint(s) 1, one per line. End with a line saying just &amp;quot;end&amp;quot;. &amp;gt;p *pstPktHead &amp;gt;continue &amp;gt;end (gdb)  3. 设置gdb log信息输出到指定文件 (gdb) set logging file genindex.txt (gdb) set logging on Copying output to genindex.txt. (gdb) set pagination off (gdb)  4. 开始或继续执行程序 (gdb) run  有输出信息如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nginx实践-添加自定义模块hello</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/08/08/2015-08-08-nginx-pratice-1-add-hello-module/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/08/08/2015-08-08-nginx-pratice-1-add-hello-module/</guid>
      <description>nginx是一个值得学习与研究的开源代码，写这篇文章主要目的是让自己能够能够从最简单的任务开始，通过写作促进自己一步一步地深入学习与分析nginx。本文是这个系列的第一篇，主要是记录自己实现一个自定义的模块hello的过程。
1. 下载源码 下载nginx 1.8.0 源代码
root@localhost github]# wget http://nginx.org/download/nginx-1.8.0.tar.gz root@localhost github]# tar zxf  2. 准备文件与代码 在nginx解压目录下，添加如下文件：
[root@localhost nginx-1.8.0]# tree | more . |-- **addon** | `-- **hello** | |-- **config** | `-- **ngx_http_hello_module.c** |-- auto | |-- cc | | |-- acc | | |-- bcc  新增文件分析参考nginx-hello
[root@localhost nginx-1.8.0]# grep -r ngx_addon_name /share/github/nginx-1.8.0 /share/github/nginx-1.8.0/auto/modules: echo &amp;quot; + $ngx_addon_name was configured&amp;quot; /share/github/nginx-1.8.0/addon/hello/config:ngx_addon_name=ngx_http_hello_module [root@localhost nginx-1.8.0]# [root@localhost nginx-1.8.0]# grep -r add-module /share/github/nginx-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux netstat 应用示例</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/07/28/2015-07-28-linux-netstat/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/07/28/2015-07-28-linux-netstat/</guid>
      <description>关于netstat netstat 命令用于显示各种网络相关信息，如网络连接，路由表，接口状态 (Interface Statistics)，masquerade 连接，多播成员 (Multicast Memberships) 等等。
常用参数 -a (all)显示所有选项，默认不显示LISTEN相关
-t (tcp)仅显示tcp相关选项
-u (udp)仅显示udp相关选项
-n 拒绝显示别名，能显示数字的全部转化成数字
-l 仅列出有在 Listen (监听) 的服務状态
-p 显示建立相关链接的程序名
-r 显示路由信息，路由表
-e 显示扩展信息，例如uid等
-s 按各个协议进行统计
-c 每隔一个固定时间，执行该netstat命令
注意：LISTEN和LISTENING的状态只有用-a或者-l才能看到
应用实例 1. 选项组合应用 命令：
netstat -tlnp  说明：显示处于listen状态的tcp连接，并显示对应进程pid
示例：
 [root@localhost default]# netstat -tlnp Active Internet connections (only servers) Proto Recv-Q Send-Q Local Address Foreign Address State PID/Program name tcp 0 0 0.0.0.0:21 0.0.0.0:* LISTEN 1284/pure-ftpd tcp 0 0 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记：《从0到1---开启商业与未来的秘密》</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/07/03/2015-07-03-thought-about-zero-to-one/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/07/03/2015-07-03-thought-about-zero-to-one/</guid>
      <description>启发思考  在什么重要问题上你与其他有不同的看法？ &amp;gt;除了书中讲到参考模式:太多数人相信X，但是事实却是X的对立面；世界是多样的，我们应当追求正确的差异化
 企业失败的共同的原因 &amp;gt;企业失败的原因却是相同：它们都无法逃脱竞争
 应对趋势潮流 &amp;gt;最反主流的行动不是抵制潮流，而是在潮流中不丢弃自己的独立思考
 从0到1vs从1到N &amp;gt;从0到1是创新，创造；从1到N是创新成果应用及商业化
  ###关于团队 1. 现金奖励不是王道，股票报酬才能让员工全力以赴 2. 那些决定命运的基础元素：合伙人，早期团队成员 3. 所有权，经营权，控制权 4. 招聘要求：有才华+真正喜欢与团队合作及一起成长的意愿 5. 特立独行的创始人
###关于销售 这一部分内容作者回答一系列问题：
 销售是什么？ &amp;gt;产品离不开销售，销售是产品设计的一部分；销售是隐形的，销售人员第一要务是说服而不是真诚
 谁是销售对象？ &amp;gt; 品牌无界限，销售对象除了产品与服务的潜在用户，还要社会，媒体销售公司，建立品牌
 谁是销售员？ &amp;gt;不论是员工，创始人，还是投资者，都应该是销售，无人不销售，无时不销售
 怎么进行销售？ &amp;gt;常用销售方法：复杂销售，人员销售，市场营销和广告，病毒式营销，粉丝营销；
 销售的法则？ &amp;gt; 选择一个最有效的销售方法或者销售渠道
  绿色能源与特斯拉 绿色能源与特斯拉是《从0到1》这本书倒数是第二章，这一章是对前面章节讲到竞争，团队，未来，销售等观点在具体行业与具体公司的具体应用的一个展示，有意创业，投资或者像我有时仅好分析一个企业的人，可以细细口味。
这一章节提到的七个必须回答的问题，可以作为分析一家企业的checklist问题，具体如下：
 工程问题： &amp;gt; 你的技术具有突破性，而不是仅仅是稍有改进吗？
 时机问题： &amp;gt; 现在开创事业，时机合适吗？
 垄断问题： &amp;gt;开创之初，是在一个小市场抢占大份额吗？
 人员问题： &amp;gt; 你有合适的团队吗？
 销售问题： &amp;gt; 除了创造产品，你有没有办法销售产品？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实现无符号整型数的分解</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/06/14/2015-06-14-number-divide/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/06/14/2015-06-14-number-divide/</guid>
      <description>题目 将一个无符号数N拆分为不多于M个数，使拆分的数之和等于N,条件：
 N &amp;gt;= M； N与M都是无符号整型数  求：一共有多少中拆分方法？
分析 参考代码
代码 代码实现计算拆分方法及打印拆分组合信息
 #include &amp;lt;iostream&amp;gt; #include &amp;lt;stdint.h&amp;gt; using namespace std; class CSolution { private: uint32_t uiM; uint32_t uiN; uint32_t uiCount; uint32_t *puiRecord; public: CSolution(); CSolution(uint32_t uiM, uint32_t uiN); ~CSolution(); uint32_t GetCount() {return uiCount;} void PrintCombinations(); uint32_t CountNum(uint32_t uiM, uint32_t uiN); void GetCombination(uint32_t uiMin, uint32_t uiLeft, uint32_t uiGetNum, uint32_t uiTargetNum, uint32_t *puiRecord); }; CSolution::CSolution(uint32_t uiM,uint32_t uiN){ this-&amp;gt;uiM = uiM; this-&amp;gt;uiN = uiN; this-&amp;gt;puiRecord = new unsigned int [uiM]; this-&amp;gt;uiCount = CountNum(uiM, uiN); return ; } CSolution::CSolution() { uiM = 1; uiN = 1; puiRecord = new unsigned int [uiM]; uiCount = CountNum(uiM, uiN); return ; } CSolution::~CSolution() { delete [] puiRecord; return ; } uint32_t CSolution::CountNum(uint32_t uiM, uint32_t uiN) { if((0 == uiM) || (0 == uiN) || ( 1 == uiM) || ( 1 == uiN)) { return 1; } if(uiN &amp;lt; uiM) { return CountNum(uiN,uiN); } return CountNum(uiM - 1, uiN) + CountNum(uiM, uiN - uiM); } /* UINT uiMin 最小值 UINT uiLeft 剩下值 UINT uiGetNum 已拆分元素个数 UINT uiTargetNum 需要拆分的个数 UINT *puiCombination 拆分组合首地址 */ void CSolution::GetCombination(uint32_t uiMin, uint32_t uiLeft, uint32_t uiGetNum, uint32_t uiTargetNum, uint32_t *puiRecord) { uint32_t i; uint32_t j; /*递归结束条件 */ if(1 == uiTargetNum) { cout &amp;lt;&amp;lt; uiLeft&amp;lt;&amp;lt;endl; return ; } /* 将剩下值拆分为多个数,除了最后一个拆分值，其他的拆分数都应小于等于uiLeft/2 */ for(i = uiMin; i &amp;lt;= uiLeft / 2; i++) { puiRecord[uiGetNum] = i; uiGetNum++; if(uiGetNum + 1 == uiTargetNum) { puiRecord[uiGetNum] = uiLeft - i; for(j = 0; j &amp;lt; uiTargetNum; j++) { cout &amp;lt;&amp;lt;puiRecord[j]&amp;lt;&amp;lt; &amp;quot; &amp;quot;; } cout &amp;lt;&amp;lt; endl; } else { GetCombination(i, uiLeft - i, uiGetNum, uiTargetNum, puiRecord); } uiGetNum--; } return ; } void CSolution::PrintCombinations() { uint32_t i; cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;print combinations as follow:&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;endl; for(i = 1; i &amp;lt;= uiM; i++) { GetCombination(1, uiN, 0, i, puiRecord); } cout&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot;The Total num is &amp;quot;&amp;lt;&amp;lt; GetCount()&amp;lt;&amp;lt;endl; return ; } int main(void) { CSolution test(7, 11); test.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ping不通常见原因总结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/27/2015-05-27-ping-error/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/27/2015-05-27-ping-error/</guid>
      <description>ping不通从ping的流程分为两大类：请求报文没有到达对端与应答报文未收到
请求报文没有到达对端的可能原因 1. 发送端发送流程出错 2. 源端,转发设备没有目的地址的路由 2. ttl 小于转发跳数 3. 分片丢包 4. MTU限制 5. 转发丢包 6. 报文错误 7. 防火墙规则不允许该类型报文通过 8. 中间进行nat转换等处理出错 8. 目的地址不存在 9. 接收端收包流程出错
应答报文未收到的可能原因 1. 发送端发送流程出错 2. MTU限制 3. 目的端禁止应答 4. 接收报文错误 5. 防火墙规则不允许该类型报文通过 6. 接收到了报文，但是超出等待时间 7. 接收报文错误，ping 应答检查失败 8. 转发丢包</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些可进入睡眠状态的Linux内核函数</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/27/2015-06-01-linux-may-sleep-function/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/27/2015-06-01-linux-may-sleep-function/</guid>
      <description> 在linux内核开发中断处理函数不能调用可能导致睡眠的函数，下面总结linux内核可能引起睡眠的函数如下：
schedule函数   schedule_timeout schedule_timeout_uninterruptible schedule_timeout_interruptible cond_resched might_resched   sleep函数   msleep msleep_interruputible ssleep osal_usleep might_sleep   取信号量函数   down down_timeout down_read down_write down_interruptible wait_for_completion wait_for_completion_interruptible wait_for_completion_timeout wait_for_completion_interruptible_timeout   kmalloc相关函数含有标志GFP_KERNEL   kmalloc kzalloc krealloc kmem_cache_create kmem_cache_alloc kmem_cache_zalloc   取睡眠锁函数   mutex_lock mutex_lock_timeout mutex_lock_nested mutex_lock_interruptible mutex_lock_interruptible_nested   在中断处理函数不能使用睡眠函数原因 主要原因如下：
 中断是一种紧急事务，中断处理函数要求快 linux是以进程为调度单位的，调度器只看到进程内核栈，而看不到中断栈，在独立中断栈的模式下，如果linux内核在中断处理函数内发生了调度或者睡眠，导致无法找到回家的路，未执行的中断处理代码再也无法获得执行机会（贪睡开小差是有代价哦）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C语言代码 review的总结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-c-codereivew/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-c-codereivew/</guid>
      <description> 代码review是保证代码质量在项目开发及代码修改中一项重要的环节，下面就代码reiew的一些总结，总结一些代码的review的关注点，提高代码review的效率与效果，提前发现问题，降低后期的测试成本，以及避免软件上线或交付出问题导致的经济损失和恶劣影响（ps:对每一行代码保持敬畏之心）。
代码中的资源  以内存为例，C语言内存操作都是由程序员来定义与控制，内存的一些错误总是不断地出现，例如内存泄漏，踩内存，写越界等，如果这种问题在线上系统中出现，定位与修复的成本都是很高的。
 动态内存 信号量 文件描述符 锁 句柄 中断 资源的引用 资源的引用计数   代码的错误高发特征   冗余实现 异常处理 结构复杂 层次嵌套多 不合理实现 字符串处理 代码临界区 移植代码   代码的追求   正确性 可靠性 可读性 可维护性 可测试性 可扩展性 可移植性 可伸缩性 易用性 可用性 可重用性 互操作性 可管理性 一致性 安全性 性能 稳定性 精确性 可差异化性 魯棒性   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux性能优化杂谈</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-thought/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-thought/</guid>
      <description>性能不仅仅是一串串数字，性能体现更大的吞吐量及更低的延迟；如果网络延迟增加0.1秒，google每秒损失100W,不是人民币是美元；网页响应慢0.1秒，运营成本每天增加100万美金。亚马逊的数据也显示，网页延迟1秒可能导致全年损失16亿美金；移动页面加载时间时长超过5秒，74%的用户会选择离开，高性能主要体现下面三个方面：
 少资源 高吞吐 低延迟  在具体网络转发性能优化过程中对性能优化有以下几点体会与总结：
软硬结合 软件灵活，硬件高效，软硬结合就像双剑合壁，威力巨大；具体在网络设备中交换机就是一个很好的例子：通常由CPU完成协议的处理，下发转发表项到芯片，由芯片完成报文的转发，在这种思路下才会cisco，H3C，Huawei的大容量的交换机；如果完全交给CPU来处理成本很高，而且在现有技术下很难完成那么大的交换容量（1T以上）。在这种情况对于软件上来说基本不需要优化，本文后面的优化是针对软转的优化；
分离与分解 控制与转发分离 由控制平面维护转发表项，转发平面根据表项完成转发
针对性优化 性能优化一定要指定优化场景，例如对于收包优化针对不同的接入方式，不同报文类型；
快慢结合，先慢后快 对于交换机与路由机这种网络转发设备，通过首包建流，后续报文匹配流实现快慢结合提高报文转发效率；
缓存 缓存大法好，在现在各种系统与应用中缓存无处不在，硬件上看，有硬盘缓存，RAID卡缓存，存储缓存，主存，NUMA特性，CPU cache；软件架构上看，有全局数据缓存，私有数据缓存，连接池，应用服务器缓存，WEB服务器缓存，CDN缓存，客户端文件缓存，客户端内存缓存等等。
do more with less 性能优化大体就是开源与节流，do more with less需要考虑如何提高cpu，存储，网络的利用效率
预处理 兵马未动粮草先行 例如在报文发送针对不同流准备相应的链路层头，避免发送报文再逐字段填充，作到一次性完成报文贴头处理；其实很多应用系统的线程池，内存池，连接池等也是类似思想
二八原则 主要体现如下:
 对于优化的代码，集中精力优化是关键20%的代码 在具体的系统性能优化过程刚开始投入20%可以使取得整个优化成果的80%，而最后的20%需要花费80%的时间来完成，而且涉及的挑战会更多，更有难度，所以优化过程越到后面越难，需要良好的心态与意志  无profile，不优化 If you can&amp;rsquo;t measure it, you can&amp;rsquo;t improve it。若无度量，则无提高。优化一定要有一套profile方法，profile以下几个方面的作用：
 profile建立一个性能基线，有利于优化过程中比较与参考 profile查找系统的瓶颈，在一个大型的系统查找到性能瓶颈是一件很有挑战的事情,通过profile有利于快速定位瓶颈 profile评估优化结果，对每一个优化点有一个数字化清晰的记录 profile指导优化的方向  避免过度优化 在性能优化过程中切忌一味追求性能，忽略了业务，没有关注优化对系统带来的哪些不好影响，例如：
 优化使系统变得更复杂，不利于维护 优化影响了其他业务 优化忽略了业务功能（功能正确性，功能可扩展性等等） 优化只是特定环境下数据提升并不适用具体应用  减少状态的改变 在报文处理与协议处理过程中设计更精简的状态机，避免过多的状态变化处理的开销。
避免代码的黑盒 避免代码的黑盒，主要有下面几点：
1.优化过程忽略部分代码，导致这一部分代码未能出现优化对象中
2.虽然考虑了所有该关注的代码，但是没有理解代码，特别这一部分代码涉及跨团队，个人经验：这一部分代码需要重点关注，往往有意想不到的收获
总之，性能优化需要充分理解业务，根据数据，实现硬件，系统，业务三者最佳协同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个linux网络丢包问题分析</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-droppacket/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-droppacket/</guid>
      <description> 丢包问题是十分常见一类问题，下面总结的一个网络丢包问题的分析过程。
问题描述 组网：
TC-PORT1&amp;mdash;&amp;mdash;-VSR-eth1
TC-PORT2&amp;mdash;&amp;mdash;-VSR-eth2
打流：
报文从TC-Port1打入VSR-eth1，再从VSR-eth2出，到TC-Port2，打流的时候变换了源ip与源端口
问题：
测试同学在根据RFC2544打流测试转发性能中，发现报文有效转发性能总是小于40W pps，总是会出现丢包，而实际cpu利用率才20%左右
问题分析 丢包的原因很多，需要根据现场进行具体问题分析，下面就一个一个排查怀疑点，没有怀疑点再分析的过程：
 昨天测试都ok的，检查一下测试打流报文，报文正确 查看报文处理过程中丢包计数，以确认丢包阶段，不幸地发现处理过程中无丢包统计 与打多条流有关？实测打一流问题同样存在，与多条流无关 再次回头检查报文是否有多种code path，导致第2步遗漏检查到丢包点，确认报文走一条code path 上面又被否认，继续分析怀疑点，没有分析出怀疑点，自已动手打流，观察TC收发包统计发现丢包有周斯性，大概周期是30s，这是一个重要信息 又回过头去确认一下丢包统计是否有漏统计，很欣慰又很失望的结果：丢包，错包统计没有遗漏统计 这时候收包处理过程丢包可能性已经排除 从上到下的报文流排查，报文丢在网卡上送cpu过程中？ 内核采用epoll收包存在问题？ 进程如果得到调度就没有问题 top 查看进程调度，这时候有重大发现了： 看tc丢包统计与top的里面的进程natlog运行就同步了，但是看到natlog的线程状态为D状态，同时检查配置，开启nat log功能   natlog进程设置为D状态，导致不响应异步信号，在natlog释放cpu前，在转发线程与natlog运行在同一个cpu的情况下，转发线程得不到调度，导致报文接收缓冲区溢出，导致部分报文丢弃；
与natlog线程开发同学交流，natlog早期是基于多核开发，natlog根据运营商需求，每30s定时运行，natlog线程运行在控制核，转发线程运行在数据核，导致问题没有暴露出来
 问题总结  定位问题，特别是未知的问题是一步步有依据推断与确认的过程 获取现场的全方位消息，同时要对信息进行去噪，避免关键信息遗漏与无关干扰  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在没有分支miss条件下，实现取最小值</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-tips-nobranchmiss/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/05/24/2015-05-24-linux-perf-tips-nobranchmiss/</guid>
      <description> 在实际性能优化过程，加了一个if判断整个系统转发性能就有大约5%的下降，下面简单分享一种在没有分支miss条件下，实现取最小值的方法。
一般实现 取两个数最小值，一般代码常见两种写法如下：
 写法一：
if(a &amp;lt; b ) { min = a } else { min = b}  写法二：
min = a &amp;lt; b ? a:b;   这两种写法只是代码写法不一致，实际都是通过一个if的语句的比较，存在if语句就代码运行过程就存在分支miss，而一个分支的miss的开销范围40到60 cycles；在追求高性能代码，且没有太多的优化点的过程中这是极其宝贵，且这两个分支出现概率都相当，也就不能简单通过likely与unlikely来实现分支预测
无分支miss实现 无分支实现代码如下：
min = b ^ ((a ^ b) &amp;amp;-(a&amp;lt;b));  分两种情况分析如下：
当a&amp;lt;b时,-(a&amp;lt;b)为True，表达式等价于min= b ^(a ^ b) = a;
当a&amp;gt;=b时，-（a &amp;lt; b）为False，表达式等价于min= b ^ 0 = b
故可以宏定义如下：
#define min(a,b) = (b) ^ ( ((a) ^ (b)) &amp;amp; (-((a)&amp;lt;(b))) )  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/2017-02-04-coutry-internet-music/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/2017-02-04-coutry-internet-music/</guid>
      <description>+++ banner = &amp;ldquo;&amp;rdquo; categories = [&amp;ldquo;闲谈乱扯&amp;rdquo;] date = &amp;ldquo;2017-02-04T11:58:06+02:00&amp;rdquo; description = &amp;ldquo;&amp;rdquo; images = [] menu = &amp;ldquo;&amp;rdquo; tags = [&amp;ldquo;闲谈乱扯&amp;rdquo;] title = &amp;ldquo;互联网在农村-音乐&amp;rdquo; draft = false +++
手机上网就是通过app获取服务，在农村里人们上网喜欢干些什么呢？先从喜欢听什么歌开始？ 在家里时间有限，这次就写这么多，待以后回家再观察其他方面。这里仅仅是开一个小引子：农村互联网用户喜欢什么样内容？
通过小样本获取不负责农村流行歌单如下：
 小苹果 青藏高原 送情郎
 江南 十三不亲 辣妹子 刘三姐 路边的野花不要采 美酒加咖啡 南泥湾 伤不起 妈妈的吻 茉莉花 火苗 月亮之上  再次申明，样本数量有限，不要太当真，随手记记而已
从上面的歌单可以看出神曲，流行歌曲在哪里都流行，另外就是90年代左右的经典歌曲。
（End）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/2017-05-09-web-server-perf-and-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/2017-05-09-web-server-perf-and-design/</guid>
      <description>+++ banner = &amp;ldquo;&amp;rdquo; categories = [&amp;ldquo;Arch&amp;rdquo;] date = &amp;ldquo;2017-05-09T11:58:06+02:00&amp;rdquo; description = &amp;ldquo;&amp;rdquo; images = [] menu = &amp;ldquo;&amp;rdquo; tags = [&amp;ldquo;Arch&amp;rdquo;] title = &amp;ldquo;高性能服务器设计与优化&amp;rdquo; draft = false +++
为了构建自己的知识体系，对高性能服务器设计与优化一点想法，其中不足与错误，欢迎指正。
高性能服务器设计与优化</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/week-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/week-3/</guid>
      <description>每周完成一个ARTS： 1.Algorithm：每周至少做一个 leetcode 的算法题 2.Review：阅读并点评至少一篇英文技术文章 3.Tip：学习至少一个技术技巧 4.Share：分享一篇有观点和思考的技术文章 +++ banner = &amp;ldquo;&amp;rdquo; categories = [&amp;ldquo;DataStruct&amp;rdquo;] date = &amp;ldquo;2019-03-08T11:58:06+02:00&amp;rdquo; description = &amp;ldquo;&amp;rdquo; images = [] menu = &amp;ldquo;&amp;rdquo; tags = [&amp;ldquo;DataStruct&amp;rdquo;] title = &amp;ldquo;作恶的矿工们&amp;rdquo; draft = true +++
 Algorithm leetcode-42 42. Trapping Rain Water
Desc Given n non-negative integers representing an elevation map where the width of each bar is 1, compute how much water it is able to trap after raining.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/blockchain-coronavirus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/blockchain-coronavirus/</guid>
      <description> 参考  Token Economies in times of Covid-19  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/economic-recession/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/economic-recession/</guid>
      <description>参考 1.How to Prepare for a Recession</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://myself659.github.io/1/01/01/substrate-runtime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/1/01/01/substrate-runtime/</guid>
      <description>banner = &amp;ldquo;&amp;rdquo; categories = [&amp;ldquo;Substrate&amp;rdquo;] date = &amp;ldquo;2019-09-19T11:58:06+02:00&amp;rdquo; description = &amp;ldquo;&amp;rdquo; images = [] menu = &amp;ldquo;&amp;rdquo; tags = [&amp;ldquo;Substrate&amp;rdquo;, &amp;ldquo;BlockChain&amp;rdquo;] title = &amp;ldquo;Substrate Runtime实践&amp;rdquo; draft = true +++
install substrate 安装substrate有以下两种方式：
 快速安装
 完全安装  快速安装 curl https://getsubstrate.io -sSf | bash -s -- --fast  完全安装 curl https://getsubstrate.io -sSf | bash  更新环境变量 source ~/.cargo/env  检查版本 root@IA:~/rust/install-substrate# substrate --version substrate 2.0.0-37bc8c545-x86_64-linux-gnu root@IA:~/rust/install-substrate# subkey --version subkey 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>