<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>技术管理 on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 技术管理 on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>微盟删库事件复盘与思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/08/weimeng-del-data/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/08/weimeng-del-data/</guid>
      <description>事故 先简单看一下整个事故的粗略时间线。
2月23日，微盟服务出现故障。商家商城、小程序均无法登录。
2月25日，微盟紧急恢复了核心业务的线上生产环境，新用户使用不受影响，并提供老用户临时过渡方案，确保商家在数据暂时没有恢复的情况下可以正常经营。
2月28号，微盟表示已经恢复了微站产品的所有数据，并已导入到商户店铺，新老用户使用将不受影响。
3月1号微盟表示数据已全面找回，并公布商家赔付计划。
影响 首先看股市反应：数据丢失，微盟损失惨重。在2月25日正式披露数据丢失后，微盟的股价连续三日大幅下跌，从6.2下跌到4.8差不多跌了25%，整个市值蒸发20亿元以上。
除此之外，本次事故对微盟的社会公信力有很大的影响，说明整个企业在运营、管理和技术安全上是有问题的，对企业的社会形象和商业业态都会遭受大家的质疑。
由于微盟整个系统的宕机，导致商家与消费者都不正常运营，部分可能直接停业，对整个社会的经济系统也有一些冲击与影响。
问题 作为一名局外人，对这次微盟删库事件，个人有以下问题：
 运维贺某是由于什么原因作出删库的事件？ 贺某删除了哪些数据？贺某删除整个生产环境的数据包括备份数据吗？ 微盟是数据架构是如何设计？让一个运维能够删除整个生产环境的数据？ 微盟的数据物理分布是如何设计的？ 微盟运维权限是如何管理？ 微盟离线备份数据是备份方式是怎么样？是增量还是快照方式？ 微盟离线备份数据为什么花了五天都不能够恢复？离线备份数据有多少？ 众多离线备份数据是如何恢复的？ 微盟离线备份数据是否完整？ 微盟离线备份数据恢复后如何验证？如何检查恢复数据与备份数据之间的一致性？ 微盟离线备份数据恢复是否相互依赖？ 微盟离线备份数据（毕竟微盟成立于2013年）是否兼容？如与应用程序兼容？ 微盟离线备份数据恢复的速度的瓶颈在哪里？网络带宽？硬盘IO? 数据不能并行恢复？验证困难？ 从备份数据到线上数据恢复，是恢复几份数据？如何保证这几个线上数据的一致性？ 如何防止误操作？ 如何量化赔偿商家的损失？ 如何快速检测运维违规操作并迅速报警？ 是否知道技术风险的存在，由于存在侥幸心理和事不关已，多一事不如少一事，放过这个潜在的风险？  经验教训 微盟经过七天七夜的抢救，成功救回了全部数据，从结果上来看是一次成功的抢救。但是数据恢复的时间太长，服务高可用直接打到99%以下。
事后微盟发布了改进计划，这些改进计划有针对性回答我上面一些问题。
 措施一：数据安全管理机制全面加固与整改，加强运维平台治理 1、完善数据安全管理制度（涵盖权限、监控、审计方面），严格执行授权审批制度； 2、使用腾讯云CAM权限系统进行云资源管理，严格执行分级授权和最小集权限制度，对高危险动作执行二次授权制度； 3、建立科学、高效、安全的网络策略，对开发环境、测试环境和生产环境进行严格隔离；使用腾讯云堡垒机替换自建堡垒机，进行细粒度权限分级和授权管理，同时严格审计堡垒机操作日志，发送安全审计报表； 4、加强运维安全流程学习，职业道德学习，法律学习等。 措施二：加强灾备体系的建设，做到多云异地冷备 1、建立多云灾备体系，在北京、上海、南京等地区建立全备份的冷备系统架构； 2、借助腾讯云的IAAS的底层服务能力，建立高可用的同城双活架构； 3、云上所有的云主机，启用每天的快照策略，保证全量和增量备份； 4、所有非结构化数据，使用腾讯COS对象存储系统进行归档保存，启用COS的多异地复制功能，数据存放多地，并且COS 冷存储，确保数据只增不减； 5、建立月、季度级别的定期演练机制和制度 。 措施三：基础设施全力上云 1、借助腾讯云数据库MySQL的数据高可用和安全体系，逐步放弃自建数据库服务 ，迁移到腾讯云数据库（CDB），快速具备数据库跨可用区和异地灾备的能力； 2、黑石1.0物理机全面升级黑石2.0，全面使用云主机。  上面这些总结很到位，个人帮微盟补充一些：
 学习netfix的企业文化中的第一条：招聘成年人。成年人不会作出对个人和公司双输的事件，成人有自己调整心态与控制情绪的能力。 学习netfix的实践，应用混顿工程，主动拥抱故障，提前演练与操作。国内阿里双11每年都要进行演练。 减少对人的依赖。在执行方面机器比人靠谱多了。  总结 总之，微盟这次删库事故是技术债与管理债长期累积不解决的结果。欠债不还，一定会在某个时间被某个黑天鹅事件引爆。
这次显露出来的技术问题的本质是数据高可用性技术的不足。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>