<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习 on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 学习 on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于快速学习的思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</guid>
      <description>在知识经济与日新月异的时代，学习的重要无须多言。这个时代正在惩罚不学习和不会学习的人。
从整个知识体系上来看，如何学习属于元知识，属于基础知识。越基础越重要。那么如何培养自己的学习能力？在开始之前，我将学习能力划分两个子能力：
 快速学习能力 深度学习能力  本文内容限定在如何提高自己的快速学习能力？提高快速学习能力有三个方面：
 Input：保证动力输入从而享受学习的过程 Process：正确的学习的路径与方法 Output：保证学习的有效输出  保证动力输入从而享受学习的过程 学习动力有多种，如兴趣爱好、虚荣心、利益、恐惧等多种因素。最佳的动力属于兴趣 爱好，这种动力持续时间长，对外界依赖很小，能够让人真正地享受学习的过程。享受学习才能快乐学习，快乐学习带来快速学习。越越享受学习的内容，那么掌握它的速度就越快。
三千弱水只取一瓢饮。所以一定找到让自己的感兴趣的学习内容，并在学习过程中培养与强化兴趣。
如果你要学习的内容正是你感兴趣，那么恭喜你，快速学习的第一要点你已经具备。但是生活不是事事如意，如工作需要学习的内容并不都是你感兴趣的内容。在这种情况，如何培养自己的兴趣呢？举一个例子，假如你对编程不感兴趣，但是你对经济股票感兴趣，你可以学习python分析股票的数据，这样的话，对股票的兴趣为你提供学习编程的动力。
正确的学习的路径与方法 动力有保证，第二个问题来了：如何在动力的作用下，找到正确的学习路径和方法？而不是采用低效的方法和错误的路径来白白消耗珍贵的学习动力。
关于学习的方法有很多介绍，这里推荐一个视频:The first 20 hours &amp;ndash; how to learn anything | Josh Kaufman | TEDxCSU。这个方法将学习分为以下四个要点：
 分解步骤：把技能做最大程度的细分，分成若干小步骤。 充分学习： 对每个小步骤进行充分学习，以便进行灵活的练习，并在练习中自我纠正。 克服困难：克服在练习中出现的生理、心理或者情绪上的障碍。 集中练习—— 至少用20小时集中学习最重要的小步骤。  关于学习的路径的问题，这里以golang编程语言为例，其初略的学习路径：
  先语法，再应用，然后原理 先实验，再工程，然后优化 先动手实践，再解决问题，然后是总结提高
   详细的内容请参考文末的原文链接。
保证学习的有效输出 输出就是测试学习的成果，能及时反馈与及时改进。
输出是一种反馈。
输出的评价有三个方面的指标：
 学习内容的掌握效果 学习在经济方面的回报(如金钱与影响力) 学习动力是否在增强  关于学习内容的掌握效果最好的方式就是分享。很多人将分享作为一种学习的方法，我更看作是一种学习的有效输出。分享的内容是学习的产出，同时这种方式的产出效果属于最佳，除此之外分享会有带来影响力，影响力能够进一步增强学习动力。可知分享是将上面提到的三个指标为一体最佳学习输出方式。
那么如何进行分享呢？向伟大的解释者费曼学习。学习用简单直观的方式解释并教会他人。伟大物理学家爱因斯坦也曾表示： &amp;gt;If you can&amp;rsquo;t explain it simply, you don&amp;rsquo;t understand it well enough.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>