<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nba on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/nba/</link>
    <description>Recent content in Nba on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/nba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>说说我眼中的科比</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</guid>
      <description>在高中的时候知道了NBA,看了比赛，知道了科比。多少年以来，篮球是我最喜欢的体育运动，科比是我最喜欢的NBA球星，估计也是我最喜欢的运动员。看NBA比赛是我日常的娱乐方式。
但是他却以让人无法想像的方式离开了这个世界，同时带上了可爱的二女儿Gigi。想不到他这么早离开了这个世界。愿他们在天堂安好。
下面说说我眼中的科比。
科比是乔丹之后成就最高，影响力最大，球技最好的篮球运动员 科比在篮球领域的成就太多，简单列出部分如下：
 NBA总冠军：5次（2000，2001，2002，2009，2010） NBA总决赛MVP：2次（2009，2010） NBA全明星赛MVP：4次（2002，2007，2009，2011） NBA西部冠军：7次（2000—2002，2004，2008—2010） NBA最佳阵容第一阵容：11次（2002—2004，2006—2013） NBA最佳防守阵容第一阵容：9次（2000—2004，2006—2011） 生涯总得分：33643分，NBA得分榜第四 历史上连续入选NBA全明星赛次数最多：17次 NBA历史上单场第二高得分：81分 &amp;hellip; 太多了，这里不列了  号称在60E亿粉丝，各种代言广告，科比相比较于邓肯有更大的影响力。同时科比也有更多的争议的话题。在美国《Sporting News》评选NBA现役50大球星当中科比名列第一。
科比拥有篮球史上最纯粹完美的技术，他是篮球史上最强的高难度投篮手，他经常不按合理的方式打球，他的投篮美如画，飘逸优雅，同时充满了一个超级杀手的气质。看他打球是一种享受，感受篮球的艺术与美。科比的NBA集锦是我最爱看的集锦。
科比是一位优秀的父亲 科比当得了奶爸。
科比耐心培养的女儿。
科比营造了幸福的家庭。
科比是成功跨界人士 从2016年4月退役之后，科比在投资，媒体，写作等领域取得优秀成就，是很多在这个领域的专业人士都很难企及的成就。
先看投资领域。早在2013年，科比就创办了Kobe Inc，随后600万美元投资了运动饮料BodyArmor。BodyArmor是小众品牌，科比入驻一年后，该公司年销售额就从300万美元升至3000万美元，并在2017年达到2.35亿美元，2019年预计销售额将达到7亿美元。BodyArmor的市场占有率排在佳得乐与水动乐之后，位列全美第三位，份额是2%。除此之外，科比在美国纽交所（NYSE）宣布成立风险投资基金“Bryant Stibel”，资本金1亿美元，并宣布战略投资中国在线少儿英语教育品牌VIPKID。之后“Bryant Stibel”不断快速增长，截止去年9月份，Bryant Stibel资本+AUM（资产管理规模）已经超过了20亿美元。
再看媒体领域，科比是一位优秀的制作人。2017年3月，科比自导自演的动画短片《Musecage》发布。2017年4月，科比参与制作并配音的动画电影《亲爱的篮球》首映，这部影片的创作灵感来自于科比在2015年发表的那封退役信，那篇文章的名字就叫做《亲爱的篮球》。这部影片取得巨大成功，获得奥斯卡金像奖最佳动画短片奖。除此之外科比的制作《Detail》节目，也是大获成功，只要被分析的球星，下一场球一定会被针对，场上表现大打折扣。
最后看写作领域，科比先于2018年出版个人自传：《曼巴精神：我是怎么打球的》， 接着在2019年出版一本体育梦幻小说：《威兹纳德 训练营》，该书曾进入纽约时报畅销书排行榜榜首。除此之外，巴西著名畅销作家、《牧羊少年奇幻之旅》的作者保罗-科埃略原本正与科比合作一本新书，可惜由于科比的不幸离世，这本书胎死腹中。这些成就让人不禁想到：获得奥斯卡之后，科比又要冲击诺贝尔文学奖了吗？
科比是曼巴精神最佳实践 科比自己是这样解释曼巴精神：
 一开始，“曼巴精神”只是我在推特上发起的一个标签，它激励人心，饱含智慧，令人过目难忘。但随后它从那里流行开来，开始有了更多象征意义。“曼巴精神”是一种思维模式，它不在于寻求结果，而在于如何做才能取得结果，在于从现实到目标的这个过程。它是一段旅程，一种方法，一种生活方式。我真心认为，在所有努力之中，拥有这种心态尤其重要。
 最偏执：专注篮球，为了进入赛后赛，在34岁那年拼到跟腱断裂；科比说过：“为了胜利我做什么都可以，无论是给队友递毛巾递水，还是上场执行最后一投。”
最坚韧： 三个手指受伤还坚持打完了一个赛季并夺得了总冠军
最倔强：科比说过：“ 我的字典里没有妥协。“
最好强：新秀赛季敢于单挑巅峰期的乔丹；敢直接跟篮球史上最有统治力的球员大鲨鱼抢出手权
最勤奋：每天投进2000个跳投，还有大家都耳熟能详的段子：凌晨四点的洛杉矶，对了，那不是段子，那是科比无数个清晨所看到的
后记 2016年4月13日，15-16NBA常规赛，对阵爵士是科比职业生涯最后一场比赛。他在比赛中得到了60分，成为得到60分年龄最大的球员。科比以这种伟大创举告别了NBA。Mamba out！留给世界是震撼与不舍，多希望他还能征战NBA。
美国时间2020年1月26号，中国春节初三，科比却以意想不到方式离开了这个世界。Mamba farewell！ 留给世界是悲伤，是难以相信，是永远的记忆。多希望他还能活跃在多个领域，希望他能够出一期有关英格拉姆的《detail》节目，希望他能指导Gigi成为一名女曼巴，希望他能生一个儿子。。。
科比度过他短暂的一生，他的一生是奋斗不息、不断挑战、实现梦想的一生。感谢科比给这个世界带来的精彩，在生活与工作中用行动来纪念科比（欧文就是一个好参考，狂砍54分，用属于他自己的方式纪念科比）。
一千读者心中有一千个哈姆雷特，欢迎大家说一说自己心中的科比
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)，您的关注是我更新的动力</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>