<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>成长 on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
    <description>Recent content in 成长 on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>谈谈跳出框架思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/06/26/think-outof-box/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/06/26/think-outof-box/</guid>
      <description>引子 先看一下这道数学题：
画直线经过下图中九个点，并且做到不重复经过任何一个点。
这里不是出题给大家做，只是引出话题。
下面是这个问题的答案：
这个答案并没有局限在题目中要求9个点，扩大到面的范围，由9个点范围扩大到16个点范围。如果一直在考虑9个点的范围这个题目你是不会找到正确的答案。解题的关键是：think outside of the box。在上面这道题主要打破只有9个点的限制，也就是跳出只有9个点的框框。
至此，关键话题来了： think outside of the box，这里我将其翻译为跳出框架思考。
定义 跳出框架思考是要尽可能地消除约束，从更多的视角或层次思考，发现更多的选项和方案。
我们还是具体看几个例子吧。
作为一名多年的码农，先从技术研发开始吧。跳出框架思考是指研发不要局限于技术，要多关注业务。具体看几个例子：
实例1：以前看一个科技电影，大概是两个黑客比赛，谁先攻破系统，则对应灯亮作为获胜；其中黑客A紧急投入攻破系统，而黑客B却在电影需要下，轻淡幽闲地装B，带上主角光环的他其实心里早有准备，采用直接攻击灯控系统，降低攻击难度，同时利用规则的漏洞。这里黑客B看到规则里另一种含义：谁的灯先亮，谁就获胜，跳出一般人理解先攻破系统，再亮灯的习惯性思维。
实例2：早期的阿里云CDN系统需要定位ip地址的地理位置，阿里云的工程师想到根据淘宝用户的收货地址来定位地理位置。
实例3：互联网安全方面：如果微信账号被盗，可以通过社交关系找回；淘宝帐号找回，需要通过最近购物的测试；这些都是从多个维度确认帐号对应是用户是原来的用户，而不是仅仅通过密码和手机还确认用户。
实例3：互联网安全方面：如果微信账号被盗，可以通过社交关系找回；淘宝帐号找回，需要通过最近购物的测试；这些都是从多个维度确认帐号对应是用户是原来的用户，而不是仅仅通过密码和手机还确认用户。
在工作方面，跳出框架思考要点之一就是员工要跳出员工的视角，学会站在老板或者上级的角度来思考问题。这里分享一个职场的技巧： &amp;gt;在任何领域，众所周知，要让老板支持你的想法，最容易的方法就是让他认为这个想法是他的。 ​​​​
下面这个例子让我是佩服不已。 从上面例子可知，tk教主的朋友跳出员工与公司的二元框架，在二元框架下一般只有三种选项：
 不作处理，等其主动离职（水货一般都是没有水平，要想让他主动离开时间长，概率小） 逼他主动离职（需要爽手段，双方关系可能弄僵） 通过赔偿主动解雇（需要花钱）  tk教主的朋友从员工，公司，人才市场的三元框架下思考，通过上面的方法，达到不止双赢，而是三赢：
 公司摆脱了水货，并且将水货送到竞争对手的公司，去祸害竞争对手，算是打击了竞争对手 水货员工得到加薪 猎头成交一笔大单，获得丰厚的报酬
  跳出框架思考是如此充满威力，那如何培养自己的跳出框架思考的能力呢？
如何培养跳出框架思考的能力 摆脱限制 跳出框架思考最重要的一步是摆脱限制，在思考方面不要给自己设限。
广泛阅读与学习，并且多尝试与实践 平时要广泛阅读与学习，扩大信息源，广泛涉猎各个领域的知识，以技术领域为例，比特币技术综合了P2P技术，PoW共识，密码学，区块链等多种技术，同时结合经济学的知识，将数字货币与计算机技术紧密地结合在一起。
5W1H替换法 从原因（何因Why）、对象（何事What）、地点（何地Where）、时间（何时When）、人员（何人Who）、方法（何法How）等六个方面提出问题进行思考，在此基础上对这6个要素进行替换，并尝试找到更多的替换选项。
培养同理心 同理心能够让我们站在他人的角度来思考，有利于提供更多的视角。很多时候，我们不能跳出框架，是因为我们缺少视角。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于快速学习的思考</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/26/how-to-learn-fast/</guid>
      <description>在知识经济与日新月异的时代，学习的重要无须多言。这个时代正在惩罚不学习和不会学习的人。
从整个知识体系上来看，如何学习属于元知识，属于基础知识。越基础越重要。那么如何培养自己的学习能力？在开始之前，我将学习能力划分两个子能力：
 快速学习能力 深度学习能力  本文内容限定在如何提高自己的快速学习能力？提高快速学习能力有三个方面：
 Input：保证动力输入从而享受学习的过程 Process：正确的学习的路径与方法 Output：保证学习的有效输出  保证动力输入从而享受学习的过程 学习动力有多种，如兴趣爱好、虚荣心、利益、恐惧等多种因素。最佳的动力属于兴趣 爱好，这种动力持续时间长，对外界依赖很小，能够让人真正地享受学习的过程。享受学习才能快乐学习，快乐学习带来快速学习。越越享受学习的内容，那么掌握它的速度就越快。享受学习带来主动学习，这样会主动找学习的内容，主动花时间学习，主动提高学习的优先级。享受学习可以维持更长更好的学习状态。
三千弱水只取一瓢饮。所以一定找到让自己的感兴趣的学习内容，并在学习过程中培养与强化兴趣。
如果你要学习的内容正是你感兴趣，那么恭喜你，快速学习的第一要点你已经具备。但是生活不是事事如意，如工作需要学习的内容并不都是你感兴趣的内容。在这种情况，如何培养自己的兴趣呢？举一个例子，假如你对编程不感兴趣，但是你对经济股票感兴趣，你可以学习python分析股票的数据，这样的话，对股票的兴趣为你提供学习编程的动力。
正确的学习的路径与方法 动力有保证，第二个问题来了：如何在动力的作用下，找到正确的学习路径和方法？而不是采用低效的方法和错误的路径来白白消耗珍贵的学习动力。
关于学习的方法有很多介绍，这里推荐一个视频:The first 20 hours &amp;ndash; how to learn anything | Josh Kaufman | TEDxCSU。这个方法将学习分为以下四个要点：
 分解步骤：把技能做最大程度的细分，分成若干小步骤。 充分学习： 对每个小步骤进行充分学习，以便进行灵活的练习，并在练习中自我纠正。 克服困难：克服在练习中出现的生理、心理或者情绪上的障碍。 集中练习—— 至少用20小时集中学习最重要的小步骤。  关于学习的路径的问题，这里以golang编程语言为例，其初略的学习路径：
  先语法，再应用，然后原理 先实验，再工程，然后优化 先动手实践，再解决问题，然后是总结提高
   详细的内容请参考文末的原文链接。
保证学习的有效输出 输出就是测试学习的成果，能及时反馈与及时改进。
输出是一种反馈。
输出的评价有三个方面的指标：
 学习内容的掌握效果 学习在经济方面的回报(如金钱与影响力) 学习动力是否在增强  关于学习内容的掌握效果最好的方式就是分享。很多人将分享作为一种学习的方法，我更看作是一种学习的有效输出。分享的内容是学习的产出，同时这种方式的产出效果属于最佳，除此之外分享会有带来影响力，影响力能够进一步增强学习动力。可知分享是将上面提到的三个指标为一体最佳学习输出方式。
那么如何进行分享呢？向伟大的解释者费曼学习。学习用简单直观的方式解释并教会他人。伟大物理学家爱因斯坦也曾表示：
 If you can&amp;rsquo;t explain it simply, you don&amp;rsquo;t understand it well enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在选择做什么之前，先问问自己这四个问题</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/08/find-what-todo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/08/find-what-todo/</guid>
      <description>在谈谈做事的原则提到做事的原则的基本原则。具体如下：
 不要给自己设限 站在巨人的肩膀上 正确的方向 敏捷的行动  本文重点讨论如何选择做什么这一问题。不要给自己设限，这个主要是解决了选择范围的问题，不给自己设限，可以打破很多限制，为自己提供更多的选项。
 Quantity is a prerequisite to the selection of quality.
 数量是高质量选择的先决条件。
那么在不给自己设限解决了选择的数量问题，那么如何作出正确的选择呢？兵圣孙子说过： &amp;gt;知己知彼，百战不殆。
作出正确的选择需要在以下两个方面的认识：
 认识自己 认识世界  在这两个方面问自己以下四个问题：
 你喜欢什么？ 你擅长什么？ 世界需要什么？ 别人付钱请你做什么事情？  一图胜千言。
从上图可以明显看到我们应该做的核心事情就是这个四个问题的集合的交集，也是ikagai部分。
ikagai是一个日本词汇对应的英文翻译，对应的中文翻译是生活的目的（姑且这样吧，google告诉这么翻译）。
ikagai所指这个交集的事情从个人角度来看可以让自己发挥特长，享受乐趣，回馈社会，达成目标。从事情角度来看，这个事情得激情的投入，使命的担当，专业的能力，职业的态度，在这种情况下做成事情的概率更高，回报是自己需要，很容易形成正循环。
以个人选择职业为例，当年毕业的时候，我告诉自己一定要做自己喜欢且擅长事情。所以毕业之后选择干的事情就是编程。到现在还在继续编程，每天学习，保持输入与输出。 虽然当年没有像ikagai这样的一个系统描述，个人也考虑到社会的需要。
考虑现在这个发展情况与需求，在自己喜欢且擅长编程（在与同年龄的人群相比，自己这个领域能排进前top10%），选择编程这个工作对于职业发展来说是一个不错的选择。
ikagai这个方法不仅可以用于职业发展的选择，也可以用于指导生活。如何具体应用ikagai就是上面提到的问题，找出这些回答的交集。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈做事的原则</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/01/23/principle-of-work/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/01/23/principle-of-work/</guid>
      <description>前言 这篇文章规划了很久，本来打算年前写，各种事情加上自己的拖延症，到现在才开始写。
做事 如果说人的一生做什么？总结一下，可以划分两个方面：
 做人 做事
  这两方面很多人喜欢用一句话来指导自己：低调做人，高调做事。在这里简单地谈一下自己对做事的原则的一些思考。
原则 关于做事，个人总结出来以下五个原则：
 不要给自己设限
 尊重事实与客观规律 站在巨人的肩膀上 正确的方向与方法 敏捷的行动
  不要给自己设限 在中国历史上，从陈胜与吴广喊出&amp;rdquo;王候将相,宁有种乎&amp;rdquo;，在中国2000多年的历史，刘邦，刘裕，朱元璋以及太祖无不是从社会的底层走上权力的巅峰。在科技发展过程中 莱特兄弟并没有因为万有引力定律放弃研制飞机，终于发明世界上第一架飞机， 为后面的航空航天打下坚定的基础。
上面都是正面的例子，下面以自己为例举一个反面的例子：在2016年微信小程序出来的时候，当时就很看好微信小程序的未来，但是由于自己是一个后端程序员，不会前端代码开发，当时就认为这是前端作的事情。其实在现实工作中，我们时常也会给自己设限：
 &amp;ldquo;这个东西没有弄过&amp;rdquo; &amp;ldquo;我不会这个&amp;rdquo; &amp;ldquo;这个不属于我的工作范围&amp;rdquo;  二战以后，世界总体和平，特别是信息技术发展，无论是对公司和个人都有很多的空间和机会去探索。如果给自己设限，会失去大量的机会，对不起这个人类历史上最好的时代。
尊重事实与客观规律 无论怎么样，事实就是事实，过去了就是过去了。大部分都是普通人，不是乔布斯没有强大的现实扭曲力。
尊重人性，牢记与践行以人本为的理念。
不要心存妄想。这样才能脚踏实地。放弃不劳而获的想法，摈弃白日梦。走实用主义线路，这样才能建立长期心态。
尊重客观规律，可以避免永动机，水变油等陷阱。以不会以个人之力去对抗系统。
尊重事实与客观规律，当自己犯了错误的时候，有助于及早发现错误，避免错的更多，错的时间更长，降低了改错的成本。
站在巨人的肩膀上 这里说明一下巨人的的肩膀是指不以个人或团体的意志为转移的环境及趋势等。举例如下：
 孙子兵法上讲天时，地利，人和；在中国历史上有以少胜多的例子如赤壁之战，无不是在天时，地利，人和上占了先机 前人的经验与成果，这里不得不推荐google搜索 趋势，正面的例子是这几年很流行的话：站在风口上，猪都能飞起来；反面的例子就是大润发，其创始人抱憾出局：我赢了所有对手，却输给了时代 利用平台与工具，如开发微信小程序就充分利用微信的用户，场景，流量，商业基础设施等 大部分政策，如房地产市场  对于如何站在巨人的肩膀上，个人一点体会：
 思想上作到拿来主义，行动方面要善假于物 避免不必要从0到1，如重复造轮子 合理地使用杠杆 不断学习与实践，提高认知水平与学习能力，保证可以站上更多巨人的肩膀  正确的方向与方法 &amp;ldquo;选择比努力重要&amp;rdquo;， 这是大家常说一句话，可见正确的方向与方法的重要性。
这里引用曹大在其个人分享《成长的烦恼》中的一段话：
 告诉大家一个秘密，很多企业快速膨胀的时候，那些中层为了自己的发展，快速扩张，快速启动新的项目团队，每个项目看上去都很有价值很有机会，然后大家都很忙碌很拼为了各种新的机会打拼，但是呢，其实从公司战略和格局来说，绝大部分都是实验品，甚至连实验品都不算，是领导暂时没功夫搭理的垃圾。等遇到市场风向逆转的时候，老板开始核查成本，这些乱七八糟的玩意，咔嚓嚓砍掉，你觉得不公平，你很拼很努力的为公司效力，你加班修改bug，解决线上问题，各种辛苦各种贡献，结果老板看了一眼，一文不值，真的是一文不值。
太多优秀的人才，在巨头公司里，连公司的核心价值和主要方向都看不清，在各种根本不重要的细枝末节里荒废了自己，最后在老板眼里一文不值。
 只有方向对了，速度才有意义。
其实在做事的时候，可以问一下自己几个问题：
 我找到或想到了哪些方向与方法吗？ 这些方法可以起作用吗？ 还有没有更好的方法（选项）？  借助这几个问题，可以继续追问，找到事情与问题的关键所在。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>