<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>提高个人隐私数据安全的几点建议</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/22/data-avoid-leak/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/22/data-avoid-leak/</guid>
      <description>最近，爆出了新浪微博用户数据泄漏的事件。虽然微博的安全技术总监罗某某拒不承认存在安全问题，但是想想李文亮医生的经历，这个事情真不能忽略。 李彦宏说过：“中国人更愿意用隐私换便利”。这也验证一句话：互联网上无隐私。 虽然互联网上无秘密，但是个人不能放弃保护自己的个人隐私，该行动一下，还得行动一下。不要放弃抵抗。
下面是个人一些建议：
最小授权原则 个人隐私数据属于个人。
但是现在所有互联网应用都在收集个人数据来实现商业的目标如更好地销售广告。
以个人为例，我注册一个人新浪微博，就只用一个邮箱。大部分也做不了大 V和网红，不需要将个人其他的信息爆露给微博。
一些应用与网站直接使用微信与qq授权，不要去注册新账号。
手机app申请权限的时候，根据最小授权原则，满足基本应用即可，不轻易给录音，像机，访问存储的权限。
远离不靠谱的应用与平台 如果我们将信息交给一些不靠谱的应用与平台，这些应用与平台保护用户信息能力不足，那么它被黑客攻击，内部泄漏的可能性会更大很多。
举一个例子，疫情期间，各个省市分别推出自己的健康码App，如皖事通，宁归来等等。这些app背后开发能力从其用户体验也看得出来十分堪忧。由于无法避免需要健康码，建议直接用微信与支付宝上面的健康码功能。
不乱点击URL。 远离无HTTPS加密的网站。
使用chrome浏览器，帮你识别一些网站的风险。
不要使得一些缺少安全保护或者安全保护能力弱的邮箱平台。如自建的个人邮箱。
不要使用一些小厂商的VPN产品。
保护密码 第一点：不要使用同一个密码，使用同一个密码，如果其中一个网站泄漏，往往其他的所有网站都受到安全的威胁。
第二点：密码分级管理。重要应用的密码与资金密码要重点保护。
第三点：不要使用简单的密码，如123456等常见的密码
第四点：开启two-factor authentication
第五点：拥有一个自己的密码生成公式或者规则
利用工具 有条件的情况，密码管理可以1password。
使用chrome浏览器，并安装HTTPS Everywhere，GHOSTERY，GOOGLE PASSWORD CHECKUP等等。
安装杀毒软件和开启防火墙。
手机 如果可以推荐使用苹果手机。Android手机各种app安装的时候要各种权限，管理难度高，用户体验差，应用的审核也没苹果应用商店的标准高。相反苹果应用商店上的app会守规矩多了。
在一个较高安全系数的环境中，使用应用的安全系数也会提高很多。
保护好的手机，如手机与sim卡绑定，避免sim卡转移攻击，具体参考人生中最昂贵的教训：SIM卡转移攻击的细节。
加强学习与增加安全意识 学习一些基础的安全知识，了解一下用户数据泄漏的一些案例，增加对不靠谱应用的识别能力。学习会增加安全意识，安全意识增加可以提前发现问题，并能及时防范。
后记 虽然互联网无秘密，但是个人加强防范，有利于提高获取个人隐私数据的门槛，避免成为第一批数据泄漏的受害者。相反，如果你比一般人更好的保护你的隐私数据，别人数据泄漏的事件相当是你的吹哨人。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说微信付费阅读</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/16/wechat-payment-read/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/16/wechat-payment-read/</guid>
      <description>背景 2020年1月15号微信灰度发布公众帐号付费阅读功能。微信10亿用户的体量，最长的用户时长，所以一个付费阅读功能差不多引起全网的讨论。
时机 为什么微信会在这个时候推出公众帐号付费阅读功能？
在得到，喜马拉雅，极客时间，知识星球，小红圈，微博等一系列知识付费产品这几个的培训下，国内知识付费快速成长，付费内容增多，用户付费意识增强。同时微信订阅号打开率与阅读量遇到增长问题。
目的 个人认为推出公众帐号付费阅读功能有以下目的：
 抢占知识付费的市场 增加订阅号的服务类型，为用户提供一种新的新服务，为创作者提供一个新变现的选项 促进一些创作者的热情，进而创作出更加优秀的作品，为用户提供高质量的作品 多年订阅号的发展，一定量的用户付费的需求已经出现，推出公众帐号付费阅读功能，满足用户的需要
  产品体验  ios用户付费由于苹果的原因，支付体验不流畅，不能直接走微信支付（注：苹果要发展自家apple pay） 付费阅读文章有明显的标示 可以灵活设置付费可见的内容比例 付费后有两条通知：支付凭证通知购买成功通知 没有广告 付费才能留言 如果不付费情况，影响阅读体验，伤害用户的情感  适用场景 并不是所有订阅号都适合开通付费阅读功能，Caoz看好付费阅读功能在以下领域的应用：
 原创小说 原创动漫
 金融财经/智库报告 其他平台导流到微信的付费阅读  除了黑产与灰产外，个人还看好在一些重要问题的付费解答方面的应用。
对比 有太多的付费产品，这里简单说一下微信公众帐号与其他的不同点：
 其他都是知识付费产品，而在微信付费阅读是一个功能或者说是feature 微信针对一篇文章的交易，其他是圈子付费或者平台会员付费 微信付费更加精准，就是具体一篇文章或者一个问题  那么多其他付费平台有哪些影响？
 如果微信付费将一些创作者吸引到微信公众帐号，那么其他付费平台会受到不小的冲击，如今天的中国没有哪一个互联网产品的用户不与微信重叠，这些创作者也会带着他的用户无成本迁移到微信 由于微信是文章类别，暂时对语言与视频类知识付费没有多少影响 平台之间相互抢创作者会再度出现 微信中心化付费阅读与基于区块链去中心的内容平台由于商业模型不一致，所以对去中心的内容平台影响不大  机会 这里的机会当然是指创作者的机会。面对的主要领域主要就是提到的五个领域。
 一种新变现的方式，可以看作一个新的知识价值交易的平台 一个展示自我实力与价值的平台 个人成长的平台，如果选定一个领域，不断深耕，个人能力回报肯定不错，如果有志如此，请先开始拥有一个公众帐号 经济回报这些机会属于大部分属于一些头部真硬核作者（马太效应），虽然我希望是长尾效应，但是实际估计还是二八定律 微信用户更多，用户时长更久，机会相比较于其他付费平台机会更大  作用 对于内容输出者来说，主要作用如下：
 一个新的变现方式，一个10亿用户平台上的变现 防止洗稿，内容禁止复制 防止杠精，付费才能评论 经济上的激励促进进步，输出更好的内容
  结语 对于个人来说，就是开一个公众帐号，专注一个领域，努力学习，持续精进，真诚分享，输出价值，不要随便开启付费阅读，一切随缘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果微软亚马逊谷歌Facebook五大科技巨头是如何赚钱的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/11/21/tech-giant-income/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/11/21/tech-giant-income/</guid>
      <description>苹果微软亚马逊谷歌Facebook这五大科技巨头在2018年的收入总和超过了8000亿美元。 如果这五大科技巨头保证30%的增长率，这五大科技巨头在2019年的收入总和会超过10000亿美元。
下面具体看看每个公司的收入结构：
苹果 从上图可知：
总收入： 2656亿美元，排名第一
净利润： 595亿美元，排名第一
业务收入结构：
 iPhone占比为62.8％ Mac电脑占比为9.6％ iPad占比为7.1％ 其他Apple产品和服务（包括Apple Watch，Apple TV，Beats设备，Apple Pay和AppleCare）占比为20.6％  区域收入结构：
 美洲区占比为42% 欧洲区占比为24% 大中华区占比为20% 日本占比为7% 亚太区（不包括中国与日本）占比为7%  思考 居然没有非洲的统计，非洲也太惨。苹果未来增长区域会是非洲吗？ 手机取代电脑，成为第一终端。
亚马逊 从上图可知：
总收入： 2329亿美元，排名第二
净利润： 101亿美元，排名第五
业务收入结构：
 在线零售占比为52.8% 第三卖家服务占比为18.4% AWS占比为11.0% 线下实体零售占比为7.4% Amazon Prime占比为6.1% 其他收入占比为4.3%  区域收入结构：
 美国占比为69% 英国占比为6% 德国占比为9% 日本占比为6% 其他国家和地区占比为11%  amazon线下实体2018年增长率为197%，利益于amazon go快速增长
Alphabet 说明一下，Alphabet是Google的母公司。
从上图可知：
总收入： 1368亿美元，排名第三
净利润： 307亿美元，排名第二
业务收入结构：
 广告(来自Google搜索, YouTube, GooglePlay, gmail, Google Map等)占比为70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于zoom的一些思考与看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/04/28/about-zoom/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/04/28/about-zoom/</guid>
      <description>前言 最近zoom上市，作为一名华人创业公司自然大受关注。下面从以下几个方面谈谈自己的一些思考与看法：
 技术 领导 产品 商业  技术 对于视频面试会议，技术核心分为以下三大块：
 基础设施架构 网络传输技术 音视频技术  领导  招聘方面重点在自我激励和学习，招聘有发展潜力的人 2019年，Zoom还在全美最佳雇主公司排名中位居第二位，也是一个非常让员工喜欢的创业公司。这个投票应该还是可以相信的，没有内幕 信任来自开放。越开放，越信任。作为公司的领导要开放与底层员工的连接通道 一个公司或者一个组织甚至一个国家，解决问题是第一要义是正视问题，而不是逃避问题，应该鼓励发现问题  产品 先说对于zoom的评价，确实好用，个人从2016年就开始使用。
 永无止境，WebEx在当时的市场已经占有很大的市场，但是zoom创始人并没有停留在市场占用率上而是准确地看到WebEx背后的问题。 欲速则不达。耐心地打磨产品，zoom在2011年成立，到2013年才首次发布产品Zoom Meetings，这放在国内是无法想像的，很多创业公司三个月就要出产品，结果创业公司还是每年死一大片，而zoom却从视频会议领域众多竞争对手中脱颖而出。 套用一句话：从人民群众中来,到人民群众中去。从用户中来，到用户中去，需求从用户中来，真正地倾听用户的心声，产品与服务落实到用户，让用户享受实在的便利与好处 直播改变生活，学习与工作；快手、抖音、zoom就是很好的说明 视频大行其道，视频降低用户门槛，视频用户体验更好，视频中包含更多的信息  商业  追求低成本，高效率，zoom将研发大部分放在中国内地，中国内地人均30W左右，在美国硅谷招一个软件工程师起薪差不多90W吧，这样从而整体上降低了zoom的成本。zoom上市就能营利，让其在股价方面表现十分出色。 双赢的原则，zoom让员工开会不受地点限制，只要有网络就可以，同时也降低企业的运行成本。 降低门槛，视频会议降低了会议的门槛，打破空间的限制，zoom易用性降低了使用门槛，只要手机和电脑再加上网络就可以进行一场会议。国内有不少企业还卖专门的视频会议硬件系统，这样一开始就输，研发成本需要投入，价格还高 优势原则。市场竞争，优势劣汰。一定要建立优势如成本优势，用户体验优势，先发优势，差异化优势 zoom有2000倍的市盈率。这说明什么？泡沫吗？从数字上看是这样的。但是股价体现是预期，这说明视频协作会是未来发展一个方向。视频协作现在应用率还是很低，未来还是有很大的增长空间，除了视频会议还有更多的应用场景，如远程医疗。  总结 zoom创始人袁征从1997年WebEx一名程序员到2011年思科工程副总裁，负责WebEx产品。在这个阶段他完成了技术与领导大部分积累。从2011年开始创办zoom进行产品化与商业化，到2019年IPO上市，使产品化与商业化达到一个新的台阶。程序员在提高自己的技术能力的同时，要努力培养领导能力，产品能力，商业能力。
参考  Zoom成功上市：市值超160亿美元 华裔创始人走向人生巅峰 连续四年保持三位数增长，搞视频会议的 Zoom 有三大关键秘诀 扎克伯格：80%的企业文化由创始人决定 《原则》读书笔记八 如何做到极度求真与极度透明 生活在一个十分钟就能走完的安逸小城，给生活做减法  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分享一种分析信息技术发展的框架</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/03/10/it-frame/</guid>
      <description>信息技术发展史 为了与原文保持一致，将信息技术发展史分为以下6个阶段：
 大型机时代 PC时代 互联网时代
 社交网络时代
 智能手机时代 区块链时代  框架介绍 将信息技术要素分为以下四种：
 IO(接口) Infrastrure(基础设施) CPU(计算) HD(存储)  将技术要素分布为两个方向：
 User(用户端) Remote(远端即服务端及云端)  总体上来说，整个框架具有普适性，并且框架简单清晰。
大型机时代-&amp;gt;PC时代 框架变化:
成本：
 计算处理能力减弱，存储空间变小  收益：
 降低计算机使用门槛，方便更多人使用  数据:
主机集中数据转向个人PC时代去中心化数据
开发者的新机会：
 分发(软盘，CD) 新技术(本地数据，GUI，扬声器)  市场的新机会：
 消费级操作系统(微软，苹果) 视频游戏(EA sports，ID software) 硬件(Apple，IBM，HP，Dell)  PC时代-&amp;gt;互联网时代 框架变化:
成本：
 互联网数据成本 新公共基础设施的成本开支  收益：
 更多更便捷的信息访问入口，更大的存储空间，更强的计算处理能力  数据:
中心化存储数据。
开发者的新机会：
 分发(云基础设施)  市场的新机会：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说微信小程序</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/01/about-weixin-miniprogram/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/01/about-weixin-miniprogram/</guid>
      <description>小程序在2018年确实火了，除了先行的微信小程序，后面紧接着跟着了蚂蚁金服的小程序，今日头条的小程序。这里先表明一下自己的立场，从微信小程序诞生开始我就看好微信小程序。这里肯定有人说我是事后诸葛亮，这里有图为证。
小程序让微信成为生活的操作系统 如同操作系统为应用程序提供内存资源与管理、进程资源与调度、输入与输出设备、网络传输、文件系统、用户交互等基本功能，微信生态为小程序提供了以下要素：
 用户 场景 商业基础设施，如微信支付，消息服务，基于微信社交的信任关系 这些大大降低商业成本和开发成本。  美团，微博，拼多多等公司都在微信上开发小程序， 体现了微信小程序上领先地位。
如何发现小程序的机会 有很多人利用小程序闷声发大财，那么怎样发现小程序的机会？发现小程序的方式有很多，这里分享其中一种：参考chrome网上应用店，当然也可以从ios app store上找到新的机会。 更多参考app，详见链接。
这么多分类了，从各个分类热门应用中可以找到一些启发。这里说明一下，这只是其中一种方式，还有很多其他的方式来挖掘小程序的机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于拼多多几点看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/29/pdd-thought/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/29/pdd-thought/</guid>
      <description>拼多多战略采用农村包围城市，市场上定位准确，填补了三四线农村及中国底层人民的需求。 微信平台是拼多多快速成长的关键，利用微信带来的流量，流量带来用户，用户带来交易，交易带来商家，随着流量，用户，交易，商家越来越多，就成了生态。 宣传口号具有极强的传播效应：拼多多、拼得多、省得多。 产品上增加确定性，首先价格比淘宝还便宜（一般情况下）同时对用户预期进行管理，提高了体验的确定性。 麻烦就是与淘宝一样，会一直受假货的困扰，打假一直是电商平台的难题（因为打假是一个社会问题）。 拼多多胜在效率，对于用户来说是性价比，对于商家来说是批量处理商品，在交易流程上利用微信平台及其天然存在好友关系及其微信群，整个过程商家和用户的成本都下降，在性价比的高吸引下，用户拼单成本低（转发几个微信群或者朋友圈就可以了），商家的流量成本基本为0。 拼多多未来会怎么样？在整个中国大部分人消费降级情况下，拼多多应该还会进一步增长，上市当天上涨40%也是市场对其成长的期待。 拼多多和淘宝比较如何？借助微信拼多多下沉市场更大，借助微信拼多多是社交电商，更具有传播性。 拼多多为什么成长这么快？三年时间就上市，用户数量达到3.4亿。搭上微信这个10亿用户平台，符合大部分中国人还很穷的现状，解决他们的问题。 拼多多怎么赚钱？现在还没有营利，主要收入来源是商家的在线营销服务（广告），未来应该会营利，用户数量巨大，可以从天猫，京东导入更多的商家，扩大收入，相信国运，这些用户未来会真正的消费升级，这又是新的增长机会。  后续  我为什么全仓拼多多？  参考  巨头夹缝中的千亿鲶鱼：社交重塑中国电商格局，拼多多成电商第三极 拼多多急上市：拿下1400亿GMV，累积亏损13亿 巨头三国杀：中国电商盛世再临  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于微软收购github几点看法</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/06/10/ms-github/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/06/10/ms-github/</guid>
      <description>开源已经是一种潮流与趋势。从linux开始，开源软件支撑现在的互联网与云计算。有太多的项目如redis，docker，k8s，etcd等等；区块链领域更是如此。 得开发者得天下。github上有最多的开发者和开发项目。 代码管理平台的重要性凸显。 估计google会在未来收购gitlab。 github找到微软爸爸，服务体验会有改善（如国内下载代码慢）。 github大量的开源代码会成为AI编程的学习材料，未来CRUD可能由AI来完成了。 未来人人都是开发者。随着教育的发展，编程肯定是每个人的必修课。这样github会成为代码管理的操作系统。 github与vscode会有深度集成，提高开发效率与体验。 github与azure集成，提供一站式开发服务。  参考  收购 GitHub，微软的又一次大转变  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交网络摆脱不了的周期</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/socialnetowrk-cannot-cycle/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/socialnetowrk-cannot-cycle/</guid>
      <description>没有什么是不可改变的。
Facebook有22亿用户。
MySpace曾经是世界之王。现在人们都已经遗忘了。
QQ还是让位微信，活跃度下降，用户时长下降。
问题来了，在哪些情况下周期会到了？个人认为以下三种情况大概率会发生。
 变得讨厌，用户会逐渐抛弃，人人网就是一个例子 有更好的替代品的时候，如MySpace被facebook取代 技术变革，犹如地球进入冰川时代，巨无霸的恐龙都灭绝了，典型的例子是进入移动互联网时代，微信取代了QQ  那么问题又来了，微信的周期什么时候会到？这个意淫一下，回答如下：
 当穿戴时代到来的时候，手机被抛弃的时候，这个未来十年应该不会发生的 当微信的社交关系由于数据库维护，变成了由生物特征维护的时候，这个主要是冲击是用户同用户之间建立连接的方式变了  这只是个人的胡乱猜想，微信的未来我是看好，微信也是不断的进化，微信现在已经变成一个有10亿用户的生活操作系统。Windows都用了40多年，现在还是大量(PC并没有被淘汰)使用中，相信微信也不会例外。但是手机的操作却不是Windows，未来充满变化与不确定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对中国互联网产品的一些建议</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/02/05/suggests-for-chinese-internet-productions/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/02/05/suggests-for-chinese-internet-productions/</guid>
      <description>具体以公司及产品划分。
腾讯  打通帐号系统，如qq与微信在其他腾讯产品的功能不一致  微信  整理未读信息，而不是让用户去找哪条信息未读，特别是存在大量的会话的情况 公众帐号平台写作支持从本地导入markdown功能 公众帐号与小程序帐号能否统一
  腾讯云  优化一下linux包下载速度，直接走内部镜像 增加golang的api   微博  支持像twitter那样截图直接上传功能 继续像twitter学习，让用户来决定关注什么 (Tips: 建议用户遇到这种情况，直接将被动主动帐号屏蔽)  百度 hao123  让hao123回到它最初的形式  搜索  收录网站体验太差了，与google，bing比较这方面相差10倍以上 贴吧广告太多，自作死，支持内容电商也比插入广告要好  字节跳动 今日头条  希望推荐算法不止是迎合用户还有引导用户  飞聊  飞聊应该与今日头条打通，让头条号作者与读者之间更高层次的互动  网易 网易云音乐  ios版本闪退问题需要加快解决，概率达到百分之一吧 支持opus格式  (未完，持续更新)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>