<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economy on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/categories/economy/</link>
    <description>Recent content in Economy on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/categories/economy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>后新冠疫情时代会有哪些变化</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/19/covid-19-change/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/19/covid-19-change/</guid>
      <description>现状 疫情从武汉爆发开始，到现在全球蔓延，全球确诊超过了226万。国内广州与黑龙江有复发的态势。但是全国基本上已经控制住，防控成绩也算相当不错（除武汉疫情初期）现在全国基本上暂时处于后疫情阶段。
但是疫情还是处于不确定状态，个人判断理由如下：
 对于病毒来源未知 对于病毒的了解与探究还在进行中 无特效药冶疗 疫苗最快1年才能上市 病毒是单链结构，会发生变异 是否在印度、非洲、南美洲等公共卫生条件较差的国家蔓延？ 秋冬季是否会第二次爆发？ 无症状感染者难以检查 各国能否相互团结？现在看来国际社会之间已经出现不少裂痕  疫情下的经济 中国第一季度GDP同比负增长6.8%。疫情期间80%的行业受到严重打击，受益主要是下面十几个行业：
 医疗卫生行业 互联网医疗 养生保健行业 居家运动器材 AI产业 社区生鲜电商 自媒体 电商 在线培训与培训 远程办公软件 视频会议平台 VR、AR场景体验 网络游戏 在线影视 远程医疗  其他行业的基本都是受到冲击，这是不列举，列出受益的行业，希望大家能从上面的行业找到属于自己的机会。
疫情后的趋势 人类历史战胜天花，黑死病，西班牙大流感。这次疫情终会过去。那么经历这次疫情整个世界有哪些新趋势呢？
数字化增强 越来越多的行业会数字化，这有利于以下这些行业：
 云计算平台 远程工作平台 AR/VR 游戏 视频 电商
 区块链  远程工作会越来越多 疫情阶段全世界在测试远程工作，同时也在测试过程中优化远程工作，人们也在这次疫情养成远程工作的习惯。远程工作在知识服务这个领域会成为默认选项。
自动化将会进一步发展 在数字化的基础上，自动化发展主要体现机器人技术与远程控制技术的发展。如美国在疫情期间使用医疗辅助机器人。
在线教育 虽然在K12这块教育会回归线下，但是线上仍会保留。对于高等教育而言，大学生一般都 有一定的自制力和自学能力，线上教育的选择更多同时时间也会更加自由，相信未来会出现一些网络大学，这些网络大学能够像普通大学一样能够颁发文凭。
全球化短期受阻，长期向好 2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会提出：
 做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。
 这是近期的较确定的发展方向。如最近美国与日本鼓励企业将产业链搬出中国。这些国家的产业链依赖中国，实质上损害本国的经济安全，从长远上看迁部分产业如医疗与医药有利于提高本国的经济安全。但是信息的全球化却会加强，解决病毒问题需要全球协作，制定国际准则，监测和报告系统，并制定协调的对策和应急计划，这样有利于全球性问题的防范与处理。避免像这次疫情在二月份在武汉已经爆发，但是还是在3月份在全球蔓延起来。
除此之外，全球化是超出一个国家范围的资源配置，在全球范围内最优化解决方案肯定会超出一个国家内的最优解决方案（局部最优并不是全局最优）。
远程医疗 这次疫情期间，在医院发生不少聚集性感染的案例，未来在家就可以就诊是一个重要的发展方向。
更多 当然疫情带来的变化，远不止上面这些。如人们生活方式与思考方式的改变。
小结 疫情也许不会发生在你的身边，但它带来的改变却无处不在。提前思考与行动，有利于我们适应变化与把握机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后疫情时代会有哪些变化</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/19/coronavirus-change/</guid>
      <description>现状 疫情从武汉爆发开始，到现在全球蔓延，全球确诊超过了226万。国内广州与黑龙江有复发的态势。但是全国基本上已经控制住，防控成绩也算相当不错（除武汉疫情初期）现在全国基本上暂时处于后疫情阶段。
但是疫情还是处于不确定状态，个人判断理由如下：
 对于病毒来源未知 对于病毒的了解与探究还在进行中 无特效药冶疗 疫苗最快1年才能上市 病毒是单链结构，会发生变异 是否在印度、非洲、南美洲等公共卫生条件较差的国家蔓延？ 秋冬季是否会第二次爆发？ 无症状感染者难以检查 各国能否相互团结？现在看来国际社会之间已经出现不少裂痕  疫情下的经济 中国第一季度GDP同比负增长6.8%。疫情期间80%的行业受到严重打击，受益主要是下面十几个行业：
 医疗卫生行业 互联网医疗 养生保健行业 居家运动器材 AI产业 社区生鲜电商 自媒体 电商 在线培训与培训 远程办公软件 视频会议平台 VR、AR场景体验 网络游戏 在线影视 远程医疗  其他行业的基本都是受到冲击，这是不列举，列出受益的行业，希望大家能从上面的行业找到属于自己的机会。
疫情后的趋势 人类历史战胜天花，黑死病，西班牙大流感。这次疫情终会过去。那么经历这次疫情整个世界有哪些新趋势呢？
数字化增强 越来越多的行业会数字化，这有利于以下这些行业：
 云计算平台 远程工作平台 AR/VR 游戏 视频 电商
 区块链  远程工作会越来越多 疫情阶段全世界在测试远程工作，同时也在测试过程中优化远程工作，人们也在这次疫情养成远程工作的习惯。远程工作在知识服务这个领域会成为默认选项。
自动化将会进一步发展 在数字化的基础上，自动化发展主要体现机器人技术与远程控制技术的发展。如美国在疫情期间使用医疗辅助机器人。
在线教育 虽然在K12这块教育会回归线下，但是线上仍会保留。对于高等教育而言，大学生一般都 有一定的自制力和自学能力，线上教育的选择更多同时时间也会更加自由，相信未来会出现一些网络大学，这些网络大学能够像普通大学一样能够颁发文凭。
全球化短期受阻，长期向好 2020年4月8日，中共中央政治局常务委员会提出：
 做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。
 这是近期的较确定的发展方向。如最近美国与日本鼓励企业将产业链搬出中国。这些国家的产业链依赖中国，实质上损害本国的经济安全，从长远上看迁部分产业如医疗与医药有利于提高本国的经济安全。但是信息的全球化却会加强，解决病毒问题需要全球协作，制定国际准则，监测和报告系统，并制定协调的对策和应急计划，这样有利于全球性问题的防范与处理。避免像这次疫情在二月份在武汉已经爆发，但是还是在3月份在全球蔓延起来。
除此之外，全球化是超出一个国家范围的资源配置，在全球范围内最优化解决方案肯定会超出一个国家内的最优解决方案（局部最优并不是全局最优）。
远程医疗 这次疫情期间，在医院发生不少聚集性感染的案例，未来在家就可以就诊是一个重要的发展方向。
更多 当然疫情带来的变化，远不止上面这些。如人们生活方式与思考方式的改变。
小结 疫情也许不会发生在你的身边，但它带来的改变却无处不在。提前思考与行动，有利于我们适应变化与把握机会。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于投资几点感悟</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/04/03/about-invest/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/04/03/about-invest/</guid>
      <description> 首先，吃一下瑞幸的瓜，表示对作空机构的敬意：
 调研机构为了证明瑞幸咖啡造假，派出92个全职和1418个兼职调查员，在全国900多家门店蹲点，收集25843张购物小票，大量内部微信聊天记录，关联人与企业的工商信息，并录制11260个小时的门店录像，得出了瑞幸造假的判断，就这么牛逼。
 站在对立面的一些买了瑞幸的股票投资者就惨了。瑞幸一天跌了75%。
惨不忍睹，与数字货币中的山寨币的跌势有的一拼。如果从按照52周最高点算，差不多是跌了90%。
关键是瑞幸后面还有一堆麻烦，业绩作假，面临法律的制裁，甚至面临退市的风险。
一个做空，一个做多，同一个股票得到回报相有差十万八千里。
做空的投资者上天堂，做多（持有股票）的投资者下地狱。
一个追究事实，一个忽略事实。
一个真干实操，一个纸上谈兵。
一个成为收割的镰刀，一个成为被收割的韭菜。
对于做空的来说，功夫不负有心人。
对于做多的来说，只能吞下自己判断错误的恶果。
下面是个人对于股票投资一点看法与感悟，本人从2015年进入股市，差不多也有五年的股龄。
保持独立性 做不到独立性不要去投资。保持独立性才是投资第一要求。保持独立性是一个合格投资人的体现，高正确率的独立性是一个优秀投资人的体现。
独立性体现以下几个方面：
 独立分析与调研 独立决策 独立操作 独立承担后果  风可以吹走一张白纸，却不能吹走一只蝴蝶。因为生命的力量，在于独立自主，在于独辟蹊径，在于不顺从。纸的在哪里由风来决定，而蝴蝶可以决定在哪朵花上停留。
所以 投资要保持独立性。
不懂的不要投资 投资其实是认知的体现。
你永远赚不到超出你认知范围外的钱。除非你靠运气，但是靠运气赚到的钱，最后往往又会凭实力亏掉。
你所赚的每一分钱，都是你对这个世界认知的变现，你所亏的每一分钱，都是因为对个世界认知有缺陷。
理性决策而不是情绪驱动决策 就拿瑞幸为例，可以问自己一系列的问题：
瑞幸的商业模式是什么？
瑞幸的商业模式可持续吗？
瑞幸的商业竞争是谁？有什么优势？
瑞幸的用户忠诚度高吗？
瑞幸的管理层有了解与调查吗？
为什么外国人不怎么喝茶？中国人却会养成一个喝咖啡的习惯？
为什么要喝瑞幸咖啡而不是喝各种奶茶呢？
瑞幸的市场是面向14亿中国人，这个转化率是怎么样？中国只有1亿左右的坐过飞机，在这些人中有多少人有喝咖啡的习惯？有多少可以养成喝咖啡的习惯？建立这个习惯的成本是多少？难度是多少？
。。。
保持耐心，追求高确定性的机会 股票是一个波动的市场，机会很多，保持耐心，投资那些高确定性的机会，这样可以减少风险。
抵制各种赚钱的诱惑，保持专注，深入研究一个公司，吃透行业，熟悉各种操作。
沃伦·巴菲特说过：成功人士和真正的成功人士之间的区别就是后者几乎对所有的投资机会说“不”。
投资追求的是做正确的事而不是做更多的事。
仓促决策，往往容易忽略一些重要的信息，从而影响决策的质量。
保持敬畏 市场不可预测，市场是多种力量相互作用的结果。
市场深不可测，且复杂多变。
市场相互影响，利益盘根错节。
承认个人的渺小，做自己能力范围内的事情。
小结 投资是认知的实践。不追求投资的收益最大化，而追求营利的最大确定性及本金的安全。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)
参考  画皮瑞幸 为什么爆的是瑞幸？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一周经历两次熔断，美股会跌多少?</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/03/15/howmuch-us-stock-willfall/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/03/15/howmuch-us-stock-willfall/</guid>
      <description>进入话题之前了解一下美股指数熔断机制。
 美股指数熔断机制的基准指数为标普500，单项跌幅阈值为7%、13%、20%。当指数较前一天收盘点位下跌7%、13%时，全美证券市场交易将暂停15分钟，当指数较前一天收盘点位下跌20%时，当天交易停止。
 再来看一下美股指数熔断的历史。
 1997年10月27日，道琼斯工业指数暴跌7.18%，收于7161.15点，这是熔断机制在1988年引入之后第一次被触发。
 2020年3月9日，受2019冠状病毒病疫情和油价崩盘影响，3月9日上午9点34分，标普500指数开盘后跌7%触发第一层熔断机制，暂停交易15分钟，这是美股历史上第二次熔断。
 2020年3月12日开盘后，标普500下跌，触发7%的熔断点，这是美股历史上第三次熔断，收盘时，美股三大指数都下跌近10%。
  人生“有幸”，大家在一周内见证两次美股的熔断。
美股一周内熔断两次，全球的经济形势加上现在新型冠状病毒在全球已经开始流行，对于经济供应和需求是全方面的打击，这标志美股的下跌周期已经开始。
明确了美股的下跌趋势，那就有下面两个问题：
 美股会跌到多少？ 下跌周期会是多少？  问题的答案哪里找？以史为鉴吧。先看一下道琼斯指数的历史曲线图：
从上图我们只能看到美股涨跌交替，总体不断增长。下面具体看一下最近两次大跌，也就是2008年的金融危机和2000年互联网泡沫。
2008年的金融危机道琼斯指数下跌情况如下：
从上面两图可以看到2008年的金融危机期间下跌从2007年10月开始，到2009年2月触底发弹回升，指数从17245.35下降到8609.71，下跌幅度为50%，下跌周期为16个月。
2000年互联网泡沫道琼斯指数下跌情况如下：
从上面两图可以看到2000年互联网泡沫期间下跌从1999年12月开始，到2002年9月触底发弹回升，指数从17671.07下降到10848.87，下跌幅度为38.6%，下跌周期为33个月。
 (17245.35 - 8609.71)/17245.35 0.5007517968611829  (17671.07 - 10848.87) / 17671.07 0.3860660390117859 (5686.69 - 814.82)/5686.69 = 0.856 -- 最后再看一下让人闻风丧胆的大萧条时期的股票市场情况。
从上面两图可以看到大萧条期间下跌从1929年8月开始，到1932年7月触底发弹回升，指数从5686.69下降到814.82，下跌幅度为85.6%，下跌周期为36个月。下跌幅度不是腰斩而是膝斩，下跌时间长达3年，为美股历史上所有下跌之最。
现在阶段抄底美股，话不多说，送下面这张图，自求多福：
上面的分析是基于历史的参考，现在情况与历史任何一次美股下跌不一样，具体分析美股的走势要结合多方面的因素分析，如新型冠状病毒在全球开始流行，全球化各国相互影响，各国面临不同问题（股市泡沫、债务杠杆、金融机构风险、社会撕裂等）与应对策略（货币政策、财政政策、抗疫方式等）。
本文最重要的话是：不要试图现在抄底美股，特别是指数，对于个股来说总体上危险大于机会。保持耐心，让子弹飞一会儿。
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瑞·达利欧：不投资中国才是巨大的风险</title>
      <link>https://myself659.github.io/2019/08/18/risk-of-vesting-china/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2019/08/18/risk-of-vesting-china/</guid>
      <description>不投资中国才是巨大的风险 最近，桥水基金创始人及《原则》的作者瑞·达利欧公开表示：不投资中国才是巨大的风险。如下图所示：
作为一个世界富豪榜排名前100的大富豪，
作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，
作为一个美国人，
作为一个在过去40年多次成功预测经济危机的投资人。
他的话当然不同凡想，引人思考。
当然我们不能随便轻信这个结论，我们应该具体了解一下，他是如何得出这个结论？下面展开说明如下：
瑞·达利欧的理由 模型 在视频中瑞达利欧提出一个国家实力的模型，这个模型从六个方面来衡量一个国家的实力，具体如下：
 科技和教育 生产 贸易 军事 金融 货币储备地位
  下面这一张图是荷兰，英国，美国，中国这个四个国家在最近几百年来在上述六个方面的实力曲线图：
多样性原则 作为一个掌握1500亿美元的对冲基金的掌门人，瑞达利欧深知保持投资多样性十分必要。他们的投资是面向全球。中国市场情况与欧美不相同，具有独特性，是风险投资组合保持多样性不或缺少的选择。
相对风险 风险无处不在。常人都明白，都有风险的情况，选择风险最小的。
下面对比欧洲，美国，中国三个地区的风险情况。
先说欧洲，瑞·达利欧认为欧洲有巨大风险，存在以下问题：
 货币政策失效 政治分裂，如英国脱欧 不参与科技革命  再看美国，瑞·达利欧认为美国存在以下问题：
 财富贫富差距 缺少有效的货币政策 政治系统的冲突  最后看中国，瑞·达利欧认为：相比较于美国，中国有更大货币政策和财政政策空间，并正在处理债务问题。
结合上面的比较，瑞·达利欧认为相比较于其他市场，中国的市场风险最小。
中国的成长与实力 先看过去的成长，以资本市场为例：
说明：红色表示股票市场，蓝色表示债券市场；左边是中国资本市场空间，右边是外国资本持有的中国金融资产情况。
补充一下从左边曲线图可以看出中国的股票市场领域虽然十年来上证指数基本无增长，但是市值还是有增长，但是没有跟上GDP的增长。
视角回到现在，首先看一下科技领域的风险投资情况：
从上图可知:
 中国在fintech领域领先美国排名第一 在AI and machine learning（AI和机器学习）领域排名第三，落后于美国与英国 在wearables(可穿戴设备)领域排名第二 在virtual reality(虚拟现实)领域排名第二 在educational technology(教育技术)领域排名第二 在autonomous driving(自动驾驶)领域排名第二  再看一下中美独角兽对比：
显而易见，中国在独角兽数量上与美国有13%左右的差距，但是估值上仅2%的差距。
最后看一下中美实力对比：
看到这张图，相信大家会理解中国再继续闷声发大财不是一件容易的事情了。
相信这些数据会让很多人得出一个结论：中美毛衣冲突不影响中国继续崛起的进程。
对中国十分熟悉 还有一点考虑，视频中没有明确投及，就是瑞·达利欧对中国的熟悉，作为一名美国人，其实瑞·达利欧对中国十分熟悉，他从1984年第一次来到中国后，此后35年里他不断地来到中国并熟悉中国，并且他的一个儿子曾经在中国读书。
后记 本文只是简单介绍，关于瑞达利欧是如何看待中美毛衣冲突，更多信息请看原始视频，原始视频时长有31分钟。关注本公众帐号，输入 投资中国，获取原始视频的百度云下载链接。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《原则》作者瑞·达利欧烧脑大作(1): 经济机器是怎样运行的</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/07/05/ecomony-machine/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/07/05/ecomony-machine/</guid>
      <description>说明 本文的语音与视频版本如下：
 经济机器是怎样运行的(语音+文字版) 经济机器是怎样运行的 (时长30分钟) Ray Dalio  关于作者 原文作者瑞·达利欧，为著名畅销书《原则》作者。1975年，在自己的两居室内创办桥水，2015年，桥水管理资金超过1500亿美元，累计盈利450亿美元，远超史上所有对冲基金。
经济机器是怎样运行的 经济就像一部简单的机器那样运行但很多人不懂得这一点，或是对经济的运行方式持有不同观点，于是导致很多不必要的经济损失。我深感有责任与大家分享我的简单但是实用的经济分析模式，这个模式虽然不符合常规传统经济学但是已经帮助我预测和躲避了全球金融危机，30多年来对我一直很有用。
我们开始吧！
经济虽然可能看起来复杂但是其实是以简单和机械的方式运行，经济由几个简单的零部件和无数次重复的简单交易组成，这些交易首先是由人的天性所驱动，因而形成三股主要的经济动力。
一. 生产率的提高
二. 短期债务周期
三. 长期债务周期
下面我们谈一下这三股动力并介绍如何把它们组合在一起, 得出一个良好的模型，便于我们跟踪经济走势，并理解当前正在发生的事情。
我们先来说说经济中最简单的部分：交易。
经济不过是无数交易的总和，而交易是一件非常简单的事情。交易时刻都在发生，你每次买东西都是进行一笔交易。在每次交易中，买方使用货币或信用向卖方交换商品、服务或金融资产。信用在使用时和货币一样因此把花费的货币和信用加在一起，就可以得出支出总额。支出总额是经济的驱动力。如果用支出金额除以销量，就得出价格，就是这么简单，这就是交易。交易是经济机器最基本零件，所有经济周期和动力都是交易造成的。所以，理解了交易，就理解了整个经济。
一个市场由买卖同一种商品的所有买方和卖方组成。例如，有小麦市场、汽车市场、股票市场和千百万种其他市场，经济就是由所有市场内的全部交易构成。把全部市场的总支出和销量加在一起就得到了了解经济运行所需要的全部信息，就这么简单。个人、企业、银行和政府都在以上述方式从事交易。用货币和信用，交换商品、服务和金融资产。政府是最大的买方和卖方而政府有两个组成部分：即收税和花钱的中央政府和中央银行。央行控制著经济中的货币和信贷数量因此不同于其他买方和卖方，央行通过影响利率和发行更多货币来实行这种控制。我们在下面会看到正因如此，央行在信贷流通当中发挥着重要作用。
请诸位注意信贷。
信贷是经济中最重要的组成部分，但也许是人们最不了解的部分，它之所以最重要，是因为它是经济中最大且最为变幻莫测的一部分。贷款人和借款人于在市场中进行交易的买方和卖方没有两样。通常，贷款人希望自己的钱生出更多的钱而借款人则想购买当前无法负担的某种东西，例如房子，汽车，或是进行投资，例如开办企业。借贷可以同时满足贷款人和借款人的需要。借款人保证偿还借款，称为本金，并支付额外的款额，称为利息；利率高时，借贷就会减少，原因是贷款变得昂贵当利率低时，借贷就会增加，原因是贷款变得便宜。如果借款人保证偿还债务，而且贷款人相信这一承诺信贷就产生了。任何两个人都可以通过协定凭空创造出信贷！信贷看似简单，实则复杂，因为信贷还有其他名称：信贷一旦产生，立即成为债务。
债务是贷款人的资产，是借款人的负债。等到借款人今后偿还了贷款并支付了利息，这些资产和负债将消失交易得以完成。那么为什么信贷如此重要？这是因为，借款人一旦获得信贷，便可以增加自己的支出。不要忘记支出是经济的驱动力。这是因为一个人的支出是另一个人的收入。想想看，你每花一块钱，另一个人挣了一块钱；而你每挣一块钱，必定有别人花了一块钱，所以，你花得越多，别人挣得就越多。如果某人的收入增加，其信用度就会提高，贷款人就更愿意把钱借给他。信用良好的借款人具备两个条件：偿还能力和抵押物。收入债务比率高，借款人就具备偿还能力。如果无法偿还，借款人还可以用有价值、可以出售的资产作为抵押物。这样，贷款人可以放心地把钱借给他们所以，收入增加使得借贷也增加，从而能够增加支出。由于一个人的支出是另一个人的收入，这将导致借贷进一步增加，并不断循环。这一自我驱动的模式导致经济增长，也正是因为如此，才产生了经济周期。
在一项交易中为了获得某样东西你必须付出另一样东西长期来看，你得到多少取决于你生产多少，我们的知识随时间而逐渐增多，知识的积累会提高我们的生活水平，我们将此称为生产率的提高，一个善于创新和勤奋的人将比那些自满和懒惰的人更快的提高生产率和生活水平，但在短期内不一定体现出来。生产率在长期内最关键，但信贷在短期内最重要。这是因为生产率的提高不会剧烈波动，因此不是经济起伏的一个重要动力，但是债务是这种动力，因为我们能够通过借债让消费超过产出但是在还债时不得不让消费低于产出。债务量的波动有两大周期其中一个周期持续大约5年至8年，另一个持续大约75年至100年。大部分人虽然能感受到波动，但由于离波动太近，每天、每周都身临其境，通常并不认为这是周期。
我们将在本章考察这三股主要动力并观察它们如何相互作用以及它们在日常经济中的表现。如上所述，经济的上下起伏不是取决于人们多么善于创新或勤奋工作而是主要看信贷的总量。
我们先想像一个没有信贷的经济运行。在这样的经济运行中，增加支出的唯一办法是增加收入，因此需要提高生产率和工作量。提高生产率是经济增长的唯一途径，由于我的支出是另一个人的收入。当我或者另一个人提高生产率的时候，经济就会增长。我们如果观察各种交易，加以总结就会发现一条类似于生产率增长轨迹的渐进线。但是，由于我们借债，于是产生了周期原因并不是任何法规，而是人的天性和信贷的运作方式。借债不过是提前消费为了购买现在买不起的东西，你的支出必然超过收入。因此你需要借钱，实质上是向未来的自己借钱。你给自己设定了一个未来的时间到那个时候，你的支出必须少于收入，以便偿还债务，这样马上就形成了一个周期。
通常一旦你借钱，就制造了一个周期，对于个人是这样，对于整个经济运行也是这样。这就是为什么必须理解信贷？因为信贷触发了一系列机械和可以预料的、将在未来发生的事件。这就是信贷不同于货币的地方完成交易需要使用货币。当你在酒吧用现金买一瓶啤酒时，交易立即完成。但是如果你用信用来买一瓶啤酒，比如赊账你相当于承诺今后为这瓶啤酒付钱。你和酒吧一起创造了一笔资产和一笔负债，你们凭空制造出了信贷。只有在你今后清偿了这笔赊账之后上述资产和负债才会消失，债务才会还清，交易才会了结。现实生活中，大部分所谓的钱实际上是信贷。美国国内的信贷总额大约为50万亿美元，而货币总额只有大约3万亿美元。不要忘记，在没有信贷的经济运行中，增加支出的唯一办法是增加生产，但是在有信贷的经济运行中，还可以通过借债来增加支出。
因此有信贷的经济运行能增加支出，使得收入的增长速度在短期内超过生产率的增长，但在长期内并非如此，但是，请不要误解我的意思。信贷不一定是坏事，只是会导致周期性变化。信贷如果造成超过偿还能力的过度消费，就是不良信贷。但是信贷如果高效率地分配资源和产生收入让你能偿还债务，就是良性信贷。
例如，如果你借钱买一台大彩电，电视机不会带来任何收入让你偿还债务。但是，你如果借钱买一台拖拉机，用它来收获更多的庄稼，赚更多的钱你就能够偿还债务，提高生活水平。在有信贷的经济运行中，我们可以跟踪各种交易，观察信贷如何带来经济增长。
我举一个例子：假设你每年挣10万美元，没有任何债务。你有不错的信用，可以借1万美元，例如用信用卡。因此你每年可以花11万美元，即使你的收入只有10万美元。由于你的支出是别人的收入，另一个人因此挣了11万美元这个挣了11万美元的人如果没有任何债务，可以借1.1万美元，他可以消费12.1万美元,即使他的年收入只有11万美元。由于他的支出是另一个人的收入而我们通过跟踪各种交易，可以看到这个过程不断自我强化。但不要忘记，借债形成周期，周期会上升，最终也会下降。下面我们谈谈短期债务周期。
随着经济活动的增加，出现了扩张这是短期债务周期的第一阶段。支出继续增加，价格开始上涨原因是，导致支出增加的是信贷，而信贷可以即刻凭空产生。如果支出和收入的增长速度超过所出售的商品的生产速度，价格就会上涨。我们把价格的上涨称为通货膨胀。
央行不希望通货膨胀过高因为这会导致许多问题。央行在看到价格上涨时就会提高利率。随着利率的上升，有能力借钱的人会减少，同时现有债务成本也会上升，就等于你每个月的信用卡还款额会增加。由于人们减少借债，还款额度增长剩下来用于支出的资金将减少，因此支出速度放慢。而由于一个人的支出是另一个人的收入环环相扣，人们的收入将下降，由于支出减少，价格将下跌我们称之为通货紧缩。
经济活动减少，经济便进入衰退。如果衰退过于严重，而且通货膨胀不再成为问题央行将降低利率，使经济活动重新加速。随着利率降低，偿债成本下降借债和支出增加，出现另一次经济扩张。可见，经济像一部机器一样运行。
在短期债务周期中，限制支出的唯一因素是贷款人和借款人的贷款和借款意愿。如果信贷易于获得，经济就会扩张；如果信贷不易获得，经济就会衰退。请注意，这个周期主要由央行控制。短期债务周期通常持续5至8年，在几十年里不断重复。但是，请注意在每个周期的低谷和高峰后经济增长和债务都超过前一个周期。
为什么会这样？这是人促成的。人们具有借更多钱和花更多钱的倾向，而不喜欢偿还债务，这是人的天性。因此，在长期内，债务增加的速度超过收入，从而形成长期债务周期。尽管人们的债务增加，但贷款人会提供更宽松的信贷条件，这是为什么？这是因为，大家都以为形势一片大好！人们仅注意最近出现的情况。最近的情况是什么？收入一直在增加！资产价值不断上升！股票市场欣欣向荣。现在是繁荣时期！用借来的钱购买商品、服务和金融资产很划算！当人们过度借贷消费时，泡沫便产生了，因此，尽管债务一直增加但收入也以相近的速度增加，从而抵消了债务。
我们把债务与收入比率称为债务负担。只要收入继续上升，债务负担就可以承受。与此同时，资产价值迅猛上升人们大量借钱来购买资产，因为投资促使资产价格日益升高。人们感觉得自己很富有因此，尽管积累了大量债务，收入和资产价值的上升帮助借款人在长期内保持良好的信用度，但是这种情况显然无法永久持续下去也确实没有持续下去。几十年来，债务负担缓慢增加，使偿债成本越来越高。到了一定的时候，偿债成本的增加速度超过收入，迫使人们削减支出。由于一个人的支出是另一个人的收入，收入开始下降，人们的信用因此降低，致使借贷减少。偿债成本继续增加，使得支出进一步减少周期开始逆转这时到达长期债务的顶峰债务负担变得过重。美国、欧洲和世界上很多其他地区在2008年及发生了这一情况日本在1989年和美国在1929年因同样原因发生了这一情况。
现在经济进入去杠杆化时期。在去杠杆化过程中，人们削减支出，收入下降，信贷消失。资产价格下跌，银行发生挤兑股票市场暴跌，社会紧张加剧。整个过程开始下滑并形成恶性循环随着收入下降和偿债成本增加，借款人倍感拮据。随著信用消失，信贷枯竭，借款人再也无法借到足够的钱来偿还债务。借款人竭力填补这个窟窿，不得不出售资产。在支出下降的同时，出售热潮使市场充斥待售资产这时，股票市场暴跌，不动产市场一蹶不振，银行陷入困境。随着资产价格下跌，借款人能够提供的抵押物的价值下降这进一步降低了借款人的信用。人们觉得自己很穷信贷迅速消失，支出减少、收入减少、财富减少、信贷减少、借债等等随之减少。这是一个恶性循环。
它看起来与衰退相似，但不同之处是，无法通过降低利率来挽回局面。在衰退中，可以通过降低利率来刺激借贷。但是，在去杠杆化过程中，由于利率已经很低接近0，从而丧失刺激功能，因此降低利率不起作用。美国国内的利率在1930年代的去杠杆化期间下降到0，在2008年也是如此。
衰退与去杠杆化之间的差别在于，在去杠杆化过程中，借款人的债务负担变得过重，无法通过降低利率来减轻贷款人意识到，债务过于庞大，根本无法足额偿还。借款人失去了偿债能力，其抵押物失去价值，他们觉得受到债务的极大伤害，不想再借入更多债务。贷款人停止放贷，借款人停止借贷。
整个经济体与个人一样都失去了信用度，那么应该怎样应对去杠杆化？问题在于，债务负担过重，必须减轻。为此可以采用四种办法：
 个人、企业和政府削减支出
 通过债务违约和重组来减少债务
 财富再分配，将财富从富人转给穷人
 最后，央行发行更多货币
  这四种办法被用于现代历史上的每一个去杠杆化过程。通常第一个措施是削减支出。我们刚才看到，个人、企业、银行和政府都勒紧裤带削减支出，从而能够减少债务。
我们经常把这称为紧缩。当借款人不再借入新的债务，并开始减少旧债务的时候，你会以为债务负担会减轻但情况正好相反，支出减少了，而一个人的支出是另一个人的收入，这就导致收入下降。收入下降速度超过还债的速度，因此债务负担实际上更为沉重。我们已经看到，这种削减支出的做法引起通货紧缩，令人痛苦。企业不得不削减成本，这意味着工作机会减少，失业率上升。这导致下一个步骤，即必须减少债务！
很多借款人无法偿还贷款，而借款人的债务是贷款人的资产。如果借款人不偿还银行贷款，人们会担心银行无法返还其存款。因此纷纷从银行取出存款银行受到挤兑，而个人、企业和银行出现债务违约。这种严重的经济收缩就是萧条。
萧条的一个主要特征是，人们发现，他们原来以为属于自己的财富中有很大一部分实际上并不存在。我们再次以酒吧为例，当你用赊账的办法买一瓶啤酒时，是在承诺今后偿还酒吧的赊账，你的承诺成为酒吧的一项资产。但是，如果你不兑现承诺，不偿还酒吧的赊账，实际上是债务违约。那么酒吧的这项资产实际上一钱不值，它实际上是消失了。
很多贷款人不希望自己的资产消失，同意债务重组。债务重组意味着贷款人得到的还款减少或偿还期延长，或利率低于当初商定的水平。无论如何，合约被破坏，结果是债务减少，贷款人希望多少收回一些贷款，这强过血本无归。
债务重组让债务消失，但由于它导致收入和资产价值以更快的速度消失债务负担继续日趋，削减债务与减少支出一样，令人痛苦和导致通货紧缩。所有这些都对中央政府产生影响因为收入降低和就业减少意味着政府的税收减少。与此同时，由于失业率上升，中央政府需要增加支出很多失业者储蓄不足，需要政府的财务支助。此外，政府制定刺激计划和增加支出，以弥补经济活动的减少，在去杠杆化过程中，政府的预算赤字飙升，原因是政府的支出超过税收。你在新闻中所听到的预算赤字正是这种情况，政府必须加税或者举债，以填补赤字但是，在收入下降和很多人失业的时候，应该向谁融资呢？富人。
由于政府需要更多的钱，而且大量财富集中在少数人的手中，政府自然而然地增加对富人的征税，以帮助经济中的财富再分配。把财富从富人那里转给穷人，正在困苦当中的穷人开始怨恨富人，承受经济疲弱、资产贬值和增税压力的富人开始怨恨穷人。如果萧条继续下去，就会爆发社会动荡。不仅国家内部的紧张加剧而且国家之间也会这样，债务国和债权国之间尤其如此。这种局势可以导致政治变革，有时是极端的变革。1930年代，这种局势导致希特勒掌权、欧洲爆发战争和美国的大萧条，要求采取行动来结束萧条的压力越来越大。
不要忘记，人们心目中的货币实际上大部分是信贷因此，信贷一旦消失，人们的钱会不够花。人们迫切需要钱，而你一定记得，谁可以发行货币：中央银行可以。央行已经把利率降到接近零的水平，现在不得不发行更多货币。
发行货币与削减支出、减少债务和财富再分配不同会引起通货膨胀和刺激经济。中央银行不可避免地凭空发行更多货币并使用这些货币来购买金融资产和政府债券。这种情况发生在美国大萧条期间，并于2008年再次爆发。当时美国的中央银行，即联邦储备委员会，增加发行了两万多亿美元。世界各地能够这样做的其他央行也增发了很多货币。央行通过用这些货币购买金融资产帮助推升了资产价格，从而提高了人们的信用，但是这仅仅有助于那些拥有金融资产的人。你看央行可以发行货币，但是只能购买金融资产。而另一方面，中央政府可以购买商品和服务，可以向人民送钱但是无法印钞票。因此，为了刺激经济，央行和政府必须合作。央行通过购买政府债券，其实是把钱借给政府，使其能够运行赤字预算，并通过刺激计划和失业救济金来增加购买商品和服务的支出这增加了人们的收入，也增加了政府的债务，但是这个办法将降低经济中的总债务负担，这是一个风险很大的时刻。
决策者需要平衡考虑降低债务负担的四种办法，必须平衡兼顾通货紧缩的办法和通货膨胀的办法，以便保持稳定。如果取成适当的平衡，就可以带来和谐的去杠杆化。所以说去杠杆化可以是痛苦的，也可以是和谐的怎样才能实现和谐的去杠杆化？
尽管去杠杆化是艰难的但以尽可能好的办法来处理艰难的局势却是一件好事。这比杠杆化阶段大量举债产生过度失衡现象要好得多。在和谐的去杠杆化过程中，债务收入比率下降，经济实际上是正增长。同时通货膨胀并不是一个问题。这是通过适当的平衡所取得的。为了取得适当的平衡，需要结合削减支出、减少债务、转移财富和发行货币的办法以保持经济和社会稳定。
有人问，发行货币是否会加剧通货膨胀？如果增发的货币抵消信货的降幅，就不会引发通货膨胀。不要忘记，重要的是支出。每一块钱的支出无论支付的是货币，还是信用，对价格的影响都是一样的。央行可以通过增加货币发行量来弥补消失的信贷。央行为了扭转局面，不仅需要推动收入的增长，而且需要让收入的增长率超过所积累债务的利率。这是什么意思？主要的意思是，收入一定要比债务增长得快。例如，我们假设有个国家正在经历去杠杆化，其债务收入比率是100％ 这意味著，债务量相当于整个国家一年的收入。假设这些债务的利率是2%，如果债务以2%的速率增加而收入的增长率仅有大约1%。那么债务负担永远不会减轻必需发行更多货币，使收入增长率超过利率。然而，发行货币太容易了，而且比其他办法受欢迎。因此这个办法可能易于被滥用。关键是避免像1920年代去杠杆化的德国那样发行过多的货币，从而导致恶性通货膨胀。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>