<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲谈乱扯 on 沉风网事</title>
    <link>https://myself659.github.io/categories/%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B9%B1%E6%89%AF/</link>
    <description>Recent content in 闲谈乱扯 on 沉风网事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myself659.github.io/categories/%E9%97%B2%E8%B0%88%E4%B9%B1%E6%89%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>说说我眼中的科比</title>
      <link>https://myself659.github.io/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2020/01/30/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%AF%94/</guid>
      <description>在高中的时候知道了NBA,看了比赛，知道了科比。多少年以来，篮球是我最喜欢的体育运动，科比是我最喜欢的NBA球星，估计也是我最喜欢的运动员。看NBA比赛是我日常的娱乐方式。
但是他却以让人无法想像的方式离开了这个世界，同时带上了可爱的二女儿Gigi。想不到他这么早离开了这个世界。愿他们在天堂安好。
下面说说我眼中的科比。
科比是乔丹之后成就最高，影响力最大，球技最好的篮球运动员 科比在篮球领域的成就太多，简单列出部分如下：
 NBA总冠军：5次（2000，2001，2002，2009，2010） NBA总决赛MVP：2次（2009，2010） NBA全明星赛MVP：4次（2002，2007，2009，2011） NBA西部冠军：7次（2000—2002，2004，2008—2010） NBA最佳阵容第一阵容：11次（2002—2004，2006—2013） NBA最佳防守阵容第一阵容：9次（2000—2004，2006—2011） 生涯总得分：33643分，NBA得分榜第四 历史上连续入选NBA全明星赛次数最多：17次 NBA历史上单场第二高得分：81分 &amp;hellip; 太多了，这里不列了  号称在60E亿粉丝，各种代言广告，科比相比较于邓肯有更大的影响力。同时科比也有更多的争议的话题。在美国《Sporting News》评选NBA现役50大球星当中科比名列第一。
科比拥有篮球史上最纯粹完美的技术，他是篮球史上最强的高难度投篮手，他经常不按合理的方式打球，他的投篮美如画，飘逸优雅，同时充满了一个超级杀手的气质。看他打球是一种享受，感受篮球的艺术与美。科比的NBA集锦是我最爱看的集锦。
科比是一位优秀的父亲 科比当得了奶爸。
科比耐心培养的女儿。
科比营造了幸福的家庭。
科比是成功跨界人士 从2016年4月退役之后，科比在投资，媒体，写作等领域取得优秀成就，是很多在这个领域的专业人士都很难企及的成就。
先看投资领域。早在2013年，科比就创办了Kobe Inc，随后600万美元投资了运动饮料BodyArmor。BodyArmor是小众品牌，科比入驻一年后，该公司年销售额就从300万美元升至3000万美元，并在2017年达到2.35亿美元，2019年预计销售额将达到7亿美元。BodyArmor的市场占有率排在佳得乐与水动乐之后，位列全美第三位，份额是2%。除此之外，科比在美国纽交所（NYSE）宣布成立风险投资基金“Bryant Stibel”，资本金1亿美元，并宣布战略投资中国在线少儿英语教育品牌VIPKID。之后“Bryant Stibel”不断快速增长，截止去年9月份，Bryant Stibel资本+AUM（资产管理规模）已经超过了20亿美元。
再看媒体领域，科比是一位优秀的制作人。2017年3月，科比自导自演的动画短片《Musecage》发布。2017年4月，科比参与制作并配音的动画电影《亲爱的篮球》首映，这部影片的创作灵感来自于科比在2015年发表的那封退役信，那篇文章的名字就叫做《亲爱的篮球》。这部影片取得巨大成功，获得奥斯卡金像奖最佳动画短片奖。除此之外科比的制作《Detail》节目，也是大获成功，只要被分析的球星，下一场球一定会被针对，场上表现大打折扣。
最后看写作领域，科比先于2018年出版个人自传：《曼巴精神：我是怎么打球的》， 接着在2019年出版一本体育梦幻小说：《威兹纳德 训练营》，该书曾进入纽约时报畅销书排行榜榜首。除此之外，巴西著名畅销作家、《牧羊少年奇幻之旅》的作者保罗-科埃略原本正与科比合作一本新书，可惜由于科比的不幸离世，这本书胎死腹中。这些成就让人不禁想到：获得奥斯卡之后，科比又要冲击诺贝尔文学奖了吗？
科比是曼巴精神最佳实践 科比自己是这样解释曼巴精神：
 一开始，“曼巴精神”只是我在推特上发起的一个标签，它激励人心，饱含智慧，令人过目难忘。但随后它从那里流行开来，开始有了更多象征意义。“曼巴精神”是一种思维模式，它不在于寻求结果，而在于如何做才能取得结果，在于从现实到目标的这个过程。它是一段旅程，一种方法，一种生活方式。我真心认为，在所有努力之中，拥有这种心态尤其重要。
 最偏执：专注篮球，为了进入赛后赛，在34岁那年拼到跟腱断裂；科比说过：“为了胜利我做什么都可以，无论是给队友递毛巾递水，还是上场执行最后一投。”
最坚韧： 三个手指受伤还坚持打完了一个赛季并夺得了总冠军
最倔强：科比说过：“ 我的字典里没有妥协。“
最好强：新秀赛季敢于单挑巅峰期的乔丹；敢直接跟篮球史上最有统治力的球员大鲨鱼抢出手权
最勤奋：每天投进2000个跳投，还有大家都耳熟能详的段子：凌晨四点的洛杉矶，对了，那不是段子，那是科比无数个清晨所看到的
后记 2016年4月13日，15-16NBA常规赛，对阵爵士是科比职业生涯最后一场比赛。他在比赛中得到了60分，成为得到60分年龄最大的球员。科比以这种伟大创举告别了NBA。Mamba out！留给世界是震撼与不舍，多希望他还能征战NBA。
美国时间2020年1月26号，中国春节初三，科比却以意想不到方式离开了这个世界。Mamba farewell！ 留给世界是悲伤，是难以相信，是永远的记忆。多希望他还能活跃在多个领域，希望他能够出一期有关英格拉姆的《detail》节目，希望他能指导Gigi成为一名女曼巴，希望他能生一个儿子。。。
科比度过他短暂的一生，他的一生是奋斗不息、不断挑战、实现梦想的一生。感谢科比给这个世界带来的精彩，在生活与工作中用行动来纪念科比（欧文就是一个好参考，狂砍54分，用属于他自己的方式纪念科比）。
一千读者心中有一千个哈姆雷特，欢迎大家说一说自己心中的科比
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)，您的关注是我更新的动力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大型系统软件Comware研发总结</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/05/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6comware%E7%A0%94%E5%8F%91%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/05/%E5%A4%A7%E5%9E%8B%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BD%AF%E4%BB%B6comware%E7%A0%94%E5%8F%91%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>前言 前几个月写一篇关于研发管理的文章。在那篇文章提出一个简单的思考框架，并没有实际案例的分享及深度分析。所以在这里以华三Comware研发为例，结合思考框架谈谈自己的一些理解与想法。
Comware 开始之前，先介绍一下Comware。其主要要点如下：
 整个系统代码量超过了1000万行（开源代码除外） 巅峰时期开发人员1000左右 支持设备类型超过100多种，同时支持各种丰富的网络特性 性能与可用性要求高，需要满足欧美高端市场（金融，国防等）要求及互联网大流量的冲击 作为公司的中台，支撑公司绝大部分产业线（安全，路由，交换，云计算等）  下面我们就一一展开说明。
业务 以业务中心。Comware作为一个网络操作系统，主要要求如下：
 充当网络设备的大脑 承载各种网络业务，并动态满足不同网络业务的要求及变化 保证整个系统 高可用性，高性能，可维护性，可扩展性，安全性等  文化 由于历史上的原因，整个研发文化总体上源于华为，稍有调整。具体要点如下：
 质量为上 结果导向 研发三权分立 追求效率 鼓励创新 公开  关于科技公司的文化，推荐Netflix文化:自由与责任
团队 团队是从人的视角出发。要以人为本啊。
团队梯队合理清楚，按技术水平划分具体如下：
 开发上岗人员 维护上岗人员 开发负责人 系统扩展组 系统组 架构组  团队组织划分以业务导向，按照不同的业务划分不同大组，独立进行代码管理。在各个大组一般分为开发与维护两个方面进行人员动态调配。
团队建设主要是大组每周定期培训，鼓励分享，除此之外针对不同岗位有专项培训，如项目管理，代码管理。
架构 架构不是我们常说的架构，这里的架导指导代码的工作（架构从事的角度出发）。
选择开源，拥抱开源，不要重复造轮子 不得不说2008年开始预研下一代网络操作系统，当时的团队放弃vxwork，选择了开源linux，而且作到取自开源，高于开源，只使用linux基本组件（文件管理系统，内存管理系统，进程调度等），重新移植与修改协议栈，实现分布式网络协议，扩张SOCKET类型。采用Linux好处多多，具体如下：
 充分吸引Linux开源精华 Linux开源发展路径，决定Linux便于改造与优化 与Linux一起升级，如内核2.6升级到4.x版本 方便开源引入支持，如移植wireshark， python Linux在服务器大量应用，业界有大量人才  合法合规 合法就不用多说了。注意的是要考虑到不同的国家与地区的差异。 合规方法最近的例子就是2017年百度要求内部全面停止使用React/React Native。利用开源的Linux作为基础开发商业操作系统，就不得不遵守开源协议。
KISS原则 关于KISS原则，架构设计通用原则，有太多说明，这里不展开。
开放性 对外开放接口，如OAA（Open Application Architecture，开放应用架构），这样有以下好处：
 对公司内部来说，降低了耦合 对外部合作方来说，方便不同厂商系统集成 对客户来说，提供了更多的选择以及DIY能力 开放与释放了平台的能力  分层与分解 整个系统采用分层设计有如下优点：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说在不同行业的编程体验</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/12/02/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%90%8C%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/12/02/%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%90%8C%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E7%9A%84%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>回想起来，2010年毕业以来，在五家公司呆过，经历四个行业，在这引起行业编程体验各有不同，总结起来就下面四句话：
嵌入式行业：面向DataSheet编程
通信行业：面向标准编程
互联网行业：面向变化编程
区块链行业：面向资金编程
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈随机</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/06/08/%E6%B5%85%E8%B0%88%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/06/08/%E6%B5%85%E8%B0%88%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</guid>
      <description>随机是一个十分有意思的问题。
随机是一种选择方式 生活中最常见的例子就有这些：
 抽签 抽奖 抛硬币  随机是一种隐藏方式 同样拿抽奖为例，将少量的中奖者隐藏在抽奖参与者中。从概率论的角度上看就是将分子隐藏分母当中。
随机是一种分散方式 典型的例子就是随机数，避免产生的数据集中；除此之外Markov链实现一种离散时间随机过程。
随机是一种达成共识的方式 还拿抽签为例，这种方式是我们达成共识的一种重要的低成本且公平的共识方式，具体如下：
 比赛过程中通过抽签解决出场顺序 家里贫穷时，有多个读书的，通过抽签来决定的  随机是一种降低冲突的方式 随机带来的分散性，可以帮助解决冲突，例如raft协议在选leader过程中通过随机来避免多个候选者同时竞争leader的情况出现。
随机是一种保护与安全方式 一滴水只有放进大海才永远不会干涸。在Algorand中通过VRF保护记账节点，将记帐节点隐藏在于众多节点当中。在数字货币钱包利用随机性生产私钥来保护私钥；除了这些以外，更多随机数在在区块链有许多利用随机来保证公链安全的应用，可以参考这篇文章区块链中的随机数
随机是一种需求 小道消息的抽奖助手将随机这一需求产品化。
小结 总之，随机在生活中无处不在。随机以上用途来自随机的不确定性。随机的本质是不确性。 随机当中还有很多可以挖掘的认识与理解。
参考  随机性 一文搞懂HMM（隐马尔可夫模型） Random numbers and decentralized networks: implementation Random numbers and decentralized networks: practical application  欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乱扯研发管理与领导</title>
      <link>https://myself659.github.io/2018/05/05/%E4%B9%B1%E6%89%AF%E7%A0%94%E5%8F%91%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E9%A2%86%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2018/05/05/%E4%B9%B1%E6%89%AF%E7%A0%94%E5%8F%91%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E9%A2%86%E5%AF%BC/</guid>
      <description>前言 优秀的技术人员与技术管理人员会一直紧缺。一个好的技术管理人员应该有自己的管理及领导指导原则。（Ps：最近在读《原则》这本书，深受其影响，虽然已经有很多人在推荐，这里再推荐一下，这本书真的值得一读。） 结合个人的工作经历与思考，提出自己对研发管理与技术领导的一些原则性思考。
基本原则 具体如下图所示：
以业务为中心，从文化，团队，代码，架构四个方面进行出发思考。用一句简单总结一下就是：在先进的文化氛围下，精英团队在科学的架构指导以业务为中心开展各项代码工作（需求，设计，开发，测试，部署，升级）。
这是一个前进的方向及指导的框架，至于具体的落地需要按阶段与范围的践行。（Ps：中国改革开放40年在遵循一个中心，两个基本点的指导原则下，使中国经济发展取得翻天覆地的巨大变化。）
欢迎关注 欢迎关注微信公众帐号：沉风网事(savewind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要忘记那些正在追赶互联网潮流的用户</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/03/27/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%98%E8%AE%B0%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E8%BF%BD%E8%B5%B6%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%BD%AE%E6%B5%81%E7%9A%84%E7%94%A8%E6%88%B7/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/03/27/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%98%E8%AE%B0%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E8%BF%BD%E8%B5%B6%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%BD%AE%E6%B5%81%E7%9A%84%E7%94%A8%E6%88%B7/</guid>
      <description>引子 在一家推拿店里，排队等叫号，遇到一个五十多数大叔，下面是我们之间的对话：
大叔： 小伙子，帮我看一下怎么连接wifi？
我： 好的。
（他把手机给我，我弄好，把手机给他）
我： 大叔，你连接wifi要看视频吗？
大叔：不是的，我看直播
我：（有点吃惊，直播一般不是年轻人看的吗？）那你用什么软件看直播？
大叔将手机拿过来，对我说：我秀
我：这是哪家直播？
大叔：人人网旗下的，我还有来疯直播，youku下面的，还有快手
我：想不到连你们都喜欢看直播，我一直以为只有年经人才爱看直播
大叔： 下班后时间比较多，电视剧不好看，就看直播了
想到前几天快手E轮融资3.5亿美元，就有下面的感想。
互联网还有哪些没有覆盖到人群？ 上面引子的大叔虽然算是互联网用户，也只能是入门了，对于使用过程中一些wifi设置，app设置还是没有掌握。
中国有14亿人口，网民有7亿，还有7亿不是网民，在这7亿中除了一些小孩子（高中生现在有相当一部分都有手机了）有相当一部分人，还是希望赶上互联网这躺车，他们不希望成为那些被抛弃的少数人，例如家里的一个伯母会主动让妈妈教她如何使用微信聊天。
这里主要是想得出一个这样的人群：
 50岁以上使用手机，却没有使用智能手机的人群，帮他们跨过手机进入智能手机应该不是很难的事情,毕竟会使用手机升级到使用智能手机也不是件很难的事情。（Ps：当这些用户转化互联网用户，视频是他们第一消费内容， 这个用户群体有多大呢？ 快手主动满足三四线城市的“低俗”用户，到现在收割大量用户，E轮3.5亿融资）  互联网产品如果要覆盖更多的人群要做些什么？ 简单表达如下：
 追求产品更简单，打开app各个功能入口一目了然 生活化的内容，例如快手定位为生活分享平台 智能的推荐算法，例如今日头条在三四线及以下城市得到大量的使用，占据大量的用户时间 针对性优化，手机有老人机，app也可以针对性优化，视频只会wifi下载和播放，字体变大 剩下的，相信各位产品经理会有更深入的思考。  不要忘记那些正在追赶互联网潮流的用户，用技术与产品帮助他们上车吧！
希望未来让更多人享受到互联网技术和产品带来的便利。
参考  2017各省网民人数公布，总数7亿，看你们省多少人  （end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网在农村-用户</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/03/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%9C%A8%E5%86%9C%E6%9D%91-%E7%94%A8%E6%88%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/03/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%9C%A8%E5%86%9C%E6%9D%91-%E7%94%A8%E6%88%B7/</guid>
      <description>上一篇从电和物理网络两个方面说明自己所看到的农村互联网基础设施情况。这一篇就看看在农村的互联网用户的一些情况。 根据对app使用情况分为以下几种情况：
 基本不使用智能手机 需要引导使用智能手机 自主使用智能手机一些应用 自主使用智能手机大多数应用  基本不使用智能手机 代表人物：大伯父，大伯母
出生年代：50年代
教育背景：小学未毕业
相关经历：基本上很少去城市，只去县城
需要引导使用智能手机 代表人物：爸爸，妈妈
出生年代：60年代
教育背景：爸爸初中未毕业，妈妈小学未毕业
相关经历：爸爸曾经外出在浙江，江苏打工；妈妈由于晕车基本一直在老家，只有去年去一趟南京
引导环境：三个孩子都上过大学，使用智能手机是妹妹教他们使用
使用情况：爸爸把手机当成他的电视，使用手机大部分时间就用爱奇艺看电视剧（他看什么电视剧呢？这个等以后多了解其他用户再写），妈妈主要用微信聊天，聊天主要语音，不会打字聊天，反正我她用的很溜，经常用
自主使用智能手机一些应用 代表人物：堂叔
出生年代：1974年
教育背景：初中未毕业
相关经历：有一段时间浙江打工经历，近三年没有外出打工
引导环境：无
使用情况：自主使用微信，酷我音乐等app，但是还不会下载音乐MV,由于信息的原因未使用网易云音乐
自主使用智能手机大多数应用 代表人物：堂兄
出生年代：1979年
教育背景：初中毕业
相关经历：长年在苏州打工
引导环境：无
使用情况：主流app都有使用（微信，qq， 淘宝， 百度搜索，腾讯新闻，腾讯视频等等），但是有一点就是互联网金融应用不怎么使用，原因主要都是对钱不放心，一直都是把存到银行，对于把钱存在余额宝和微信从心理对安全有一些疑惑
总结 这样用户基本有以下特征：
 教育程度低（时代与历史的原因），其实他们都很勤劳善良，互联网产品的使用门槛确实对于他们来说有些高 互联网潮流的落后者或者抛弃者（望见谅：想不出更好的表达） 对互联网依赖性远低于年轻人（35岁以下），所以对于第二点反过来也可以说是他们抛弃了互联网 对于互联网应用以满足生活需求为主，只会使用少量的app，例如微信等聊天工具，爱奇艺等视频应用。。。 App推广成本高，但是这些用户一旦学会用使用则粘性大，不会轻易选用其他可以替换的app  （End）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网在农村-基础设施</title>
      <link>https://myself659.github.io/2017/02/02/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%9C%A8%E5%86%9C%E6%9D%91-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2017/02/02/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%9C%A8%E5%86%9C%E6%9D%91-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD/</guid>
      <description>说明 老家在安徽省安庆市的一个小山村里，作为一名互联网从业人员，这次回家特地花了一点心思来观察家乡的互联网应用情况。
这是第一篇，先看农村互联网基础设施情况，上网要有电，要有接入网络，所以下面内容分为两个方面：
 电 物理网络  电 电这一部分是我要大力吐槽的，拿除夕晚上来说，来电，断电，来电，断电。。。这样的循环至少五次，原因大概有下面这些：
 功率不足，除夕晚上电视，家家晚上都把自己家的灯点亮（家乡的风俗习惯） 电工技能水平有限 农村电力基础本身就差 农村有一些人家的线程本身就有问题，例如老化，漏电，甚至还有偷电的行为  除此之外，发现大多数人对于服务质量也没有意识，对于突然的停电也习以为常，毕竟大部分一直在生活在这里，不知道外面的供电服务是什么情况。
物理网络 物理网络分为两个方面来写吧：
 固定宽带 移动网络  固定宽带 固定宽带基本在10年到17年这七年的时间实现从无到有，从ADSL到光纤接入的发展。了解情况如下：
 接入方式：光纤接入与ADSL并存，新接入方式以光纤为准 网络速度：光纤接入可以达到50M，个人在家使用与在杭州感觉不到什么差异，相反网络还更好一些，这主要可能是开通网络人数不多吧 接入高可用性：在家这十天左右的时间内基本没有出现连接不上的情况 接入费用： 我家的套餐是1500包两年电信套餐，与城市相差无异 网络开通率：了解到一个40户左右的村民小组只有4户开通宽带，开通率才10%左右  移动网络 07年放假回家，当时号称移动信号最好的移动手机回家基本上没有信号，要选好位置，作好姿势才能蹭到黄冈的移动网络，发短信，收短信变成一个十分美好的事情，现在回想起来还能感觉到那一刻自己的心情的美好：有信号真好。慢慢地几年内（具体时间已经记不清楚了）移动基站来了，电信基站来了，联通基站也来了
15-16两年4G商用，想想也知道，这里还是3G，移动网络的速度正如段子所说：
 2G看苍井空.txt，3G看苍井空.jpg，4G看苍井空.avi
 这里速度当然不利于农村互联网喜欢的视频应用的使用。
总结 虽然农村基础设施大大落后城市，但是进步迅速，想想在2010年村里才刚开始有ADSL接入，到现在支持50M光纤接入，在网速方面与城市基本上没有区别。希望今后能够网络连接可靠性方面有较大的进步，这样一年当中有一段时间在老家工作也是不错的，空气好，安静适合思考，而且还能吃到妈妈做的美食。
最后再说明，这是自己的片面之词，写出来仅是记录一下自己见到的一些真实情况，为以后观察提供一个参考。
（end）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码是核心，但不仅仅是代码</title>
      <link>https://myself659.github.io/2016/03/05/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E4%BD%86%E4%B8%8D%E4%BB%85%E4%BB%85%E6%98%AF%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2016/03/05/%E4%BB%A3%E7%A0%81%E6%98%AF%E6%A0%B8%E5%BF%83%E4%BD%86%E4%B8%8D%E4%BB%85%E4%BB%85%E6%98%AF%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid>
      <description>其实以前也有类似的想法，但是决定写这篇文章是由下面一件事情引起的。
引子 同事自已造轮子要实现一个rtmp协议，在调试过程由于有一个问题有没有解决，影响团队的联调，对于他造主动造轮子，我是不支持的。重复实现一个完整的rtmp协议，会走很多坑的，需要花费较多的时间，而开源的librtmp已经实现完整的rtmp协议功能，我决定将librtmp协议移植到现在系统。
接着就自己开始干，了解librtmp实现，动手写一个利用librtmp支持epoll的rtmpserver。 在调试过程出现rtmp握手失败的问题，初看定位无果的情况下，我修改了makefile，生成调试的符号表，同时打开调试开关。这些弄好之后，试了一下，没有我期待的符号表与调试信息。
于是我怀疑自己对makefile是否正确。重新学习makefile与编译的一些知识还是无果，觉得makefile修改是正确的。这时候灵光一现，看看进程加载的是哪些lib
(gdb) info sharedlibrary From To Syms Read Shared Object Library0x0000003a74600b00 0x0000003a746198db Yes (*) /lib64/ld-linux-x86-64.so.20x00007ffff7dd57e0 0x00007ffff7de4358 Yes (*) /usr/local/lib/librtmp.so.1 #加载的librtmp库0x0000003c39a18340 0x0000003c39a53558 Yes (*) /usr/lib64/libssl.so.100x0000003c39669cc0 0x0000003c3975dbe8 Yes (*) /usr/lib64/libcrypto.so.100x0000003a76602120 0x0000003a7660d3a8 Yes (*) /lib64/libz.so.10x0000003a74a1ea20 0x0000003a74b3f76c Yes (*) /lib64/libc.so.60x0000003a8260ac30 0x0000003a82638728 Yes (*) /lib64/libgssapi_krb5.so.20x0000003a8161b430 0x0000003a81694a78 Yes (*) /lib64/libkrb5.so.30x0000003a806013f0 0x0000003a80601fc8 Yes (*) /lib64/libcom_err.so.20x0000003a812043d0 0x0000003a8121d5a8 Yes (*) /lib64/libk5crypto.so.30x0000003a74e00de0 0x0000003a74e01998 Yes (*) /lib64/libdl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记：《从0到1---开启商业与未来的秘密》</title>
      <link>https://myself659.github.io/2015/07/03/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BB%8E0%E5%88%B01-%E5%BC%80%E5%90%AF%E5%95%86%E4%B8%9A%E4%B8%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://myself659.github.io/2015/07/03/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BB%8E0%E5%88%B01-%E5%BC%80%E5%90%AF%E5%95%86%E4%B8%9A%E4%B8%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>启发思考  在什么重要问题上你与其他有不同的看法？   除了书中讲到参考模式:太多数人相信X，但是事实却是X的对立面；世界是多样的，我们应当追求正确的差异化
  企业失败的共同的原因   企业失败的原因却是相同：它们都无法逃脱竞争
  应对趋势潮流   最反主流的行动不是抵制潮流，而是在潮流中不丢弃自己的独立思考
 从0到1vs从1到N   从0到1是创新，创造；从1到N是创新成果应用及商业化
 ###关于团队
 现金奖励不是王道，股票报酬才能让员工全力以赴 那些决定命运的基础元素：合伙人，早期团队成员 所有权，经营权，控制权 招聘要求：有才华+真正喜欢与团队合作及一起成长的意愿 特立独行的创始人  ###关于销售 这一部分内容作者回答一系列问题：
 销售是什么？   产品离不开销售，销售是产品设计的一部分；销售是隐形的，销售人员第一要务是说服而不是真诚
 谁是销售对象？   品牌无界限，销售对象除了产品与服务的潜在用户，还要社会，媒体销售公司，建立品牌
 谁是销售员？   不论是员工，创始人，还是投资者，都应该是销售，无人不销售，无时不销售
 怎么进行销售？   常用销售方法：复杂销售，人员销售，市场营销和广告，病毒式营销，粉丝营销；
  销售的法则？   选择一个最有效的销售方法或者销售渠道
 绿色能源与特斯拉 绿色能源与特斯拉是《从0到1》这本书倒数是第二章，这一章是对前面章节讲到竞争，团队，未来，销售等观点在具体行业与具体公司的具体应用的一个展示，有意创业，投资或者像我有时仅好分析一个企业的人，可以细细口味。
这一章节提到的七个必须回答的问题，可以作为分析一家企业的checklist问题，具体如下：
 工程问题：   你的技术具有突破性，而不是仅仅是稍有改进吗？
 时机问题：   现在开创事业，时机合适吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>